<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>LoGe</title><link>http://loge.github.io/</link><description>pacman -S freedom</description><atom:link href="http://loge.github.io/rss.xml" type="application/rss+xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Sat, 11 Apr 2015 13:36:22 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>لایسنس ۶ ماهه بیت‌دفندر (تاریخ انقضا: ۹۴/۰۱/۲۴)</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/Bitdefender-6-Months-Free-2015-04.html</link><description>&lt;p&gt;امروز و فردا Bitdefender گواهی‌های ۶ ماهه رو برای برنامه‌ی فوق‌العاده‌ی اینترنت‌سکوریتی خودش به صورت مجانی ارائه می‌ده. فرصت خوبی هست که اگه آنتی‌ویروس معتبری ندارید، این نرم افزار رو تهیه و از مزایاش استفاده کنید. باز هم سعی می‌کنم که برای بعد از اون شش ماه هم براتون گواهی معتبر و رایگان دست و پا کنم.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;img alt="https://dl.dropboxusercontent.com/u/12670505/loge/photo/posts/2015/Bitdefender-Free-2015-04/Bitdefender-Free-2015-04.jpg" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/12670505/loge/photo/posts/2015/Bitdefender-Free-2015-04/Bitdefender-Free-2015-04.jpg"&gt;
&lt;p&gt;از طریق &lt;a class="reference external" href="http://www.bitdefender.com/media/html/adware-removal-tool/"&gt;این لینک&lt;/a&gt; ثبت‌نام کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;البته آدرس ایمیلی که ارسال می‌کنید در آینده پر می‌شه از ایمیل‌های تبلیغاتی بیت‌دفندر.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;دو راه برای خلاص شدن از این مشکل وجود داره:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;اگه جیمیل دارید، می‌تونید یه علامتِ به علاوه «+» به انتهای نام کاربری‌تون اضافه کنید و یه کلمه‌ی اضافه مثل spam رو تایپ کنید. و از اون برای ثبت‌نام‌های این‌جوری استفاده کنید. به عنوان مثال ایمیل شما هست: &lt;a class="reference external" href="mailto:yourusername@gmail.com"&gt;yourusername@gmail.com&lt;/a&gt;، حالا به این صورت تایپش کنید: &lt;a class="reference external" href="mailto:yourusername+spam@gmail.com"&gt;yourusername+spam@gmail.com&lt;/a&gt;. الان تمامی ایمیل‌هایی هم که به آدرس دومی ارسال می‌شه رو می‌تونید در اینباکس خودتون ببینید. با این تفاوت که می‌تونید یه فیلتر بسازید و بگید که ایمیل‌هایی که به این آدرس (به همراه به علاوه) ارسال می‌شه سریع آرشیو و به عنوان خوانده شده ثبتشون کنه تا براتون مزاحمت ایجاد نکنه. یا حتی به Trash منتقلشون کنه تا بعد از چند روز به صورت خودکار حذف بشن. البته می‌تونید با جابجا کردن نقطه هم باز همین کار رو انجام بدید. مثلا ایمیل‌های ارسالی به این آدرس &lt;a class="reference external" href="mailto:youruserna.me@gmail.com"&gt;youruserna.me@gmail.com&lt;/a&gt; هم به اینباکس شما ارسال می‌شه. نقطه هم در بین نام کاربری در جیمیل تأثیری نداره.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;راه دوم اینه که یه ایمیل مخصوص همین ثبت‌نام‌ها بسازید. من این‌جا زیاد از این برنامه‌های رایگان و معتبر معرفی خواهم کرد در نتیجه مطمئن باشید ارزشش رو داره.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description><category>Deal</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/Bitdefender-6-Months-Free-2015-04.html</guid><pubDate>Sat, 11 Apr 2015 13:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>پاور ایزو ۶ - رایگان (تاریخ انقضا: ۲۳ فروردین ۹۴)</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/PowerISO-6-Free.html</link><description>&lt;p&gt;در حقیقت این پست مربوط به فرداست ولی از آنجایی که تاریخ انقضاء دارد تصمیم گرفتم همین امروز باخبرتون کنم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;دو روز وقت دارید که نسخه ۶ پاور ایزو رو به صورت قانونی و صد در صد رایگان دریافت کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;از ویژگی‌های این برنامه قابلیت باز کردن، رایت، ساخت، ویرایش، فشرده‌سازی، رمزگذاری‌کردن، تکه‌تکه‌کردن، و تبدیل ایمیج‌های Cd یا DVD یا BD است.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;img alt="https://dl.dropboxusercontent.com/u/12670505/loge/photo/posts/2015/PowerISO-6-Free/poweriso.jpg" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/12670505/loge/photo/posts/2015/PowerISO-6-Free/poweriso.jpg"&gt;
&lt;p&gt;سر خط خصوصیات این برنامه‌ی همه فن حریف به صورت کلی عبارتند از ساخت فایل ایزو و کار با تقریباً تمامی ایمیج‌فایل‌ها با پسوندهای گوناگون، ویرایش همه‌منظوره‌ی محتوای فایل‌های ایزو، استخراج فایل از ایمیج‌های مختلف، رایت انواع ایمیج‌ها به صورت مستقیم بر روی انواع مختلف دیسک‌ها، سوار کردن فایل‌های ایزو برای دسترسی به محتوای آن‌ها (مانند درایو مجازی)، ساخت CD صوتی، و استخراج فایل‌های صوتی از لوح‌های صوتی، تبدیل ISO، DMG، و BIN به یکدیگر، ساخت انواع دیسک‌ها، و &lt;strong&gt;فلش‌های USB&lt;/strong&gt; با قابلیت بوت (راه‌اندازی). و همه‌ی این‌ها در کنار رابط کاربری ساده و سر راست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;لیست ریز ویژگی‌های این برنامه از حوصله‌ی این پست خارج بود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به &lt;a class="reference external" href="http://www.windowsdeal.com/w/poweriso-6-0-100-discount"&gt;این لینک&lt;/a&gt; بروید و بر روی Download کلیک کنید. بعد از این که به صفحه‌ی مربوط به سبد خرید وارد شدید روی دکمه‌ی  Proceed to Checkout بزنید. در این مرحله یک آدرس ایمیل را در دو باکس مربوط به این کار وارد کنید (لازم نیست ایمیل‌ها معتبر باشند، فقط بایستی شامل علامت @ در وسط و نقطه باشند، مانند &lt;a class="reference external" href="mailto:asdfas@hgv.com"&gt;asdfas@hgv.com&lt;/a&gt;). حالا بر روی Place order کلیک کنید و منتظر شوید. در صفحه‌ی بعد بر روی Download file: Download Here کلیک کنید. فایلِ زیپِ دانلود شده، حاوی نصاب پاور ایزو برای سیستم‌های ۳۲ و ۶۴ بیت است و از پیش فعال شده. فقط نصب کنید و لذتش را ببرید.&lt;/p&gt;</description><category>Deal</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/PowerISO-6-Free.html</guid><pubDate>Fri, 10 Apr 2015 15:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>چگونه فرانکی شویم!</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/how-to-bulk-intro.html</link><description>&lt;p&gt;نا گفته مشخصه که عوامل ژنتیکی تأثیر به سزایی در ساخت عضله دارند. حالا آیا این به این معنی‌ـه که من چون استعداد ژنتیکی ندارم، بیخیال ماجرا بشم؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;سایت لایف هکر یک مقاله آموزشی معرفی کرده که بدون توجه به پیش‌زمینه‌ی ژنتیکی، بدن شما را به سمت عضله‌سازی سوق می‌ده.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;p&gt;وقتی می‌بینید که دارید از شدت لاغری می‌میرید و دوستانتون بعد از چند صباحی فرانکی می‌شن خب حس زیاد خوبی بهتون دست نمی‌ده. ولی خب راهش هم فحش دادن به پیش‌زمینه‌ی ژنتیکی‌تون نیست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اندی مورگان نقل به مضمون می‌گه: «زمانِ تمرین وانمود کنید (خودتون رو فریب بدید) که همه‌ی پیش‌زمینه‌های ژنتیکی لازم رو، در بالاترین حد دارید. مغز تأثیرات باورنکردنی روی بدن می‌گذارد. یه چند تا قرص شکر بدید به یکی از رفقا و بگید استروئید هست. بعد ببینید چطور به خاطر این شکرهایی که فکر می‌کنه استروئید هست رشد می‌کنه.»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این مقاله‌ی بلند به شما یاد می‌ده که چطور عضله‌سازی کنید و البته نباید انتظار معجزه در کوتاه مدت رو داشته باشید. بهتره که صبور هم بود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;از &lt;a class="reference external" href="http://rippedbody.jp/how-to-bulk/"&gt;این‌جا&lt;/a&gt; مقاله رو بخونید.&lt;/p&gt;</description><category>Health</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/how-to-bulk-intro.html</guid><pubDate>Fri, 10 Apr 2015 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>خواب خوبی که تکنولوژی از ما گرفته!</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/sleep-hacks-mobile-gadgets.html</link><description>&lt;p&gt;باور کنید یا خیر وسایل الکترونیکِ شما، تأثیر به‌سزایی در خراب شدنِ خواب شما دارند. خواندن از روی صفحه‌ی موبایل، تبلت، و یا کامپیوتر به علت وجود نورهای مصنوعی، مغز شما را فریب می‌دهد که اکنون وقت به خواب رفتن نیست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما چرا این اتفاق می‌افتد؟ به نظر می‌رسد علت آن آمادگی بدن برای به خواب رفتن بعد از غروب خورشید است، چیزی که با ما فرگشت پیدا کرده و خب مشکل هم با اختراع لامپ آغاز شد و با خیره شدن به صفحات نوری وخامت پیدا کرده است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;سه راه پیشنهادی برای دور زدن این مشکل در این‌جا به شما پیشنهاد می‌کنیم:&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;p&gt;۱- زدن عینک‌هایی که نور آبی را فیلتر می‌کنند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۲- استفاده از برنامه‌ای که نور آبی صفحه‌ی وسایل الکترونیک شما را بلاک می‌کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;روی کامپیوتر می‌توانید از برنامه‌ی &lt;a class="reference external" href="https://justgetflux.com"&gt;f.lux&lt;/a&gt; استفاده کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای اسمارت‌فون‌های اندرودی هم برنامه‌ی &lt;a class="reference external" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.urbandroid.lux&amp;amp;hl=en"&gt;Twilight&lt;/a&gt; بسیار مناسب هست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این برنامه با تشخیص خودکار میزان تابش آفتاب و تاریکی بر اساس منطقه‌ی جغرافیایی، میزان مناسبی از رنگ آبی را فیلتر می‌کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۳- مدیتیشن.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خب مثل این که مزایای مدیتیشن تمامی ندارند. چند روز پیش خبری مبنی بر افزایش ماده خاکستری مغز و بالا رفتن سطح عمل‌کرد آن بعد از یک دوره چند هفتگی مدیتیشن خواندم و امروز این مطلب که این کار می‌تواند به استرس ایجاد شده توسط وسایل الکترونیکی غلبه کند و خواب راحت‌تری را برای ما به ارمغان بیاورد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خبر اصلی را می‌توانید به همراه منابعِ مربوط، و مطالعات صورت‌گرفته، از &lt;a class="reference external" href="http://readwrite.com/2015/04/07/sleep-hacks-mobile-gadgets"&gt;اینجا&lt;/a&gt; بخوانید.&lt;/p&gt;</description><category>Health</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/sleep-hacks-mobile-gadgets.html</guid><pubDate>Thu, 09 Apr 2015 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>دوره‌ی رایگان آموزش HTML5</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/learn-html5-from-the-w3c.html</link><description>&lt;p&gt;علاقه به ساخت وب‌سایت و یا اپ‌ها دارید؟ خب راه برای یادگیری HTML5 (زبان استاندارد وب) اکنون باز است. دوره‌ای از W3C که توسعه‌دهنده‌ی HTML5 است به صورت رایگان پیش روی شماست.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;iframe width="600" height="450" src="http://www.youtube.com/embed/1zWhDg8wEJY?rel=0&amp;amp;hd=1&amp;amp;wmode=transparent"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;p&gt;این دوره‌ی شش هفته‌ای از ماه ژوئن آغاز می‌شود ولی شما می‌توانید که اکنون در edX ثبت‌نام کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پیش‌نیازهای دوره آشنایی با اصول بنیادی HTML و CSS است. (دانستن JavaScript هم ضروری نیست ولی مفید خواهد بود).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;البته اگر آشنایی هم با موارد فوق‌الذکر ندارید &lt;a class="reference external" href="http://learn.shayhowe.com/html-css/"&gt;این یکی دوره‌ی&lt;/a&gt; رایگان در خصوص HTML و CSS می‌تواند شما را به‌موقع سر کلاس برساند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;آدرس دوره: &lt;a class="reference external" href="https://www.edx.org/course/learn-html5-w3c-w3cx-html5-1x"&gt;https://www.edx.org/course/learn-html5-w3c-w3cx-html5-1x&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منبع: لایف هکر&lt;/p&gt;</description><category>Course</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/learn-html5-from-the-w3c.html</guid><pubDate>Wed, 08 Apr 2015 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>مثل یک دندان پزشک نخ دندان بکشید</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/Clean-Your-Teeth-like-a-Dentist.html</link><description>&lt;p&gt;«مسواک زدن به تنهایی کافی نیست» این جمله‌ای هست که دندان‌پزشکم زمانی که دندان‌هام رو معاینه کرد زیر گوشم گفت. و الان بعد از چند وقتی که نخ دندان می‌کشم به این جمله ایمان آوردم. حقیقتش اینه که مقداری از خرد غذاها بین دندون‌ها، جایی که مسواک از پس پاکسازی‌شون بر نمیاد گیر می‌کنه و میشه یه محل مناسب برای رشد باکتری‌ها و در نهایت پوسیدگی دندان.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;p&gt;این‌جاست که نخ دندان وارد عمل می‌شه. دیروز این ویدیو رو در سایت لایف هکر دیدم و گفتم شاید بد نباشه که روی آپارات آپلود کنم تا شما هم نحوه‌ی صحیح نخ دندان کشیدن رو یاد بگیرید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مشاهده از طریق آپارات:&lt;/p&gt;
&lt;iframe src="http://www.aparat.com/video/video/embed/videohash/lLiK5/vt/frame" allowfullscreen="true" webkitallowfullscreen="true" mozallowfullscreen="true" height="340" width="600"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;p&gt;مشاهده از طریق یوتیوب:&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="600" height="450" src="http://www.youtube.com/embed/SRivxlG8Bmc?rel=0&amp;amp;hd=1&amp;amp;wmode=transparent"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;p&gt;ویدیو واضح هست و نیازی به توضیح اضافه‌ی من نیست ولی چند نکته‌ای که عنوان می‌کنه عبارتند از:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۱- باید حرکت به صورت عمودی باشه و نه جلو-عقب.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۲- به حرکت انگشت دقت کنید. یکی از انگشت‌ها ثابت و دیگری بالا و پایین می‌شه و برای هر کدوم از دندون‌ها این بالا پایین رفتن باید چندبار تکرار بشه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این کار زمان خیلی جزئی رو می‌بره ولی مطمئناً ارزشش رو داره.&lt;/p&gt;</description><category>Health</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/Clean-Your-Teeth-like-a-Dentist.html</guid><pubDate>Tue, 07 Apr 2015 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>ترجمهٔ کتاب «راهنمای لینوکس مینت»</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/linuxmint-cinnamon-171-official-guide.html</link><description>&lt;p&gt;تقریباً یکی دو سالی از ترجمهٔ کتاب &lt;a class="reference external" href="http://www.linuxmint.com/documentation.php"&gt;«راهنمای لینوکس مینت دسکتاپ مِیْتْ»&lt;/a&gt; می‌گذره و تصمیم گرفتم که راهنمای مربوط به دسکتاپ سینامون رو نیز اضافه کنم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;البته این بار قصد دارم که یک صفحه روی سایت &lt;a class="reference external" href="https://2nate.com/"&gt;2nate&lt;/a&gt; برای این منظور باز کنم، و در صورتی که حمایت لازم از جانب جامعه‌ی کاربری رو مشاهده کنم، مثل سابق در این زمینه فعال باشم. از این کتاب شروع می‌کنم و در صورت موفق بودنِ &lt;a class="reference external" href="http://mint.2nate.com"&gt;کمپین،&lt;/a&gt; به سراغ به‌روز رسانی کتاب آرچ و در نهایت ترجمهٔ کتاب «لیبرآفیس رایتر» می‌رم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;آدرس کمپین: &lt;a class="reference external" href="http://mint.2nate.com"&gt;http://mint.2nate.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><category>2nate</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/linuxmint-cinnamon-171-official-guide.html</guid><pubDate>Mon, 06 Apr 2015 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>مغز خود را تقویت کنید!</title><link>http://loge.github.io//posts/2013/improve-your-brain-power.html</link><description>&lt;p&gt;خب از اونجایی که مشکلات من کم نیستند اخیرا به این نتیجه رسیدم که یادگیریم خیلی کاهش پیدا کرده. این بحث شاید به درد کسایی که الان مشغول تحصیلن نخوره ولی برای من که شش سالی میشه لای کتاب متاب رو بازنکردم صادقه. چشمه مخم خشکیده و واقعا احساس می‌کنم که روز به روز کمتر یاد می‌گیرم. یه زمانی امضام بود I love Error ولی الان تا به یه خطا می‌خورم کلافه می‌شم و نمیتونم راه حل مناسب رو پیدا کنم. اینه که یه تحقیقی کردم.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;p&gt;موضوع رو با برادر ورزشکارم در میون گذاشتم. سریع کتاب بدنسازیش رو آورد و گفت تو به خاطر اینکه فعالیت بدنی نداری ال گلوتامین بدنت افت کرده. حالا این چی هست؟ تو کتاب در موردش نوشته بود ولی من حس نوشتنش رو نداشتم اینه که گوگل کردم و به نتیجه رسیدم :) .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.mohammadmotevaseli.blogfa.com/post-36.aspx"&gt;این وبلاگ&lt;/a&gt; نوشته بود: گلوتامین را می توان فراوان ترین اسید آمینه موجود در عضلات اسکلتی بدن آدمی دانست. به جرات می توان ادعا کرد که بیش از ۶۱ درصد از کل اسید آمینه هایموجود در عضلات اسکلتی از نوع گلوتامین می باشد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تو همون کتاب هم همینجور نوشته بود ولی اونجا اضافه کرده بود که این اسید آمینه از رگ‌های خونی عبور می‌کنه و آمونیاک که به مغز سرایت می‌کنه رو شتشو می‌ده و یه جورایی سم‌زداست. توی کتاب نوشته بود که گلوتامین غذای مغزه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خب حالا چطوری باید این غذا رو به مغز رسوند؟ گلوتامین یه اسید آمینه غیر ضروریه. به این معنی که بدن خودش تولیدش می‌کنه و نیازی نیست که با پودرهایی که حاوی اون هستند به بدن گلوتامین برسونیم ولی خب نیاز هست بدن تحرک داشته باشه تا این ماده تولید بشه. از همین تریبون اعلام می‌کنم &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io/posts/2013/how-1-minute-intervals-can-improve-our-health.html"&gt;این پست&lt;/a&gt; رو بخونید تا بدنتون گلوتامین تولید کنه و مغزتون گشنه نمونه ‎:D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خب از این که بگذریم یه جایی داشتم یه مقاله می‌خوندم. اونم در باره مغز بود. نوشته بود که راهی برای جلوگیری از پیر شدن مغز وجود داره که خیلی ساده‌ست. فقط کافیه اون رو درگیر کنیم چون مغز هم مثل &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io/posts/2013/improve_your_eyesight.html"&gt;چشم&lt;/a&gt; یا هر جای دیگه بدن نیاز به &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io/posts/2013/how-1-minute-intervals-can-improve-our-health.html"&gt;ورزش&lt;/a&gt; داره. وبلاگم شبیه ویکی‌پدیا شد ‎:D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;حالا چطوری درگیرش کنیم؟ توی همون مقاله نوشته بود با حل کردن روزانه چند سودوکو. این بازی به صورت پیش‌فرض روی KDE نصب هست ولی از من می‌شنوید برید یه مجله ستاره سودوکو بخرید و فقط با خودکار حل کنید. خداییش با خودکار حل کنید ‎:D . با حل کردن یه سودوکو سخت یا چند تا آسون مغزتون هم جوون می‌مونه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اینم از مخ. سری بعدی سراغ کدوم نخطه از بدن برم :-/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;راستی برای این موارد همانند برنامه‌های آزاد ضمانتی از جانب من وجود نداره که این روش‌های اصلا کار بده یا نده یا خوب باشه یا بد. اونچیزی که یاد می‌گیرم رو میام با شما در میون می‌گذارم. همین&lt;/p&gt;</description><category>Health</category><guid>http://loge.github.io//posts/2013/improve-your-brain-power.html</guid><pubDate>Thu, 10 Oct 2013 11:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>با ورزش کم هم سالم بمانید!</title><link>http://loge.github.io//posts/2013/how-1-minute-intervals-can-improve-our-health.html</link><description>&lt;p&gt;یه دسته درست کردم به اسم &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io/categories/health.html"&gt;سلامت&lt;/a&gt; . دیدم بد نیست در مورد روش‌های سالم زندگی کردن بنویسم. در مورد &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io/posts/2013/improve_your_eyesight.html"&gt;چشم&lt;/a&gt; که نوشتم، کم کم به بقیه جاها هم سرایت می‌کنم  ‎:D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خب خیلی از ما نمی‌دونیم که در روز یا در هفته چقدر ورزش کنیم تا سالم باشیم. یه سری از ماها مثل من اصلاً ورزش رو بوسیدن و گذاشتن کنار یه سری هم مثل داداشم، خودشون رو با ورزش خفه کردن. ولی واقعاً چقدر تو هفته ورزش کنیم. یه تحقیقی تو کانادا مثل اینکه انجام شده برای این مورد که برای اینکه به فرم خوب برسیم و سلامت قابل قبولی داشته باشیم باید چقدر زور بزنیم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نگفتم که زور بزن. یکم تحمل کن برادر/خواهر من تا بیخ پست رو بخون اول  ‎:D&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;p&gt;خب نتایج این تحیقیق خیلی جالبه. میگه خیلی کمتر از آنچه که تصورش رو می‌کنی نیاز هست که ورزش کنی. یعنی این نتیجه‌شون رو خیلی دوست دارم چون راست کار خودمه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;من دیگه وارد جزئیات این تحقیق نمیشم. خودتون می‌تونید برید تو لینک آخر صفحه و چک کنید ولی روی سنین مختلف چک شده. من اینجا سعی می‌کنم یه چیز مختصر و مفید بنویسم  ;) هر چند مثل اینکه تا حالا موفق نبودم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;محقق‌ها این آزمایش رو با استفاده از یک دوچرخه ایستاده و رسوندن ضربان قلب داوطلب به حداکثر انجام دادن.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای سال‌ها تو آمریکا به مردم پیشنهاد میشد که ۳۰ دقیقه یا بیشتر تمرین سخت مانند پیاده روی سریع رو برای ۵ بار در هفته برای سالم بودن انجام بدن اما میلیون‌ها آمریکایی عملاً نمیتونن این ورزش سنگین رو انجام بدن. تو نظر سنجی هم اکثرشون گفتن وقت ندارن.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بیخیال لپ کلام اینه:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای رسیدن به نتیجه مشابه اون تمرین‌های سخت باید چیکار کرد؟ باید با انجام یه ورزش سریع ضربان قلب رو به حداکثر رسوند. یعنی دیگه جونت بخواد که بالا بیاد. حالا چقدر وقت؟ کافیه یک دقیقه این کار رو انجام بدید بعد یک دقیقه استراحت کنید. بعد باز یک دقیقه همون تمرین سخت رو انجام بدید تا ضربان قلبتون به حداکثر برسه و دو مرتبه یک دقیقه استراحت کنید. ۱۰ بار اینکار رو بکنید که در کل میشه ۲۰ دقیقه. (البته به یاد داشته باشید که این استراحت نباید توقف کامل فعالت بدنی باشه. مثلا بعد از رکاب زدن سرعت رکاب زدن رو کم کنید یا بعد از دویدن یک دقیقه قدم بزنید)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این ورزش فوق‌العاده تأثیرگذار بوده و داوطلب‌هایی که اینکار رو می‌کردن خیلی به فرم خوبی رسیده و سالم و سرحال بودند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;لری پیج تو پیج خودش گفته بود (پیج تو پیج شد ‎:D ) که یه بار یا دو بار انجام این کار تو هفته کافیه. البته اونم همین متنی که لینکش رو اون پایین دادم خونده بود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خب برای رسیدن به حداکثر ضربان قلب باید چیکار کنیم؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;چیزی که داوطلب‌ها باهاش کار کرده بودند دوچرخه ثابت بود ولی به نظرم میشه این کار رو با دوی ۲۰۰ متر هم انجام داد. به نحوی که اول گرم کنیم بعد یه دوی سرعتی ۲۰۰ متری بریم. یه دقیقه استراحت کنیم (قدم بزنیم) و دو مرتبه همون مسیر رو برگردیم. خب این کار رو ده بار انجام بدیم تا سلامتمون رو به دست بیاریم. بعد که به دستش آوردیم بیاریمش خونه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تردمیل هم گزینه مناسبیه ولی خب به نظرم اگه هفته‌ای دو بار برید تو پارک و این کار رو انجام بدید بهتره. هم هوای تازه هم مشکلاتی که ممکنه با تردمیل داشته باشید رو ندارید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگه چیزی جایی دیدم یا به ذهنم رسید پست رو ویرایش می‌کنم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;موفق باشید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://well.blogs.nytimes.com/2012/02/15/how-1-minute-intervals-can-improve-our-health/?_r=0"&gt;لینک مورد نظر&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;راستی برای این موارد همانند برنامه‌های آزاد ضمانتی از جانب من وجود نداره که این روش‌های اصلا کار بده یا نده یا خوب باشه یا بد. اونچیزی که یاد می‌گیرم رو میام با شما در میون می‌گذارم. همین&lt;/p&gt;</description><category>Health</category><guid>http://loge.github.io//posts/2013/how-1-minute-intervals-can-improve-our-health.html</guid><pubDate>Sun, 06 Oct 2013 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>برای کار کرد عالی بدن به چه مقدار خواب نیاز دارد؟</title><link>http://loge.github.io//posts/2013/how-much-sleep-do-you-really-need-to-work-productively.html</link><description>&lt;p&gt;چند روز پیش دوست خوبم سینا یه پستی رو در مورد خواب همخوان کرد (اصطلاح رو داشتی؟) که دیدم واقعا ارزشش رو داره که از وقت نداشته‌م، مقداریش رو صرفش کنم و مطلبی در موردش توی وبلاگم بنویسم. مرسی سینا&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هر کدام از ما به صورت میانگین ۲۴ سال در طول زندگی‌مان خواب تشریف داریم. تا کنون هم سوال‌های زیادی در مورد خواب و میزان مورد نیازش بی‌پاسخ مونده‌اند. توی این پست لئو می‌خواهد در مورد خواب با استفاده از مهمترین تحقیقات و یافته‌هایی که بهشون دست یافته حقایقی رو لختـ… ببخشید آشکار کنه. و خلاصه ادامه&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;راستش رو بخواید هرچقدر دارم فکر میکنم که همهٔ این مقاله رو ترجمه کنم مخم ارور میده اینه که میرم میخونمش نکات کلیدی رو میام براتون میگم. منتظر باشید.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;p&gt;یکی از مسائلی که زیاد مطرح میشه و ما هم فکر می‌کنیم خیلی در موردش می‌دونیم مسالهٔ خوابه. اینکه چقدرش برای بدن مورد نیازه و یا چقدر تأثیر مستقیم روی ما داره و چرا این یا اون اتفاق زمانی که ما خوابیم می‌اُفته. یک قدم به عقب برگشتم تا ببینم واقعاً این صحبت‌ها از کجا میاد؟ دیدم تمومش بر اساس چیزهای تقریباً بی‌اساسیه که شنیدم یا مامانم توی دوران دبستان بهم گوشزد میکرده.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;افسانهٔ ۸ ساعت خواب در هر شب&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;از هرکسی بپرسی چقدر خواب توی شبانه‌روز نیاز داری معمولاً میگه: «یه هشت، نُه ساعتی نیاز داری»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;دوره‌ش گذشته جوون، دیگه به نظر درست نمیاد این حرف&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یکی از محققان قابل تحسین &lt;a class="reference external" href="http://www.time.com/time/health/article/0,8599,1812420,00.html"&gt;Daniel Kripke&lt;/a&gt; هست که میگه هیچ دلیل و مدرکی برای این قانون ۸ ساعته وجود نداره. در تحقیقات اخیرش دریافت که افرادی که بین ۶/۵ تا ۷/۵ ساعت می‌خوابند زندگی طولانی‌تری دارند، شادتر هستند و به قول معروف کارایی‌شون هم بالا میره.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نکتهٔ جالبش اینه که خواب بیشتر برای سلامتی شما بدتره (راست میگه بنده خدا منم از مشکل زیاد خوابی رنج می‌برم ‎:D )&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خب انگار نویسنده هم مثل من زیاد می‌خوابیده. بزارید ببینیم چی میگه:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;شخصاً هشت ساعت رو توی شبانه‌روز خواب تشریف داشتم واسه همین سعی کردم مقدارش رو کاهش بدم تا ببینم چه تفاوتی حاصل میشه. فعلاً شروع به این کار کردم و تفاوتی نداشته.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;البته ایدهٔ کلی در مورد خواب یه کله هم عجیب به نظر میرسه. به سراغ نفر بعدی می‌ریم یعنی Jim Horne که در کتابش اشاره کرده:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
مثل اینه که بگیم همه باید کفش سایز هشت رو بپوشن یا پنج فوت و هشت اینچ باشن.&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;خب برای اینکه سایز خوابتون رو به دست بیارید بهتره یکم تغییرات ایجاد کنید. به نظر با تایمی که Daniel Kripke داده شروع کنیم بد نباشه.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;تلهٔ خوابِ خیلی کم: چه اتفاقی برای مغزتون می‌اُفته اگر به حد کفایت نخوابید؟&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;جالب‌ترین قسمتش همینه. تا حالا با کسی که تنها ۴ ساعت می‌خوابه ولی خیلی حواس جمع و سرحال و سرزنده‌ست برخورد داشتید؟ و کسی که ۷/۵ ساعت تو رختخوابه؟
خب جواب اینه: کسی که سخت می‌خوابه و از نعمت خواب کافی محرومه به اندازهٔ شما حواس جمع و سرحال هست. بزارید دست یافته‌های جدید رو نشونتون بدم: در یک تمرین، شخصِ کم خواب می‌تونه در حقیقت همون کارایی شخصی که کم خوابی نداره رو داشته باشه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خب با این وجود:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مشکل از جای دیگه‌ست. چه ما کم خوابی داشته باشیم چه نه ما در زمان‌هایی تمرکزمون رو از دست می‌دیم و دقیقاً این همونجایی‌ـه که شخص کم‌خواب توی تله می‌افته. اگر ما شروع کنیم به از دست دادن تمرکز اما مقدار مکفی از شب گذشته رو خواب بوده باشیم مغز ما می‌تونه این رو با استفاده از افزایش توجه جبران بکنه (عکس پایین رو ببیند. قسمت‌های زرد اضافه شده باعث میشه تمرکز شما برگرده) اگر ما کم خوابیده باشیم مغزم در این حالت نمی‌تونه مجدداً تمرکز کنه.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="https://dl.dropboxusercontent.com/u/12670505/loge/photo/posts/2013/how-much-sleep-do-you-really-need-to-work-productively/sleep.jpg" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/12670505/loge/photo/posts/2013/how-much-sleep-do-you-really-need-to-work-productively/sleep.jpg"&gt;
&lt;p&gt;مهمترین یافته اینه که مغزی که با کم‌خوابی مواجه هست به صورت انفرادی خوب و نرمال کار می‌کنه در برخی مواقع ولی متناوباً از چیزاهایی مثل کمبود قدرت رنج می‌بره یعنی با مشکل مواجه میشه در اون مواقع
همونطور که تمرکز و توجه‌تون رو از دست می‌دید قسمت‌هایی از مغز که در عکس بالا زرد شده قدرت تمرکز مجدد رو بهتون برمی‌گردونند. مغز افرادی که با کمبود خواب مواجه هستند به ندرت در این مناطق فعالیتی دارد و با مشکل در برگردوندن تمرکز مواجه میشن.
در نتیجه این میتونه یه مصیبت بزرگ باشه. افرادی که لاف میزنن و میگن فقط ۴ ساعت خوابیدیم و هنوز هم به خوبی کار می‌کنند، خب کاملاً در مورد چیزی که میگن حق دارند. تنها مشکلی که هست اینه که اگر توجه و حواسشون رو از دست بدن مغزشون قدرت بازگرداند تمرکز رو نداره. حتی افرادی با کمبود خواب به این نکته در کمبود عملکردشون توجه نمی‌کنند.
کارکنانی که با کمبود خواب طرفند شاید ندونن ولی باید بگم که روی فرم نیستن. با توجه به گفتهٔ ساپر «دوره‌های عمل‌کرد به ظاهر طبیعی و نرمال می‌تواند احساس کاذب تبحر و امنیت را به ما بدهد ولی در حقیقت این تناقض مغز می‌تواند نتایج وخیمی داشته باشد.»&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;به سبک خودتان برای رسیدن به موفقیت بخوابید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;خب کافی نخوابیدن واقعاً یک مشکله. حالا ما دقیقاً چیکار می‌تونیم بکنیم که عادت خوابمون رو بهینه کنه و راه به موفقیتمون هموار بشه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خب خلاصه که سه تا راه برای پیدا کردن بهترین خواب و بالاترین کارایی رو با هم مرور می‌کنیم&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h3&gt;چرت زدن در هر روز، چرا و چگونه؟&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;در دو سال گذشته از زمانی که من شروع به کار کردن بر روی &lt;a class="reference external" href="http://bufferapp.com"&gt;Buffer&lt;/a&gt; کرده‌ام هر روز نزدیک به ۲۰ دقیقه رو چرت می‌زنم. یکی از نویسنده‌های مورد علاقهٔ من در نیو‌یورک تایمز (مایکل) خیلی ساله که همین کار رو انجام میده و نظرش رو در &lt;a class="reference external" href="http://michaelhyatt.com/why-you-should-take-a-nap-every-day.html"&gt;این پست&lt;/a&gt; در مورد چرت زدن گفته. (عمری باشه و حالی باقی مونده باشه اون پست رو هم یه فرازی ازش می‌نویسم).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همونجور که مایکل گفته برخی از منفعت‌های پایه‌ایِ چرت زدن، بازگرداندن هوشیاری مغز در چند دقیقهٔ کوتاهِ یک خواب سبک است. (راستش من معنی خواب سبک رو نمیدونم چون به محضی که به خواب میرم شش ساعت بعدش بیدار میشم ‎:D ).&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
شخصاً ساعت ۳ بعد از ظهر هر روز، کاراییم فوق‌العاده پایین میاد این دقیقاً همون زمانیه که باید یه چرت بزنم و اینکار یکی از پرقدرت‌ترین راهها برای برگرداندن کارکردم به ۱۰۰ درصد است.&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;در یک کلیپ ویدیویی عالی یکی از مزیت‌های کلیدی چرت زدن روزانه را خستگی کمتر، عنوان میکنه. شاید ظاهراً مسخره و احمقانه به نظر بیاد ولی می‌تونه به شادی روزانه شما کمک بزرگی بکنه. ویدیو رو از &lt;a class="reference external" href="http://michaelhyatt.com/videos/the-value-of-naps-from-a-scientific-perspective"&gt;اینجا&lt;/a&gt; ببینید. (من ویدیو رو می‌بینم و خلاصه‌ش رو براتون اینجا میزارم).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خب میگه خسته و بی‌انگیزه‌اید توی بعد از ظهر؟ کلی کافی و نوشابهٔ انرژی‌زا کردید تو حلقتون؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خب داره همون حرف‌های قبلی رو میزنه که چرت زدن خوبه و می‌تونه به شما انرژی دوباره بده. در مورد مراحل به خواب رفتن و کلاً سیکل خواب میگه که چیز مهمی توش بود براتون میگم (با گزارش زنده همراه ما باشید) در مورد مرحلهٔ ۴ و شروع خواب دیدن گفت و اینکه چرت زدن همون مرحلهٔ ۱ و ۲ هست و بس (۱۰ تا ۳۰ دقیقه و بیشتر از این اصلاً خوب نیست). در مورد مزایای چرت زدن و اینکه بعد از ورود به مرحلهٔ دوم مغز قدرتش رو بازیابی میکنه و یکپارچگی‌ش رو بدست میاره. و ته‌ش هم گفت که توی ژاپن بین کار برای بالارفتن بازده این چرت رو میزنن (در اتاق‌های مخصوص) و اینکه اگه رئیستون گفت چیکار می‌کنید بهش بگید دانشمندها گفتن ‎:D .&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id7"&gt;
&lt;h3&gt;برای اینکه به صورت روزانه بتونید چرت بزنید اینکارها رو بکنید:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;دیگران رو نسبت به اینکه شما هر روز چرت می‌زنید آگاه کنید. سعی کنید موافقت همکار و رئیس‌تون رو برای انجام یک عادت موفق به دست بیارید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;زمان خیلی مهمه. اجازه ندید که چرت زدن زیاد طول بکشه و از ۳۰ دقیقه تجاوز کنه. من خودم ۲۰ دقیقه چرت میزنم&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;سعی کنید چرت زدن هم در ساعت خاصی مثلاً ۳ بعد از ظهر و برای دقایق تعیین شده‌ای مثلاً ۲۰ دقیقه باشه&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id8"&gt;
&lt;h3&gt;رسمی و رسومی برای خواب – چرا و چگونه؟&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;چطوریه که هر روز بعد از ظهر دندونات رو مسواک می‌زنی؟ (نمی‌زنی؟ واه و واه و واه). خیلی ساده‌ست. با گذاشتن یه قانون و چرت زدن در یه تایمی تا خواب شب به صورت ۱۰۰ در ۱۰۰ آپ می‌شی. رسم با عادت فرق داره چرا که شما رو ناخود آگاه وادار به انجام اون کار میکنه. عادت‌ها فعالیت‌هایی هستند که باید خودتون رو زور کنید تا انجامش بدید ولی رسوم چیزایی هستند که شما رو به طرف خودشون می‌کشونن. Joel Gascoigne یه &lt;a class="reference external" href="http://joel.is/post/5303723252/creating-a-sleep-ritual"&gt;پست&lt;/a&gt; خیلی خوب برای این مورد زده. که اونم اگه وقت کنم ترجمه میکنم براتون.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;یه کارهایی که بد نیست قبلش انجام بدید عبارتند از:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۱- یک قدم زدن ۲۰ دقیقه‌ای برای خالی کردن مغز و آمادگی برای کپیــ ! ببخشید خوابیدن.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۲- یه کار دیگه هم خوندن چیزهایی تخیلیهٔ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۳- آخرین مورد هم اینه که یه ساعت مشخص برای بیدار شدن داشته باشید. بهترین راه برای اینکار اینه که بیدار شدنتون رو با یه فعالیت پیوند بزنید. مثلاً صبح ساعت ۷ ساعت زنگ میزنه. با مشت می‌کوبید رو سرش تا ۱۵ دقیقهٔ دیگه دوباره زنگ بزنه. اینبار جفت پا میرید تو حلقش تا دوباره ۱۵ دقیقه بخوابید. اینکار اصلاً فایده نداره بهتره بلند بشید پرتش کنید تو کوچه و راحت بخوابید ‎:D خب خارج از شوخی بهتره یه کار مشخصی رو برای خودتون برنامه‌ریزی کنید تا لازم نباشه هر بار ساعتِ بدبخت رو مورد عنایت قرار بدید. یعنی چی؟ یعنی مثلاً ساعت ۷:۴۵ رو برای صبحونه در نظر گرفته باشید و ساعت ۸ رو برای مثلاً انجام یه فعالیت مثل رفتن و نون خریدن (اینکار ثواب هم داره ‎:D ). اینجوری دیگه ساعت ۷:۳۰ که میشه میدونید جای درنگ و مشت کوبیدن به ساعت نیست و باید بلند بشید. بلند شووووووووووو دیگه.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id10"&gt;
&lt;h3&gt;مطمئن شوید همهٔ ابعاد رو تجربه کردید! خب یعنی چه؟&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;یه قسمت کلیدی کتاب «قدرتِ تعهد کامل» Jim Loehr و Tony Schwarz اینه که میگه: بدونید که برای بالاترین کیفیت خواب شما بایستی تخلیهٔ کامل فیزیکی و روانی شده باشید.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id11"&gt;
&lt;h2&gt;یه مورد دیگه: زنها بیشتر از مرد‌ها به خواب نیاز دارند.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;یه حقیقت جالب اینه که به صورت میانگین زنها یه کوچولو بیشتر از مردها به خواب نیاز دارند. به صورت میانگین ۲۰ دقیقه ولی خب بسته به هر شخصی میتونه متفاوت باشه. حالا چرا؟ چون مغز زنان اختلافات عجیبی با مردها داره و پیچیده‌تر هست در نتیجه یه نمه بیشتر خواب براشون تجویز میشه!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://lifehacker.com/5933568/how-much-sleep-do-you-really-need-to-work-productively"&gt;جانمایه&lt;/a&gt; این نوشته اینجاست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;راستی برای این موارد همانند برنامه‌های آزاد ضمانتی از جانب من وجود نداره که این روش‌های اصلا کار بده یا نده یا خوب باشه یا بد. اونچیزی که یاد می‌گیرم رو میام با شما در میون می‌گذارم. و البته این رو بگم که خودم انجام داده‌ام و نتیجه هم گرفته‌ام.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><category>Health</category><guid>http://loge.github.io//posts/2013/how-much-sleep-do-you-really-need-to-work-productively.html</guid><pubDate>Mon, 23 Sep 2013 13:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>