<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>LoGe</title><link>http://loge.github.io/</link><description>pacman -S freedom</description><atom:link href="http://loge.github.io/rss.xml" type="application/rss+xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Fri, 17 Apr 2015 12:34:33 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>دریافت کتاب «راهنمای لینوکس مینت ۱۷/۱»</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/linuxmint-cinnamon-171-official-guide-s-been-released.html</link><description>&lt;p&gt;لینوکس‌مینت پرکاربردترین توزیع دسکتاپ لینوکس می‌باشد که با هدف استفاده‌ی راحت و بی‌دردسر کاربران از پیشرفته‌ترین تکنولوژی موجود توسعه پیدا کرده و می‌کند. این توزیع از محیط‌های مختلف و محبوب دسکتاپ مانند سینامون، میت، و KDE پشتیبانی می‌کند. لینوکس مینت می‌تواند مهاجرت شما از ویندوز یا هر سیستم‌عامل دیگری به سیستم‌عامل آزاد گنو/لینوکس را آسوده کند. و حالا این نقل مکان برای کاربران فارسی‌زبان با وجود راهنمای مخصوص آن آسانتر نیز خواهد شد.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;p&gt;چندی پیش کارزاری برای دریافت حمایت و ترجمه راهنمای فارسی این کتاب منتشر کردیم. &lt;a class="reference external" href="http://mint.2nate.com"&gt;(آدرس کمپین)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نسخه‌ی سینامون در حال حاضر محبوب‌ترین نسخه‌ی این توزیع می‌باشد و در این راستا ما ترجمه‌ی مربوط به این دسکتاپ را در دستور کار خود قرار دادیم. با این وجود، این راهنما حاوی اطلاعات پایه‌ای در خصوص توزیع‌های لینوکس می‌باشد. به عنوان مثال شما در فصل چهارم می‌توانید اطلاعات درخوری در خصوص مدیریت نرم‌افزاری دریافت نمائید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;و اما هم‌اکنون مفتخریم اعلام نمائیم می‌توانید این کتاب را به رایگان از &lt;a class="reference external" href="http://goo.gl/QFLjlo"&gt;این آدرس&lt;/a&gt; دریافت کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;صفحه‌ی مربوط به کمپین همچنان باز است و پذیرای شما.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تشکر از همه‌ی عزیزانی که برای به انجام رسیدن این کار با حمایت‌های خود ما را تنها نگذاشتند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;امیدواریم که در آینده بتوانیم این کتاب را همچنان به روز نگاه داریم.&lt;/p&gt;</description><category>2nate</category><category>Mint</category><category>Linux</category><category>Book</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/linuxmint-cinnamon-171-official-guide-s-been-released.html</guid><pubDate>Fri, 17 Apr 2015 09:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>کارزار: راهنمای فارسی لیبرآفیس رایتر</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/LibreOffice-Writer-Persian-Guidebook.html</link><description>&lt;p&gt;لیبرآفیس رایتر چیست؟ لیبرآفیس رایتر یک نرم‌افزار آزاد واژه‌پرداز معادل مایکروسافت ورد است.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;چرا لیبرآفیس؟&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;لیبرآفیس با انواع سیستم‌عامل‌ها سازگار است. شما برای داشتن آن محکوم به انتخاب یک سیستم‌عامل خاص نیستید. لیبرآفیس رایتر خصوصیات فراوانی دارد که آن را در میدان رقابت با مایکروسافت ورد دست خالی رها نمی‌کند و شباهت کارایی این دو امکان مهاجرت از ورد به رایتر را به سادگی فراهم می‌نماید. رایتر رابط سرراستی دارد. ابزارهای مختلف درست همان‌جایی دسته‌بندی شده‌اند که بایستی باشند، و شما در میان انبوهی از گزینه‌ها گُم نخواهید شد. لیبرآفیس سبک و همچنین کم‌حجم است و به سرعت بارگذاری می‌شود و جای زیادی را آشغال نمی‌کند. از همه مهم‌تر فلسفه‌ی پشت لیبرآفیس است و آن چیزی نیست به غیر از: &lt;strong&gt;آزادی.&lt;/strong&gt; بله لیبرآفیس در کنار رایگان بودن، آزاد است. به این معنی که برای شما کاربر ارزش و اعتبار قائل است و حق بررسی، استفاده و بازتوزیع آن را سخاوتمندانه به شما می‌دهد. برای اطلاعات بیشتر اینجا را بخوانید:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io/posts/2015/04/OpenRespect.html"&gt;http://loge.github.io/posts/2015/04/OpenRespect.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;هدف این کارزار چیست؟&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;هدف ما در اینجا نگارش یک راهنمای جامع به زبان فارسی برای این برنامه‌ی پُر ارزش است که با حمایت‌های معنوی و مادی شما امیدواریم دور از دسترس نباشد. امروزه راه‌های ارتباطی بسیار گسترده‌تر شده است، از شما خواهشمندیم ما را تنها نگذارید و با معرفی این پروژه به دوستانتان یاری‌مان کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اخبار مربوط به این پروژه را می‌توانید از طریق این آدرس پیگیری کنید:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io/categories/libreoffice.html"&gt;http://loge.github.io/categories/libreoffice.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;کمپین ما در این آدرس منتظر حضور شماست:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://low.2nate.com"&gt;http://low.2nate.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><category>FSF</category><category>LibreOffice</category><category>2nate</category><category>Book</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/LibreOffice-Writer-Persian-Guidebook.html</guid><pubDate>Fri, 17 Apr 2015 07:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>بیایید جامعه آزاد خود را درک کنیم</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/OpenRespect.html</link><description>&lt;p&gt;از ابتدای تاریخ همواره بحث‌های فراوانی در مورد آزادی انسانی وجود داشته است و گاهی این آزادی‌ها و تلاش برای دست‌یابی به آن‌ها موجب ایجاد جنبش‌های کوچک و بزرگی در سرتاسر جهان شده است… همواره شنیده‌ایم که گنو/لینوکس سیستم‌عاملی است آزاد که بر مبنای فلسفه آزادی نرم‌افزار و گنو شکل گرفته است ولی آیا درک درستی از آزادی خویش که بواسطه استفاده از نرم‌افزارهای آزاد و نیز انتشار آزاد دانش و محتوا و تلاش برای گسترش آن بدست می‌آوریم داریم؟ آیا حقیقتا جامعه خویش را درک کرده‌ایم؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;کسانی که ما و اقدامات ما و یا حتی سختی‌هایی که به خود می‌دهیم را صرفا از جنبه‌های محدود فنی زیر سوال می‌برند… آیا حقیقتا ما را درک می‌کنند؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;متنی که در ادامه می‌خوانید، مطلبی است برگرفته از &lt;a class="reference external" href="http://openrespect.org/"&gt;این لینک&lt;/a&gt; و حرف‌های جالبی برای گفتن به همه ما دارد… بنابراین بیایید با حوصله و کمی تامل به نحوی متفاوت از مطالب و پست‌های عادی نگاهی بر آن داشته باشیم و با بازنشر آن در وبلاگ و یا وب‌سایت شخصی خود این نگرش مهم را به گوش همه برسانیم…&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;img alt="https://dl.dropboxusercontent.com/u/12670505/loge/photo/posts/2015/OpenRespect/Freedom.jpg" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/12670505/loge/photo/posts/2015/OpenRespect/Freedom.jpg"&gt;
&lt;p&gt;در سراسر دنیا انسان‌هایی وجود دارند که در ساخت نرم‌افزار، محتوا و فرهنگی که دیگران قادر به استفاده آزادانه از آن هستند با هم همکاری می‌کنند. افراد می‌توانند آن‌ها را آزادانه استفاده و به اشتراک بگذارند تا در کنار هم لذتی دوچندان از دست‌آورده‌های همکاری‌شان را به خود و دیگران بچشانند. ما هم اعتقاد داریم که آزادی خوب است؛ معتقدیم که آزادی به مردم کمک می‌کند تا کارهای خوب و بهتری انجام دهند؛ انتخاب‌های مناسب‌تری بکنند و زندگی امن‌تری داشته باشند. &lt;strong&gt;ما جامعه‌ای هستیم که در این اعتقاد با هم متحدیم!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;جامعه ما پهناور است. پهناورتر از محله و شهر و ایالت. جامعه ما در آنسوی خیابان‌ها و شهرهایمان‌، کشورها و مرزها گسترده شده و از یک گروه و پروژه، بسیار بزرگ‌تر است. بسیاری از ما به زبان‌های مختلفی صحبت می‌کنیم و تصمیمات متفاوتی می‌گیریم. آداب و رسوم جداگانه‌ای داریم و به طور متفاوتی با این نرم‌افزار‌، محتوا و فرهنگ در ارتباطیم؛ ولی چیزی که ما را با هم متحد می‌کند باور به آزادی، باز (منظور به دور از محدودیت بودن) و مناسب و به درد بخور بودن برای مردم است. روش‌ها و عقاید ما ممکن است متفاوت باشد و حتی تعریف ما از آزادی و باز بودن ولی باور به آزادی و باز بودن آن‌ها را یک‌رنگ می‌کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بدون در نظر گرفتن این روش‌ها‌، عقاید‌، تعریف‌ها و تفاوت‌ها، احترام همیشه باید بنیان راهی باشد که ما را به این اجتماع مرتبط می‌سازد‌. وقتی که احترام را در مرکزیت تعاملاتمان قرار می‌دهیم‌، زندگیمان را پربار‌تر می‌کنیم، راه‌های جدیدی برای فکر کردن را کشف می‌کنیم‌، و افق دیدمان را با ایده‌ها و تجربه‌هایی نو گسترش می‌دهیم‌. وقتی که این احترام را از دست دهیم‌، گفتگو‌هایمان غیر قابل تحمل‌تر می‌شود‌، که در نهایت به غیر‌قابل تحمل شدن اجتماع‌مان می‌انجامد و این کار، توانایی‌مان را در رساندن پیام آزادی و باز بودن به دیگران می‌گیرد‌.&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;احترام، نباید از قضاوت روی مردم بر اساس ژنتیک یا ویژگی‌های اجتماعی‌شان باشد‌، بلکه به جای آن باید بر اساس کیفیت و محتوای استدلال‌هایشان باشد‌.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;احترام، تنها فرهنگی برای ارتباطات نیست‌، بلکه احترام به دیگران در انتخاب‌هایشان حتی زمانی که با آن‌ها مخالفیم نیز جزئی از آن است‌.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;احترام، به اشتراک گذاری نظرات است، که یک درک دوجانبه از اصول درک شده را القاء می‌کند.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;احترام، دادن آزادی به بقیه برای دنبال کردن مسیر‌های خودشان بدون ترس از شکنجه توسط آن‌هایی که تصمیمات متفاوت می‌گیرند یا تعریف متفاوتی از آزادی و آزادی بیان و نظر دارند، است.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;احترام یعنی رابطه‌ی صادقانه‌، باز و گفتگوی مؤدبانه با هدف دست‌یابی به دیدگاه دیگران‌، نه برای اثبات اینکه دیگران اشتباه می‌کنند‌.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;احترام یعنی فهمیدن اینکه اغلب افراد روح و روان خودشان را در کارهایشان به کار می‌گیرند و رابطه احساسی با آن برقرار می‌کنند و زمانی لب به انتقاد و اعتراض می‌گشایند که این رابطه برای آن‌ها مهم بوده باشد.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;ما همه در یک تیم هستیم‌، فقط گاهی اوقات خطوط متفاوتی رسم می‌کنیم‌. احترام یعنی درک این تفاوت‌ها و پیشرفت با هم در قالب یک جامعه‌‌، و با هدفی متحد بر مبنای آزادی و باز بودن‌ (منظور به دور از محدودیت).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://openrespect.org/"&gt;اجتماع احترام آزاد&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نویسنده: &lt;a class="reference external" href="http://5hah.in"&gt;شاهین آزاد&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><category>FSF</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/OpenRespect.html</guid><pubDate>Fri, 17 Apr 2015 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>چگونه زبان جدید بیاموزیم؟ (بخش چهارم)</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part4.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part1.html"&gt;بخش اول،&lt;/a&gt; &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part2.html"&gt;بخش دوم،&lt;/a&gt; &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part3.html"&gt;بخش سوم.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;امیدوارم که ترجمه‌ی پاسخ این کارشناس کورا به شما کمک کرده باشد. شخصاً و با تجربه‌ی اندکی که در این زمینه دارم، پاسخ این شخص را تأیید می‌کنم. و اما در طی سال‌ها با منابعی آشنا شدم که فکر می‌کنم الان فرصت مناسبی برای معرفی آن‌ها به شما عزیزان باشد. پس با بخش چهارم و پایانی این سری همراه باشید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;قبل از هر چیزی لازم به ذکر است که این موارد تنها نظرات شخصی بنده می‌باشد و از آن‌جایی که در این زمینه زیاد هم دنیا دیده نیستم، پس به هیچ وجه کامل نخواهد بود اما تمام تلاشم را در ادامه خواهم کرد.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;p&gt;اول از همه اگر واقعاً تازه‌کارید و هیچ ایده‌ای در خصوص زبان ندارید بهتر است که با برنامه‌ای که از سطوح ابتدایی، شما را با زبان خارجی آشنا می‌سازد، کار کنید. از این بین برنامه‌ی Rosetta Stone با استفاده از تصاویر و مکالمات و کلمات خیلی پایه‌ای می‌تواند شما را از این مرحله خارج کند. بعد از پایان کار با برنامه‌ی مفرح Rosetta Stone انبوهی از منابع یادگیری زبان انگلیسی بر روی اینترنت در پیش روی شما ظاهر خواهد شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;شما بعد از Rosetta Stone لازم است که دایره‌ی لغات خود را افزایش و از طرفی طبق نظر کارشناس ما به زبان انگلیسی (بدون فهمیدن حتی) گوش فرا دهید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای این‌کار بهترین سری کتاب‌هایی که می‌شناسم را خدمتتان معرفی می‌کنم. 4000 Essential English Words در شش کتاب نزدیک به چهار هزار کلمه‌ی ضروری را به شما یاد می‌دهد. نقطه‌ی قوت این برنامه، تمرین‌ها به علاوه‌ی داستانی هست که در آن از کلمات آموزش‌داده‌شده‌ی هر درس استفاده می‌شود. فایل‌های صوتی نیز خیلی به کارتان خواهد آمد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در کنار آن شاید بد نباشد در روز دقایقی را صرف گوش دادن به یک رادیوی انگلیسی‌زبان بکنید. اپ اندرویدی English Listening حاوی کلی فایل صوتی از اخبار روز دنیاست که می‌تواند در این زمینه به شما کمک شایانی بکند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هرچقدر پیشرفت کنید آماده‌ی شنیدن فایل‌ها پیچیده‌تر خواهید شد. در این بین VOA Exploration فایل‌های صوتی شنیدنی را به شما عرضه می‌کند که در کنار آموزش زبان، مطالب مفید دیگری هم یاد خواهید گرفت.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;و اما یکی از بهترین منابع Effortless English هست که توسط شخصی به نام AJ Hoge آماده شده. در این سری آموزشی بنا بر تکرار است و تکرار. اگر دوره‌های آن را با موفقیت پشت سر بگذارید دیگر لازم نیست که گرامری را به یاد بیاورید چرا که به صورت خودکار آن‌ها را در مکالماتتان اعمال خواهید کرد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بد نیست در طول این مسیر، وبسایتی را معرفی کنم که پادکست‌های آموزش زبان برای دانش‌آموزان متوسط و حرفه‌ای ارائه می‌دهد. ESL Podcast در این زمینه نظیر ندارد. دکتر جف مک‌کوئیلن کاری کرده کارستان و تا به حال بیش از ۱۰۰۰ پادکست آموزشی که در آن یک مکالمه را به همراه جزئیات آموزشی در قالب درسی حدوداً ۲۰ دقیقه‌ای شرح می‌دهد آپلود و در کنارش نزدیک به پانصد English Cafe نیز برای شما قرار داده. انگلیش کَفِیْ‌ها واقعاً شنیدنی هستند. پر از نکات آموزشی به همراه اطلاعات عمومی در خصوص فرهنگ و آداب و رسوم، به‌خصوص از نوع آمریکایی.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برنامه‌ی دیگری که در یادگیری به شما کمک خواهد کرد اسمش &lt;a class="reference external" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.memrise.android.memrisecompanion&amp;amp;hl=en"&gt;Memrise&lt;/a&gt; است. می‌توانید آن را از گوگل‌پلی دانلود و استفاده کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;می‌توانید Rosetta Stone را از دیجی‌کالا بخرید. اگر در دیجی‌کالا ثبت‌نام نکرده‌اید از شما از طریق &lt;a class="reference external" href="http://www.digikala.com/BlueSmile/default.aspx?refId=2922476b-68fc-4ba3-8ac6-6474f46c746b"&gt;این لینک دعوت می‌کنم که ثبت‌نام&lt;/a&gt; و در کنارش اگر دوست داشتید، در مسابقه‌ی لبخند آبی شرکت کنید. برای خرید Rosetta Stone هم &lt;a class="reference external" href="http://www.digikala.com/Product/DKP-48755/Rosetta-Stone-English-Version-4-American"&gt;اینجا کلیک&lt;/a&gt; کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.speechtech.app.listening&amp;amp;hl=en"&gt;برنامه English Listening Android APP را هم از اینجا دانلود کنید.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://learningenglish.voanews.com/archive/learningenglish-programs-radio-explorations/latest/977/1575.html"&gt;VOA Exploration در این پیوند منتظر شماست.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://learningenglish.voanews.com/archive/learningenglish-programs-radio-explorations/latest/977/1575.html"&gt;درباره Effortless English در اینجا بخوانید.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.eslpod.com/"&gt;تمام کارهای دکتر مک‌کوئیلن را در وب سایتش «ESL Podcast» می‌توانید دانلود کنید.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ممکن است در آینده این پست توسط منابع دیگری نیز به‌روز شود. برای دریافت به‌روزرسانی‌ها، زیرِ باکس کامنت روی «اشتراک» کلیک کنید و ایمیل خود را وارد کنید. البته می‌توانید در Disqus هم ثبت‌نام کنید و از آن طریق مشترک این پست شوید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;چنانچه با دریافت هرکدام از موارد فوق مشکلی دارید از طریق نظرات با من در میان بگذارید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اجتماعی باشید و به اشتراک بگذارید…&lt;/p&gt;</description><category>Learn</category><category>Language</category><category>Quora</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part4.html</guid><pubDate>Thu, 16 Apr 2015 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>چگونه زبان جدید بیاموزیم؟ (بخش سوم)</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part3.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part1.html"&gt;بخش اول،&lt;/a&gt; &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part2.html"&gt;بخش دوم.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;۸- تکرار، تکرار، و باز هم تکرار&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;تکرار یکی از ارکان و جزء حیاتی یادگیری هرچیزی هست و اما زمانی‌که بحث یادگیری زبان خارجی می‌شود، دو چندان اهمیت پیدا می‌کند. شاید حوصله‌سربر به نظر بیاید ولی می‌تواند این‌گونه هم نباشد.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h2&gt;۹- به‌یادآوری بهتر از دوباره‌خوانی‌ست&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ثابت شده که سعی در به‌یادآوری &lt;strong&gt;۳ برابر تأثیرگذارتر&lt;/strong&gt; از مرور و دوباره‌خوانی‌ست. به عبارت دیگر  باید سعی کنید که از خودتان انگلیسی در کنید و نه فقط بفهمید. استعاره‌ای که برای حافظه به کار می‌برم یک زمین با علف‌های خیلی بلند است که یک عالمه چیز وسطش انداخته‌اید و برای این که راحت‌تر آن‌ها را پیدا کنید باید تمرین کنید و بارها وجب به وجب این علف‌زار را بگردید تا به حد کافی علف لگدمال کرده باشید. و خب هرچقدر بیشتر علف لگدمال کنید، بار بعد راحت‌تر چیزهای وسط این زمین را پیدا خواهید کرد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هر کاری هم که برای به‌یادآوری زبان انجام دهید، به بهبود آن کمک شایانی کرده‌اید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگر هم موقعیتش را دارید &lt;strong&gt;بهترین کار صحبت با یک انگلیسی‌زبان واقعی است.&lt;/strong&gt; و خوشبختانه اینترنت این امکان را فراهم کرده. بهتر است یک دوست پا به کار خارجی برای خودتان دست و پا کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تمام این مقدمه‌چینی‌ها ختم می‌شه به &lt;strong&gt;مهم‌ترین حقه‌ی یادگیری زبان.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگر شما هر ۹ قسمت بالا را با هم ترکیب کنید (به خصوص ۸ و ۹ را) یک نتیجه‌گیری واضح وجود خواهد داشت: &lt;strong&gt;سریع‌ترین راهی که برای یادگیری زبان کشف کرده‌ام عبارت است از:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id5"&gt;
&lt;h2&gt;۱۰- با نوشته‌های به زبان انگلیسی مکرراً کار کنید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;این گل سر سبد ترفندهای من است و &lt;strong&gt;این حقه، تأثیرگذارترین متد برای یادگیری سریع زبان است.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یک نوشته‌ای که می‌توانید در طول هفته یاد بگیرید انتخاب کنید &lt;strong&gt;(ضرروی است که شما فایل صوتی نوشته را هم داشته باشید)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یک متن با موضوعِ &lt;strong&gt;مورد علاقه‌ی خود و در سطحِ خود انتخاب کنید&lt;/strong&gt; (البته بهتر است که تا حدودی چالش‌برانگیز باشد ولی خب، نه خیلی هم سخت). اگر تازه‌کارید، متن کوتاه انتخاب کنید؛ به عنوان نمونه فقط چند جمله در هر تمرین. کامیک‌های تصویری می‌توانند برای شما بسیار مفید باشند (سری &lt;a class="reference external" href="http://www.peanuts.com/comics"&gt;Peanuts&lt;/a&gt; نمونه‌های خوبی به نظر می‌رسند).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هرچقدر پیشرفت می‌کنید باید نوشته‌های بلندتری را انتخاب کنید. چند پاراگراف کوتاه و یا چند دیالوگ برای هر دفعه… نوشته‌های مربوط به فیلم‌ها یا تئاترها و یا کتاب‌هایی که یک بچه می‌پسندد چرا که در کنار سودمند بودنشان، ساده هم هستند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به هر قسمت &lt;strong&gt;حداقل ده مرتبه گوش دهید&lt;/strong&gt; (اصل تکرار). این مرحله‌ی پیش از یادگیری هست. شروع به حفظ کردن و یادآوری متن کنید (اصل به‌یادآوری). اولش &lt;strong&gt;خیلی سخت&lt;/strong&gt; به نظر می‌رسد ولی خودش به شما ثابت می‌کند که چقدر یادآوری‌ها برایتان مهم و ضروری‌ست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;یک هفته به خودتان زمان بدهید.&lt;/strong&gt; چرا؟ به خاطر &lt;strong&gt;هفت شبی که قرار است بخوابید&lt;/strong&gt; و اتفاقات جادوییِ در حین خواب!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id6"&gt;
&lt;h2&gt;۱۱- خواب&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;خواب برای حافظه ضروری‌ست.&lt;/strong&gt; در اصل، تحقیقات نشان داده که بازه زمانی که در روز شما به خواب می‌روید آن‌قدر مهم نیست که خود خواب مهم است. چرت زدن‌های روزانه خیلی مؤثر است. خودتان را از خواب طولانی، بعد از یادگیری یا تمرین &lt;strong&gt;تحت هیچ شرایطی محروم نکنید.&lt;/strong&gt; وقتی می‌خوابید مغز شما شروع به ساخت ساختارهایی برای انتقال اطلاعات از حافظه‌ی کوتاه مدت به حافظه‌ی بلند مدت می‌کند. شاید این موضوع برای شما متفاوت باشد ولی شخصاً بعد از هفت شب خواب (به مقدار لازم) و خب تمرین‌های روزانه، به‌یادآوری نوشته‌ها برایم خیلی بی‌زحمت و دردسر بود.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id7"&gt;
&lt;h2&gt;۱۲- تمرین‌های ورزشی&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ما معمولاً مغز را جزئی جدا از بدن‌مان می‌دانیم ولی خب بهتر است بدانید که مغز هم جزئی از همین بدن است. اگر شما به بدنتان ورزش دهید، مغز نه‌تنها بی‌نصیب نخواهند ماند که استفاده‌های &lt;strong&gt;خیلی گنده‌ای&lt;/strong&gt; هم خواهد بُرد. شاید عجیب به نظر برسد ولی روی فرم بودن شما به یادیگری زبان جدید کمک می‌کند. حتی می‌توانید در حین تمرین، انگلیسی هم گوش کنید تا با یک تیر، دو نشان زده باشید.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id8"&gt;
&lt;h2&gt;۱۳- درباره‌ی یادگیری، یاد بگیرید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;من به این نتیجه رسیدم که هر چند ساعتی که مشغول تحقیق در خصوص یادگیری بودم در حقیقت به سرعت بخشیدن یادگیری خودم کمک می‌کردم. چیزهای کلی و همچنین شخصی در خصوص یادگیری وجود دارد که به شما کمک خواهد کرد تا مسیر یادگیری خودتان را بهبود ببخشید و تجهیزات مناسب‌تری را برای سفر به دل موضوع جدید با خودتان به همراه ببرید. فقط باید تحقیق کنید و ببینید که کدام روش به شما بهترین جواب را می‌دهد و چگونه می‌توانید کاری که در حال انجامش هستید را بهینه کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منبع کورا&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در بخش پایانی منابعی برای یادگیری به شما معرفی خواهم کرد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part4.html"&gt;بخش چهارم.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اجتماعی باشید و به اشتراک بگذارید…&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><category>Learn</category><category>Language</category><category>Quora</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part3.html</guid><pubDate>Wed, 15 Apr 2015 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>چگونه زبان جدید بیاموزیم؟ (بخش دوم)</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part1.html"&gt;بخش اول.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;۴- آماده‌ی سفر شوید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;اگر کاملاً تازه‌کارید بسیار پر اهمیت است که قبل از چسبیدن ِسفت و سخت به یادگیری به زبانی که قصد فراگرفتنش را دارید گوش بدهید. من ساعت‌ها کتاب‌های صوتی را بدون اینکه اصلاً متوجه شوم چه چیزی بلغور می‌کنند گوش می‌دادم و هنوز هم &lt;strong&gt;فعالانه&lt;/strong&gt; این کار را ادامه می‌دهم تا آواهای زبان جدید را جذب کنم. گاهی هم پیش میامد که مثل بچه‌ها غان و غون‌کنان یک سری کلمات نامفهوم که خودم هم نمی‌فهمیدم را بر زبان می‌آوردم. و خب با این پیش‌زمینه آماده شوید برای توصیه‌ی بعدی:&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;۵- تمرین احمقانه&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;هوشیار بودن بزرگترین دشمن شماست. &lt;strong&gt;شما توان صحبت کردن به یک زبان خارجی را نخواهید داشت مگر این که بعضی وقت‌ها احساس حماقت کرده باشید.&lt;/strong&gt; باید با این مسأله کنار بیایید. باید دهانتان را به شکل‌های عجیب و جدید در بیاورید، مثل یک کاریکاتور؛ صحبت می‌کنید و فهمیده نمی‌شوید، صحبت می‌کنند و نمی‌فهمید. &lt;strong&gt;تازه خیلی هم زیاد.&lt;/strong&gt; مشکلی نیست و این‌ها اصول یادگیری هستند. اگر در خصوصش فکر کنید شاید بگویید: &lt;strong&gt;خب که چی؟&lt;/strong&gt; خب که چی ندارد! در مسیر یادگیری اگر احمق به نظر رسیدن کمک می‌کند، بگذارید احمق به نظر برسید، اصلاً چه کسی اهمیت می‌دهد؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هر باری که به نظر احمق می‌رسید نه تنها خجالت نکشید که به خودتان چند ستاره جایزه بدهید، مثل بازی‌ها هرچقدر ستاره بیشتر جمع کنید موفق‌ترید. و خب بدانید این لحظه‌های ناب نشانگر این است که &lt;strong&gt;دارید یاد می‌گیرید!&lt;/strong&gt; احساس حماقت نشانه‌ی پیشرفت یا رسیدن به مرحله‌ای که پیشرفت آغاز می‌شود، است.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h2&gt;۶- بدانید کجایید تا پله‌ی بعدی را درست تشخیص دهید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;تست‌های زیادی برای تعیین سطح شما هستند. مثلاً &lt;a class="reference external" href="http://www.cambridgeenglish.org/test-your-english/"&gt;این صفحه&lt;/a&gt; یا &lt;a class="reference external" href="http://www.ilsenglish.com/quicklinks/test-your-english-level"&gt;این یکی صفحه&lt;/a&gt; برای زبان انگلیسی.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id7"&gt;
&lt;h2&gt;۷- برای خودتان هدف تعیین کنید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;نقشه‌ای مرحله به مرحله برای یادگیری زبان ترسیم کنید. خواهید دید که راه دور و درازی‌ست، درست مثل بالا رفتن از کوه و خب سفر کردن به دل کوه هم بدون نقشه و کمپ‌زدن‌های مرحله به مرحله شدنی نیست. تعیین هدف و میزان فاصله‌تان تا هر کدام یکی از قوی‌ترین ابزارهای شما در طی این مسیر می‌باشد. &lt;strong&gt;به شدت توصیه می‌کنم که دوره‌های مختلفی (با اهداف متفاوت) تعیین کنید.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;دوره‌های کوتاه و هدف‌های نزدیک به هم&lt;/strong&gt; می‌توانند به سادگی تعداد ساعاتی که در هر هفته مشغولِ یادگیری هستید، باشند.  اگر شما می‌خواهید روزانه یک ساعت را به زبان اختصاص دهید، یک برنامه روی کاغذ بنویسید و مطمئن شوید که هر هفت روز هفته را طبق برنامه پیش می‌روید. این کار به شما احساس خوبی در خصوص پیشرفت می‌دهد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;دوره‌های بلند و هدف‌های دور از هم&lt;/strong&gt; می‌توانند &lt;a class="reference external" href="http://www.examenglish.com/leveltest/index.html"&gt;تعیین سطح&lt;/a&gt; باشند. &lt;strong&gt;واقعا ارزشش را دارد که تست‌های دوره‌ای بگیرید، پس پشت گوش نیندازید و یا به آموزشگاهی برای تعیین سطح بروید و یا لینک بالا را یک جایی ذخیره داشته باشید.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منتظر بخش‌های بعدی باشید. این پست در چهار بخش تقدیم حضورتان می‌شود تا طولانی شدنش باعث دلزدگی‌تان نشود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part3.html"&gt;بخش سوم،&lt;/a&gt; &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part4.html"&gt;بخش چهارم.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منبع کورا&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به قول گمانه، اجتماعی باشید و به اشتراک بگذارید…&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><category>Learn</category><category>Language</category><category>Quora</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part2.html</guid><pubDate>Tue, 14 Apr 2015 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>چگونه زبان جدید بیاموزیم؟ (بخش اول)</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part1.html</link><description>&lt;p&gt;شاید صدها پست در این زمینه خوانده‌ام و از دیگران شنیده‌ام ولی هیچکدام به کاملی این پاسخی که در کورا ارسال شده بود تا به حال ندیده بودم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;من چگونه با این همه لغت کنار بیایم؟ آیا نوت‌برداری به اندازه‌ی تمرین مهم است؟ باید کلمه‌ها را معنی کنم یا معنای آن‌ها را در محتوا بسنجم؟ من خودم را غرق اصطلاحات، فرهنگ، موسیقی، فیلم و… کردم و این‌ها کمک زیادی به یادگیری زبان کرد ولی به نظر می‌رسد که پروسه یادگیری زبان دوم با زبان مادری متفاوت است. چه کاری برای بهبود زبان می‌توانم انجام دهم؟&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;p&gt;خب حقه‌ای وجود دارد که می‌تواند راه دور و درازِ سال‌های سال یادگیری برای تسلط به زبان را به چند ماه تقلیل دهد. چیزهایی هست که معلم‌ها به دانش‌آموزان نمی‌گویند چرا که جا خواهند زد. و خب به نظر دانستنش حیاتی‌ست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در حقیقت نه یک ترفند که یک جعبه ترفند پیش روی ماست که یک زبان جدید را بیاموزیم. به عنوان مثال زبان فرانسوی، ولی خب به کار هر زبانی خواهد آمد.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;۱- درک مسیر آموزش زبان&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;نرخ جا زدن در آموزش زبان واقعاً رقت‌انگیز است. فقط ۴ درصد ناقابل از دانش‌آموزانی که دوره‌های پایه‌ای در مدرسه را شروع می‌کنند بعد از ۳ سال به زبان تسلط پیدا می‌کنند. ۹۶ درصد یا کلاً بی‌خیال ماجرا می‌شوند و یا نمی‌توانند. مردم دو نتیجه‌ی اشتباه از این موضوع می‌گیرند: &lt;em&gt;افسانه‌ی یک:&lt;/em&gt; یادگیریِ زبان سخت است و &lt;em&gt;افسانه‌ی دو:&lt;/em&gt; بقیه مردم در یادگیری بهتر از من هستند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یکی از بزرگترین دلایل بی‌خیال شدن این است که احساس هیچگونه پیشرفتی نمی‌کنیم. یک دانش‌آموز با نمرات بسیار خوب زمانی که وارد فرانسه می‌شود حتی نمی‌تواند ساده‌ترین مکالمات را داشته باشد. این همه آموزش زبان دیده است و حتی یک مکالمه‌ی ساده… خب دلیل اصلی این است که &lt;strong&gt;انتظارات بی‌جایی داریم.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;یادگیری زبان سخت نیست، بلکه طولانی‌ست&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بگذارید این‌جوری نشان‌تان بدهم:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="https://dl.dropboxusercontent.com/u/12670505/loge/photo/posts/2015/Learn-a-New-Language/main.jpg" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/12670505/loge/photo/posts/2015/Learn-a-New-Language/main.jpg"&gt;
&lt;p&gt;فکر می‌کنم که یادگیری زبان چیزی شبیه به بالا رفتن از یک کوه باشد (یک کوهِ دور و دراز و خب شاید خیلی بلند ولی راحت، کوهی که هر کسی می‌تواند از آن بالا برود، منتها تا هر جایی که ادامه بدهد و بی‌خیال ماجرا نشود).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;و خب حالا نوبت آن چیزی که اغلب معلم‌ها به شما نمی‌گویند: &lt;strong&gt;بالای ۶۰۰ ساعت طول می‌کشد که شما به تسلط به زبانی برسید.&lt;/strong&gt; (و خب بد نیست بدانید برای فارسی‌زبانانی که می‌خواهند زبانی مثل انگلیسی یا فرانسه یاد بگیریند این عدد به ۱۱۰۰ ساعت می‌رسد). یکم بهش فکر کنید. اگر شما در مدرسه هفته‌ای یک ساعت را به زبان اختصاص بدهید، در نتیجه ۴۰ ساعت در ۴۰ هفته زبان کار کرده‌اید (یک سال تحصیلی). و چیزی حدود ۱۵ سال باید کار کنید تا مسلط شوید. تازه ارفاق کرده‌ام و بی‌خیال چیزهایی که به مرور فراموش می‌کنید هم شده‌ام.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در منتهی الیه دیگر، &lt;strong&gt;اگر شما سفت و سخت زبان بخوانید و رکورد ۴۰ ساعت در هفته را بزنید!&lt;/strong&gt; شما در عرض ۱۰ تا ۱۲ هفته به بلاغت در زبان خواهید رسید. اغلب مردم وقتشان را از سر راه نیاورده‌اند که هر روز و روزی نزدیک به ۶ ساعت (به علاوه‌ی روزهای تعطیل) زبان کار کنند. ولی خب دانستن این موارد ضروری بود تا شما بفهید که دقیقاً کجا قرار گرفته‌اید و اگر شروع کردید جا نزنید. (یادتان باشد این محاسبات برای ۶۰۰ ساعت است و نه ۱۱۰۰ ساعت).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;۲- شورمندی و پشتکار برای یادگیری زبان حیاتی‌ست&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;۱)&lt;/strong&gt; غرق شدن تا جایی که ممکن است در موضوع می‌تواند به شما کمک کند که ساعت‌های یادگیری تا رسیدن به حد نصاب را سریع پشت سر بگذارید. &lt;strong&gt;۲)&lt;/strong&gt; زبان فرّار است و دانسته‌ها به تدریج محو می‌شود. مطالعات بدون پشتکار مانند آنچه در مدرسه هست بی‌اثر است چرا که با همان سرعت که یاد می‌گیرید از یاد می‌برید. پس سعی کنید &lt;strong&gt;بگذارید پشتش.&lt;/strong&gt; دیگر چه‌جوری منظورم را بیان کنم تا خوب جا بیفتد؟ کوهِ پیش رو، یخی‌ست و هرچقدر آرام بروید بیشتر لیز می‌خورید و به عقب بر می‌گردید. به عبارتی در جا می‌زنید. &lt;strong&gt;تا جایی که می‌توانید سریع صعود کنید.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;۳- با خودتان مهربان باشید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;به کوه‌مان برگردیم تا به شما نشان دهم مرحله به مرحله‌ی کار چگونه است. تا قبل از کمپ B1 و B2 خبری از آفتاب نیست. ولی وقتی آفتاب بیرون زد &lt;strong&gt;احساس بی‌نهایت خوبی در خصوص زبان جدید خواهید داشت.&lt;/strong&gt; و خب نمی‌خواهم ناامیدتان کنم ولی فاصله‌ای ۳۵۰ تا ۴۰۰ ساعته با این کمپ‌ها دارید. البته اگر زبان دوم‌تان باشد و نه سوم و چهارم و…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;انتظار کلی ابر و مه را برای چند صد ساعت ابتدایی داشته باشید. نگران هم نباشید، چرا که این موضوع &lt;strong&gt;کاملاً نرمال است.&lt;/strong&gt; همه این حس رو تجربه خواهند کرد، حتی آن‌هایی که احساس می‌کنند ژنتیکی آماده‌ی یادگیری زبان دوم هستند. تفاوتش در این هست که هرکسی به طلوع خورشید رسیده انتظار این مرحله را داشته و جا نزده چرا که به طلوع خورشید رسیده. پس وقتی به این نتیجه رسیدید که «من گند زده‌ام»، یا «توی زبان من یکی هیچ گهی نمی‌شم»، «گاوتر از من خلق شده آیا؟» به یاد بیارید که شما خیلی هم عادی و نرمال هستید، فقط باید &lt;strong&gt;ثابت قدم باشید.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منتظر بخش‌های بعدی باشید. این پست در چهار بخش تقدیم حضورتان می‌شود تا طولانی شدنش باعث دلزدگی‌تان نشود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part2.html"&gt;بخش دوم،&lt;/a&gt; &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part3.html"&gt;بخش سوم،&lt;/a&gt;  &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part4.html"&gt;بخش چهارم.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منبع کورا&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به قول گمانه، اجتماعی باشید و به اشتراک بگذارید…&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><category>Learn</category><category>Language</category><category>Quora</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part1.html</guid><pubDate>Mon, 13 Apr 2015 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>لایسنس ۶ ماهه بیت‌دفندر (تاریخ انقضا: ۹۴/۰۱/۲۴)</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/Bitdefender-6-Months-Free-2015-04.html</link><description>&lt;p&gt;امروز و فردا Bitdefender گواهی‌های ۶ ماهه رو برای برنامه‌ی فوق‌العاده‌ی اینترنت‌سکوریتی خودش به صورت مجانی ارائه می‌ده. فرصت خوبی هست که اگه آنتی‌ویروس معتبری ندارید، این نرم افزار رو تهیه و از مزایاش استفاده کنید. باز هم سعی می‌کنم که برای بعد از اون شش ماه هم براتون گواهی معتبر و رایگان دست و پا کنم.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;img alt="https://dl.dropboxusercontent.com/u/12670505/loge/photo/posts/2015/Bitdefender-Free-2015-04/Bitdefender-Free-2015-04.jpg" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/12670505/loge/photo/posts/2015/Bitdefender-Free-2015-04/Bitdefender-Free-2015-04.jpg"&gt;
&lt;p&gt;از طریق &lt;a class="reference external" href="http://www.bitdefender.com/media/html/adware-removal-tool/"&gt;این لینک&lt;/a&gt; ثبت‌نام کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;البته آدرس ایمیلی که ارسال می‌کنید در آینده پر می‌شه از ایمیل‌های تبلیغاتی بیت‌دفندر.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;دو راه برای خلاص شدن از این مشکل وجود داره:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;اگه جیمیل دارید، می‌تونید یه علامتِ به علاوه «+» به انتهای نام کاربری‌تون اضافه کنید و یه کلمه‌ی اضافه مثل spam رو تایپ کنید. و از اون برای ثبت‌نام‌های این‌جوری استفاده کنید. به عنوان مثال ایمیل شما هست: &lt;a class="reference external" href="mailto:yourusername@gmail.com"&gt;yourusername@gmail.com&lt;/a&gt;، حالا به این صورت تایپش کنید: &lt;a class="reference external" href="mailto:yourusername+spam@gmail.com"&gt;yourusername+spam@gmail.com&lt;/a&gt;. الان تمامی ایمیل‌هایی هم که به آدرس دومی ارسال می‌شه رو می‌تونید در اینباکس خودتون ببینید. با این تفاوت که می‌تونید یه فیلتر بسازید و بگید که ایمیل‌هایی که به این آدرس (به همراه به علاوه) ارسال می‌شه سریع آرشیو و به عنوان خوانده شده ثبتشون کنه تا براتون مزاحمت ایجاد نکنه. یا حتی به Trash منتقلشون کنه تا بعد از چند روز به صورت خودکار حذف بشن. البته می‌تونید با جابجا کردن نقطه هم باز همین کار رو انجام بدید. مثلا ایمیل‌های ارسالی به این آدرس &lt;a class="reference external" href="mailto:youruserna.me@gmail.com"&gt;youruserna.me@gmail.com&lt;/a&gt; هم به اینباکس شما ارسال می‌شه. نقطه هم در بین نام کاربری در جیمیل تأثیری نداره.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;راه دوم اینه که یه ایمیل مخصوص همین ثبت‌نام‌ها بسازید. من این‌جا زیاد از این برنامه‌های رایگان و معتبر معرفی خواهم کرد در نتیجه مطمئن باشید ارزشش رو داره.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description><category>Deal</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/Bitdefender-6-Months-Free-2015-04.html</guid><pubDate>Sat, 11 Apr 2015 13:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>پاور ایزو ۶ - رایگان (تاریخ انقضا: ۲۳ فروردین ۹۴)</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/PowerISO-6-Free.html</link><description>&lt;p&gt;در حقیقت این پست مربوط به فرداست ولی از آنجایی که تاریخ انقضاء دارد تصمیم گرفتم همین امروز باخبرتون کنم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;دو روز وقت دارید که نسخه ۶ پاور ایزو رو به صورت قانونی و صد در صد رایگان دریافت کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;از ویژگی‌های این برنامه قابلیت باز کردن، رایت، ساخت، ویرایش، فشرده‌سازی، رمزگذاری‌کردن، تکه‌تکه‌کردن، و تبدیل ایمیج‌های Cd یا DVD یا BD است.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;img alt="https://dl.dropboxusercontent.com/u/12670505/loge/photo/posts/2015/PowerISO-6-Free/poweriso.jpg" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/12670505/loge/photo/posts/2015/PowerISO-6-Free/poweriso.jpg"&gt;
&lt;p&gt;سر خط خصوصیات این برنامه‌ی همه فن حریف به صورت کلی عبارتند از ساخت فایل ایزو و کار با تقریباً تمامی ایمیج‌فایل‌ها با پسوندهای گوناگون، ویرایش همه‌منظوره‌ی محتوای فایل‌های ایزو، استخراج فایل از ایمیج‌های مختلف، رایت انواع ایمیج‌ها به صورت مستقیم بر روی انواع مختلف دیسک‌ها، سوار کردن فایل‌های ایزو برای دسترسی به محتوای آن‌ها (مانند درایو مجازی)، ساخت CD صوتی، و استخراج فایل‌های صوتی از لوح‌های صوتی، تبدیل ISO، DMG، و BIN به یکدیگر، ساخت انواع دیسک‌ها، و &lt;strong&gt;فلش‌های USB&lt;/strong&gt; با قابلیت بوت (راه‌اندازی). و همه‌ی این‌ها در کنار رابط کاربری ساده و سر راست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;لیست ریز ویژگی‌های این برنامه از حوصله‌ی این پست خارج بود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به &lt;a class="reference external" href="http://www.windowsdeal.com/w/poweriso-6-0-100-discount"&gt;این لینک&lt;/a&gt; بروید و بر روی Download کلیک کنید. بعد از این که به صفحه‌ی مربوط به سبد خرید وارد شدید روی دکمه‌ی  Proceed to Checkout بزنید. در این مرحله یک آدرس ایمیل را در دو باکس مربوط به این کار وارد کنید (لازم نیست ایمیل‌ها معتبر باشند، فقط بایستی شامل علامت @ در وسط و نقطه باشند، مانند &lt;a class="reference external" href="mailto:asdfas@hgv.com"&gt;asdfas@hgv.com&lt;/a&gt;). حالا بر روی Place order کلیک کنید و منتظر شوید. در صفحه‌ی بعد بر روی Download file: Download Here کلیک کنید. فایلِ زیپِ دانلود شده، حاوی نصاب پاور ایزو برای سیستم‌های ۳۲ و ۶۴ بیت است و از پیش فعال شده. فقط نصب کنید و لذتش را ببرید.&lt;/p&gt;</description><category>Deal</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/PowerISO-6-Free.html</guid><pubDate>Fri, 10 Apr 2015 15:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>چگونه فرانکی شویم!</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/how-to-bulk-intro.html</link><description>&lt;p&gt;نا گفته مشخصه که عوامل ژنتیکی تأثیر به سزایی در ساخت عضله دارند. حالا آیا این به این معنی‌ـه که من چون استعداد ژنتیکی ندارم، بیخیال ماجرا بشم؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;سایت لایف هکر یک مقاله آموزشی معرفی کرده که بدون توجه به پیش‌زمینه‌ی ژنتیکی، بدن شما را به سمت عضله‌سازی سوق می‌ده.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;p&gt;وقتی می‌بینید که دارید از شدت لاغری می‌میرید و دوستانتون بعد از چند صباحی فرانکی می‌شن خب حس زیاد خوبی بهتون دست نمی‌ده. ولی خب راهش هم فحش دادن به پیش‌زمینه‌ی ژنتیکی‌تون نیست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اندی مورگان نقل به مضمون می‌گه: «زمانِ تمرین وانمود کنید (خودتون رو فریب بدید) که همه‌ی پیش‌زمینه‌های ژنتیکی لازم رو، در بالاترین حد دارید. مغز تأثیرات باورنکردنی روی بدن می‌گذارد. یه چند تا قرص شکر بدید به یکی از رفقا و بگید استروئید هست. بعد ببینید چطور به خاطر این شکرهایی که فکر می‌کنه استروئید هست رشد می‌کنه.»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این مقاله‌ی بلند به شما یاد می‌ده که چطور عضله‌سازی کنید و البته نباید انتظار معجزه در کوتاه مدت رو داشته باشید. بهتره که صبور هم بود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;از &lt;a class="reference external" href="http://rippedbody.jp/how-to-bulk/"&gt;این‌جا&lt;/a&gt; مقاله رو بخونید.&lt;/p&gt;</description><category>Health</category><category>BodyBuilding</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/how-to-bulk-intro.html</guid><pubDate>Fri, 10 Apr 2015 10:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>