<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>LoGe</title><link>http://loge.github.io/</link><description>pacman -S freedom</description><atom:link href="http://loge.github.io/rss.xml" type="application/rss+xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Wed, 22 Apr 2015 08:11:08 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>آیا شما یک مردم‌دوست هستید؟</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/Are-You-People-Pleaser.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;چگونه ناتوانی در نه گفتن می‌تواند شما را به نتایج بد در خصوص سلامت رهنمون کند!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;نویسنده: Sherry Pagoto&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یک الگوی رفتاری مشترک که من بارها میان افراد مختلفی که توانایی کم‌کردن وزن و یا کنترل سلامت را ندارند، دیده‌ام، مردم‌دوست «People Pleaser» بودنشان است. یک مردم‌دوست یکی از خوب‌ترین و کمک‌به‌حال‌ترین افرادی‌ست که شما می‌شناسید. آن‌ها هیچ‌وقت «نه» نمی‌گویند. همیشه می‌توانید روی آن‌ها حساب کنید. در اصل آن‌ها زمان زیادی از وقتشان را وقف دیگران می‌کنند. کارهایشان را انجام می‌دهند، به دیگران هم برای کارهایشان کمک می‌کنند، همه چیز را ردیف می‌کنند، و همیشه برای خاطر خانواده یا دوستان &lt;strong&gt;هستند!&lt;/strong&gt; خب به نظر می‌رسد که این ویژگی چیز بدی هم نباشد؛ ولی متأسفانه، می‌تواند این الگوی رفتاری برای سلامتی زیانبخش باشد. داستان جَنِت را بخوانید:&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;p&gt;جنت، ۴۲ ساله، مادر دو پسر ۱۱ و ۱۳ ساله است. تمام مدت به عنوان یک پرستار کار می‌کند. ۵۰ پوند اضافه وزن دارد و در برنامه‌ی ۱۰ هفته‌ای ما نتوانسته وزنی کم کند. نشستیم با هم حرف بزنیم تا ببینیم مشکل چیست. گفت که تمرینات را شروع نکرده و طبق رژیم پیش نرفته. به چندین بار فست‌فود خوردن در طول هفته هم ادامه می‌دهد. او به من گفت که: &lt;strong&gt;”خیلی سرم شلوغ است.&lt;/strong&gt; باید ساعت ۵ صبح بیدار شوم و به پیاده روی بروم ولی وقتی بیدار می‌شوم تازه می‌فهمم که چقدر کار روی سرم هوار شده. حواسم پرت آماده کردن ناهار، پاسخ دادن به ایمیل‌ها، کارهای دیگر خانه می‌شود و نمی‌توانم بعد از کار هم ورزش کنم چرا که باید مستقیم به بازی بچه‌ها برسم. جَک شنبه و چهارشنبه فوتبال و جیسون سه‌شنبه‌ها بیس‌بال و جمعه‌ها کاراته بازی می‌کند. وقتی هم به خانه می‌رسیم در حال تلف شدن از گرسنگی هستیم. در نتیجه سریع چیزی برای خوردن آماده می‌کنم یا اگر برنامه‌ای برای شام نباشد، به بیرون می‌روم و غذا را جفت و جور می‌کنم. بعد از شام احساس گناه دارم و برای شامِ فردا برنامه می‌ریزم. بعد از آن دیگر ۹ شب شده و از حال می‌روم. همینطور باید برای دیدن مادربزرگم دو بار در هفته به خانه‌ی سالمندان بروم و خب باید برنامه‌ش را طوری بریزم که یا آخر هفته باشد و یا روزی که بچه‌ها بازی دارند، نباشد. بی‌نهایت خسته شدم. &lt;strong&gt;وقت نمی‌کنم.“&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;جنت یک «مردم‌دوست» است. همیشه در حال مراقبت از دیگران است. وقتی می‌گوید که وقتی برای تمرین ندارد، راست می‌گوید. در اصل اگر بخواهد همین‌طور این همه مشغله برای خودش دست و پا کند، نمی‌تواند ورزش بکند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;چرا من یک «مردم‌دوست» هستم؟&lt;/em&gt; در کل، اشتیاق بیش از حد در کمک و حفاظت از دیگران ریشه در ترس طرد شدن و / یا ترس از باختن و عدم موفقیت دارد. &lt;strong&gt;ترس از طرد شدن&lt;/strong&gt; پایه‌ی احساسی‌ست که می‌گوید «اگر من تمام تلاشم را برای خوشحال کردن این شخص نکنم، شاید من را ترک کند و یا دیگر برایش مهم نباشم.» ترس از طرد شدن می‌تواند از روابط اولیه مانند عشق مشروط و یا طرد و یا ترک شدن توسط یک فرد مهم در زندگی بوجود آمده باشد (پدر یا مادر آن شخص را ترک کرده و یا از نظر احساسی در دسترس نباشند و یا به صورت ناپایداری باشند). &lt;strong&gt;ترس از باختن&lt;/strong&gt; یک احساس نهفته است که می‌گوید «اگر اشتباه کنم، من مردم را نا امید می‌کنم، و یا تنبیه می‌شوم.» ترس از باختن می‌تواند از تجربیات اولیه یک شخص نشأت بگیرد. زمانی‌که به خاطر اشتباهات حتی کوچک، تنبیه‌های سختی می‌شده است. والدین خیلی سخت‌گیر می‌توانند این الگوی «مردم‌دوست» بودن را در ذهن بچه نهادینه کنند. تجربیات ابتدایی با انتقادات تند و یا مجازات‌ها می‌تواند به ایجاد تنش در زمان انجام یک کار هم منجر شود. حتی اگر دیگر آن پدر و مادر و یا شخص مهم حضوری در زندگی آن‌ها نداشته باشد، این تنش می‌تواند با ایشان به مدت مدیدی همراه باشد. برای کنار آمدن با این تشویش هر کاری که بتوانند می‌کنند تا همه چیز را سامان ببخشند، کارها را به پایان برسانند و مطمئن شوند که همه خوشحالند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بدون توجه به منشاء این رفتار، همیشه قرار دادن احتیاجات دیگران در الویت بالاتر از خودتان، به ۵ نتیجه‌ی بسیار بد زیر منجر می‌شود. و من برای هر کدام راه‌حلی را ارائه داده‌ام.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;۱- غفلت از خود&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;«مردم‌دوست» زمان بسیار اندکی را صرف مراقبت از سلامت خود می‌کند. دردسری که توجه به دیگران ایجاد می‌کند، وقتش را به کلی غصب می‌کند؛ وقتی که شخص باید فعال باشد، تنش‌های حاصل از محیط را دفع کند، برنامه‌ی سالمی برای خوراک روزانه بریزد. در نتیجه «مردم‌دوست»ها بیشتر در معرض مشکلات مربوط به سلامت هستند. اگر شما «مردم‌دوست» هستید، قلب شما سر جای خودش است. البته که توجه به دیگران کار بدی نیست و اگر مردمِ بیشتری، کمی از آن چیزی که شما دارید را داشتند، دنیا جای بهتری برای زندگی کردن بود. ولی به هر حال شما هم نمی‌توانید زندگی‌تان را وقف دیگران کنید [و خودتان را به فراموشی بسپارید]. یک تعادلی باید برقرار کنید. در نظر داشته باشید که توجه بیشتر به خودتان باعث می‌شود که برای مراقبت از دیگران، مجهزتر باشید. چرا که انرژی و شور بیشتری را پیدا خواهید کرد. تصور کنید که شما در حال راندن یکی از کامیون‌های صلیب سرخ که آب و غذا را به قربانیان طوفانی می‌رساند، هستید. اگر آن‌قدر عجله دارید که کمک‌ها را به تک‌تک قربانیان برسانید و هر از گاهی توقفی برای سوختگیری نکنید، در ادامه کامیون از حرکت خواهد ایستاد و در نهایت گوشه‌ای مستأصل به هیچ‌کس نمی‌توانید کمکی بکنید. فکر کنید که آن تمرین کردن‌ها، استرس‌زدایی‌ها، و وقتی که صرف خوردن یک وعده‌ی سالم غذا می‌کنید همان سوختی‌ست که مانع توقف شما می‌شود.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;۲- پرخاشگری منفعلانه و / یا غیظ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;بعد از گذشت زمان، جنت خودش را یک عصبانی بی‌صدا می‌دید. عصبانی نسبت به انسان‌هایی که در زندگیش بودند. عطشِ خوب بودن، آن خشم را سرکوب می‌کرد؛ ولی عصبانیتِ ابراز نشده، در اغلب مواقع به &lt;a class="reference external" href="http://goo.gl/fYtyJn"&gt;پرخاشگری منفعلانه&lt;/a&gt; منجر می‌شود. زمانی که نظرات تند می‌دهیم، جک‌های طعنه‌آمیز می‌گوییم، یا کارهای حیله‌گرانه‌ای (مثلاً انجام کاری برای دیگری بدون دقت و با بی‌توجهی) که اجازه می‌دهند کمی از احوالات منفی‌مان به بیرون درز کند، انجام می‌دهیم از جمله‌ی این موارد است. البته که این‌ها، اوضاع را بدتر و روابط را تیره می‌کند. ارتباط و گفتگوی احساسی با دیگران تنها راه رهایی از این دلخوری‌هاست، با این حال باید خطر اینکه دیگران ممکن است مشتاق شنیدن مشکلات شما نباشند را به جان خرید؛ شاید هم اصلاً برای‌شان مهم نباشد. نتیجه مهم نیست بلکه این موضوع اهمیت دارد که بالاخره &lt;strong&gt;شما برای خاطر خودتان،&lt;/strong&gt; خودتان را خالی کرده‌اید. صحبت از خودتان، دیگران را نیز از رفتارهای احتمالیِ نامناسبشان با شما، آگاه می‌کند و این در نهایت می‌تواند باعث بروز رفتار بهتری از جانب آن‌ها [و بهبود روابط] شود.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h2&gt;۳- کاهش توانایی لذت بردن از اطرافیان، فعالیت‌ها و سرگرمی‌ها&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;جنت یک اعتراف گناه‌آلودی کرد. او حتی از دیدن بازی پسرش هم لذت نمی‌برد. می‌گفت زمانی‌که آنجا بوده، احساس اضطراب می‌کرده. احساس اضطراب برای همه‌ی کارهایی که باید انجام بدهد فرصت لذت بردن از بازی پسرش را از او می‌گرفته است. من حتی نمی‌توانم تصورش هم بکنم که پسرِ جنت از این موضوع آگاه نباشد. بالاخره سطح کنش و واکنش در یک فعالیت و یا در رابطه‌ی با یک شخص چیز پنهان کردنی نیست و کاملاً هویداست. &lt;em&gt;چه پیامی به کسانی که دوستشان داریم می‌دهیم وقتی هستیم ولی بی‌تفاوتیم؟&lt;/em&gt; حاضرِ بی‌تفاوت بودن، بهتر از &lt;em&gt;نبودن&lt;/em&gt; نیست! جنت با کمتر حاضر بودن، و به واسطه‌ی فواصل زمانی بدست آمده، می‌توانست خودش را برای لذت بردن از لحظه‌هایی که در کنار پسرش بود آماده کند و در نهایت سهم پُر رنگ‌تری را در زندگی پسرش داشته باشد.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id5"&gt;
&lt;h2&gt;۴- استرس، فشار و افسردگی&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;مفهوم استرس چیزی بیشتر از آن است که از پسش بربیایید. «مردم‌دوست» می‌تواند به یک چرخه خطرناکِ استرسِ مزمن و رفتار غیرسالم دچار شود. اگر مدام این احساس را دارید که &lt;em&gt;خیلی سرتان شلوغ است،&lt;/em&gt; و &lt;em&gt;هر کاری برای همه می‌کنید، به جز خودتان،&lt;/em&gt; احتمالاً در این دُور گرفتار شده‌اید. استرس و افسردگی می‌تواند با دارو درمان شود ولی این چرخه شکسته نخواهد شد. اگر خروج از این دُور آن‌قدر سخت به نظر می‌رسد که درمانده‌اید، می‌توانید با مشخص کردن یک نقطه‌ی آغاز، مثل انتخاب یک مسئولیتی که بر گردن دارید، شروع کنید. سعی کنید از شر این مسئولیت خلاص شوید و کمی زمان برای خودتان بخرید. یک نفر را پیدا کنید و طرحی که در سر دارید را با او به اشتراک بگذارید. از او کمک بخواهید که در این راه همیار و همراتان باشد.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id6"&gt;
&lt;h2&gt;۵- مورد سوءاستفاده قرار گرفتن&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;با «بله» گفتن‌های پی در پی به خواسته‌های دیگران، شاید دیگران در صدد سوءاستفاده از شما بربیایند. از مهربانی شما با خواسته‌های غیرمنطقی زیادشان سودجویی کنند. شاید هم بدتر، شما بشوید هدف استثمار دیگران به این خاطر که آن‌ها می‌بینند که شما «نه» نمی‌گویید. در نتیجه تا جایی که بتوانند از شما می‌کَنند. حتی کسانی که به فکر استثمار شما نیستند هم ممکن است از شما سوءاستفاده کنند. آن‌ها نمی‌دانند که شما انتظارات بی‌جا، و بدون حد و حدودی از خودتان دارید. حد و حدودی که اصلاً مشخص نکرده‌اید؛ به طریق مشابه، درخواست از دیگران هم برای‌تان کاری بسیار دشوار می‌شود. &lt;em&gt;ما به مردم با عکس‌العمل‌هایمان نشان می‌دهیم که چگونه با ما رفتار کنند. این کار را با پذیرفتن یا رد کردن رفتارشان، نشان می‌دهیم.&lt;/em&gt; اگر کسی از شما سوءاستفاده می‌کند در ابتدا این فقط اشتباه آن‌هاست. اما برای بار دوم به بعد، این دیگر اشتباه شماست، چرا که با رفتارتان چیزی را که باید به آن‌ها یاد بدهید، نداده‌اید. چیزی که باید به آن‌ها یاد بدهید به این معنی که حد و حدود کاری که می‌توانید انجام دهید را مشخص کنید؛ روشن کنید که راضی به انجام چه کاری هستید و یا انجام چه کاری مورد قبول شما نیست. زمانی که این کار را محقق کردید رهایش نکنید و تا ته خط را بروید چرا که از اهمیت زیادی برخوردار است. مشکل دیگری نیز پیش روی شماست؛ زمانی که شروع به «نه» گفتن می‌کنید، کسانی که به «بله» گفتن‌های شما عادت کرده‌اند، ناامید و عصبانی می‌شوند. نادیده گرفتن این احساس گناه اهمیت بالایی دارد. شما لایق این هستید که حداقل خودتان به خودتان توجه نشان دهید، و این چیزی نیست که به خاطرش احساس گناه کنید. مرتب به خودتان یادآوری کنید که در حال راندن کامیون صلیب سرخید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منبع: psychologytoday&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><category>Health</category><category>Life</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/Are-You-People-Pleaser.html</guid><pubDate>Tue, 21 Apr 2015 08:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>خطری که دروغ گفتن درباره‌ی پول برای بچه‌ها دارد</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/The-Dangers-of-Lying-to-Children-About-Money.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;نویسنده: ارین میلارد&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به عنوان یک والد تا به حال این حس که «دروغ بی‌موردی به بچه گفتم!» به شما دست داده؟ شاید بدهکار باشید و نمی‌خواهید که آن‌ها را نگران کنید. شاید وضع مالی خوبی دارید و نمی‌خواهید بچه را لوس بار بیاورید که فکر کند مستحقق این است که برایش ولخرجی کنید. و شاید هم شرمنده‌اید و نمی‌خواهید که اشتباهتان را پنهان کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اینکه چه چیزی به کودکمان بگوییم و چه چیزی را نگوییم وقتی به مسائل مالی می‌رسد، خیلی سخت می‌شود. مطمئن نیستید که بفهمند و درک کنند. مطمئن نیستید که شما را به خاطر دلیل «نه» گفتن، ببخشند. و مطمئن نیستید که این چیزها چه تأثیری بر روی آن‌ها می‌گذارد.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;img alt="https://www.mediafire.com/convkey/e89d/ug2vi9367g3651o6g.jpg" src="https://www.mediafire.com/convkey/e89d/ug2vi9367g3651o6g.jpg"&gt;
&lt;p&gt;طبیعی‌ست که احساس نگرانی کنید. بعد از همه‌ی این‌ها، شما می‌خواهید که یک الگوی خوب از نظر مسائل مالی برای فرزندانتان باشید. می‌خواهید که آن‌ها موفق باشند. همه آن چیزی که خودتان در کودکی نداشتید را می‌خواهید آن‌ها داشته باشند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;دروغ گفتن اما تأثیر برعکس دارد. شما با پاک کردن صورت مسأله و دروغ گفتن، به فرزندتان چیزی یاد نمی‌دهید؛ حتی اگر نیت خیلی خوبی داشته باشید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;متأسفانه براساس نطرسنجی مربوط به همین مسأله در سال ۲۰۱۵ توسط T. Rowe Price مشخص شد که ۳۲ درصد والدین در خصوص پول به فرزندانشان دروغ گفته‌اند. با این حال یکی از موضوع‌های مورد توجه‌شان «بودن یک الگوی خوب مالی برای فرزندانشان» بود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;والدین می‌توانند که نمونه‌ی خوبی برای فرزندانشان باشند اگر با آن‌ها در خصوص شرایط مالی و خود پول صحبت کنند و دست از دروغ گفتن بردارند. خطر دروغ گفتن به کودک در خصوص پول می‌تواند بالقوه خیلی خطرناک باشد.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;بچه‌ها خیلی بیشتر از آن چیزی که فکر می‌کنید، می‌دانند&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;زمانی که در خصوص بی‌میلی برای صحبت درباره‌ی مسائل مالی از آن‌ها سؤال شد، ۷۲ درصد والدین گفتند حداقل یک جورایی تمایلی به این کار (صحبت درباره‌ی مسائل مالی) ندارند. نتیجه چه بود؟ ۵۲ درصد پاسخ دادند، «من نمی‌خواهم آن‌ها را در خصوص مسائل مالی نگران کنم!»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;درصورتی که ۶۱ درصد کودکان به سؤال «والدینتان نگرانی درباره‌ی پول دارند؟» جواب مثبت دادند. &lt;strong&gt;آن‌ها می‌دانستند.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;کودکان از آن چیزی که والدین تصور می‌کنند بیشتر می‌فهمند و من در اینجا از تجربه صحبت می‌کنم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;من تقریباً ۸ ساله بود و پدرم کارش را از دست داد و خانواده شرایط مالی سختی را در پیش رو داشت. والدینم با نجوا با هم صحبت می‌کنند و به محضی که من وارد اتاق می‌شدم آن‌ها صحبت را قطع می‌کردند. مشخص بود اتفاقی دارد می‌افتد و آن‌ها نمی‌خواهند که من بدانم. آن‌ها می‌خواستند که از من محافظت کنند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;حدس می‌زنید چی شد؟ این کار فقط باعث نگرانی بیشتر من شد. زمانی که شما بچه‌ها را از گود خارج می‌کنید، آن‌ها نمی‌دانند که در خصوص آن چیزی‌هایی که فهمیده‌اند چطور فکر کنند. آن‌ها زبان بدن والدین خود را می‌فهمند و اگر شما استرس داشته باشید، به آن‌ها هم این فشار را وارد می‌کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;در عوض چه کاری باید انجام داد؟&lt;/strong&gt; با آرامش با آن‌ها صحبت کنید. از عبارت‌های قابل فهم استفاده کنید و چیزی که باید بدانند را به آن‌ها توضیح دهید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نیازی نیست که تا ریزترین جزئیات را برای‌شان شرح دهید. چیزی که بایستی برای‌شان بگویید به سن‌شان و درکشان از موضوع بستگی دارد (که همانطور که در بالا اشاره شد نباید دست‌کمشان بگیرید).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منِ ۸ ساله، به حد کافی در باره‌ی بدهی می‌فهمیدم؛ این که والدین من نمی‌توانند از پس خرت و پرت‌های اضافه بربیایند. به من گفته شده بود که زمان خرید عاقلانه رفتار کنم به این خاطر که آن‌ها توان پرداخت برای وسایل غیرضروری را ندارند. من مخالفتی نمی‌کردم چرا که من هم می‌خواستم به اندازه‌ی خودم کمک کنم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بسته به این که چه اتفاقی می‌افتد، به کودک این فرصت را بدهید که کمک کند. کاری هم به پول ندارد (قطعاً، یک بچه ۸ ساله کاری در خصوص پول نمی‌تواند بکند)! اگر نیاز هست که کار اضافه بگیرید، از آن‌ها بخواهید که به کارهای روزمره‌ی خانه بیشتر برسند. بخواهید که اگر مشکلی ندارند غذا از خانه به مدرسه ببرند و توضیح دهید که چطور همه‌ی این‌ها به بهتر شدن اوضاع کمک می‌کند.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;دروغ گفتن، کم‌کم ترس را به بچه‌ها القاء می‌کند&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;من یک رابطه‌ی ناسالم با پول داشتم و دلیلش نوع رفتار والدینم بود. من پول جمع کردن را یک الویت می‌دانستم ولی خرج کردنش برای ناممکن شده بود. می‌ترسیدم که اگر پولم خرج شود چه اتفاقی می‌اُفتد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این نتیجه‌ی مستقیم اتفاقاتی بود که برای والدین «پول‌جمع‌نکنم» می‌افتاد و من شاهدش بود. آن‌ها زیر فشار قرض‌هایشان بودند و در آخر هم چیزی برای ذخیره کردن باقی نمی‌ماند و همه‌ی پول‌ها خرج قبض‌ها می‌شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;وقتی اتفاق بزرگی می‌افتاد، مثلاً دستگاه تهویه هوا یا ماشین لباسشوئی خراب می‌شد، آن‌ها می‌بایستد که پول خرجش کنند. و این یعنی بیشتر در اعماق بدهی‌ها فرو می‌رفتند و استرس بیشتری روانه‌ی خانه‌ی ما می‌شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همیشه «کمترین مقداری که می‌شود را خرج، و خودتان را محروم کردن» خیلی راه حل سالمی نیست. تنها در سال گذشته توانستم که در خصوص مخارجم کمی آسان بگیرم.  من هنوز از نظر مالی مسئول هستم ولی دیگر برای چند ریال ناقابل نباید مته به خشخاش بگذارم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;در عوض چه کاری می‌شود کرد؟&lt;/strong&gt; یک الگوی خوب و پویا از نظر مالی باشید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۴۰ درصد از والدین گفتند که با این بند موافقند: «وقتی نوبت صحبت در خصوص مسائل مالی با بچه‌ها می‌شود ” کاری را که می‌گویم بکن، حتی اگر خودم خلافش را انجام می‌دهم!“»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این چیزی نیست که از شما یک الگوی خوب مالی برای فرزند بسازد. بچه‌ها «رفتارها» را در کنار «حرف‌ها» می‌گذارند و در ذهنشان جمع‌بندی می‌کنند، و در نهایت برایشان این سؤال پیش می‌آید که شما با خودتان چند چند هستید! زمانی‌که در حال شکل دادن نقش پول در ذهن بچه هستید باید تناقضات را از حرف و رفتار خودتان دور کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همچنین مطمئن شوید که بچه هیچ دلیلی برای ترسیدن از پول نداشته باشد. موارد ضروری به هر حال پیش می‌آید. &lt;strong&gt;برای مواجهه با این شرایط باید همیشه آماده بود.&lt;/strong&gt; پس بد فکری نیست که برای این مواقع پولِ مخصوص روز مبادا کنار گذاشته باشید. در غیر اینصورت منتظر اتفاقات غیرقابل پیش‌بینی که کمرتان را بشکند، باشید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگر هنوز کاری در این خصوص نکرده‌اید وقت آن رسیده که دو، سه میلیون تومان ناقابل کنار بگذارید.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;دروغ شاخ‌دار در خصوص ماهانه و درآمد خالص نزنید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;والدین پول‌دار شاید نخواهند که بچه‌ها در خصوص خالص دریافتی آن‌ها چیزی بدانند. شاید می‌خواهند از پر رویی و لوس شدنشان جلوگیری کنند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;با وجود اینکه این مسأله قابل درک است. نبایستی که یک‌سره هم همه را دروغ بگویید. نگویید که اوضاع خوب نیست و بچه را غرق دلواپسی کنید. برای مثال شاید در خصوص اوضاع قاراش میش مالی والدین یکی از همکلاسی‌هایش شنیده باشد و تصور این که شما هم به آن سمت می‌روید باعث تشویش ذهن او شود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;در عوض چه کاری می‌شود کرد؟&lt;/strong&gt; اگر مشکل مالی در خانواده‌ی شما وجود ندارد، بی‌خیال ماجرا شود. اگر بچه در این خصوص پرسید، نیازی نیست که دقیقاً به آن‌ها بگویید که در فیش حقوقی‌تان چه خبر است (مخصوصاً اگر می‌ترسید که مدرسه از اوضاع خوب شما باخبر شود). تنها به آن‌ها با یک توضیح کوچک اطمینان دهید که کارها خوب پیش می‌رود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;آیا خودتان یا همسرتان تاجر هستید؟ آیا چندین منبع درآمد دارید (مثلاً کار تمام وقت به علاوه اجاره گرفتن از مستأجر و یک تجارت کوچک دیگر)؟ بگذارید که آن‌ها هم بدانند که چقدر سخت کار کردن لازم بود که به اینجایی که هستید، برسید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اینگونه می‌شوید یک الگوی نمونه برای آن‌ها. اگر بدانند که پدر و مادرشان کارآفرین‌اند، آن‌ها هم تمایل به پا گذاشتن در مسیر شما را پیدا می‌کنند. همیشه به دنبال القاء این انگیزه‌ها با انتقال تجربیاتی که آموختید به کودکانتان باشید. احتمال این که آن‌ها از کاری که شما می‌کنید خوششان بیاید وجود دارد و دلیلی برای مخفی کردنش هم نیست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگر می‌خواهید که حس خودپسند بودن را از آن‌ها دور کنید، نشانشان دهید که چقدر سخت کار می‌کنید. اگر می‌خواهید که فرزندتان هم در آینده دست به کاری بزند، کمی از کارهایی که می‌کنید را در منزل نشانش دهید. این‌گونه اطلاعات ارزشمندی را در اختیارشان قرار داده‌اید. خیلی از بچه‌ها برآورد درستی از کاری که بایستی بعد از فارق‌ تحصیلی انجام بدهند، ندارند. این کارِ شما، به آن‌ها ارزیابی بهتری را از اوضاع کسب و کار می‌دهد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به علاوه اگر شما اکثر اموالتان را از طریق سرمایه‌گذاری کسب کرده‌اید مطمئن شوید که اطلاعاتتان را به کودکتان منتقل می‌کنید.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="https://www.mediafire.com/convkey/1629/gvbr7tav7c386eh6g.jpg" src="https://www.mediafire.com/convkey/1629/gvbr7tav7c386eh6g.jpg"&gt;
&lt;p&gt;شما می‌توانید اصول ابتدایی سرمایه‌گذاری را به آن‌ها آموزش دهید، به‌خصوص اگر برای‌شان حساب پس‌انداز هم باز کرده‌اید. به آن‌ها دانش و راهنمایی‌های لازم را برای انتخاب سرمایه‌گذاری‌هایشان بدهید و کم‌کم به قسمت‌های پیچیده‌تر ماجرا برسانیدشان. این یکی از بهترین هدیه‌هایی‌ست که می‌توانید به فرزندتان پیشکش کنید چرا که به قول معروف ماهی‌گیری را به آن‌ها آموزش داده‌اید تا در آینده گلیم خودشان را از آب بیرون بکشند.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h2&gt;وقتی می‌توانید از پس هزینه‌ی مالی چیزی بر بیایید به دروغ نگویید که «نمی‌توانم!»&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;این کلمات می‌تواند زهرآگین باشد در صورتی که حتی خودتان هم از خطرش آگاه نیستید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;من خودم گناه گفتن این حرف را به گردن دارم و به دوش می‌کشم. این رفتارِ من، مستقیماً از والدینم به من به ارث رسیده؛ زمانی که بچه بودم. اخیراً به این نتیجه رسیده‌ام که این عبارت، یک عبارت محدود کننده است. کلماتی هستند که توانایی و اثرگذاری بهتری دارند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;چه چیزی در عوض می‌توانم بگویم؟&lt;/strong&gt; زمانی که شما به بچه «نه» می‌گویید، توضیح معقولانه‌ای هم چاشنی‌اش کنید. &lt;strong&gt;«نه، ما داریم پول برای سفر در تعطیلات جمع می‌کنیم. یادت میاد؟»&lt;/strong&gt; «نه، و نه حالا – ما باید پول برای خرید ماشین جمع کنیم تا بتونم بعد از کلاس ورزش بیام دنبالت.»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«نه» را به چیزی ربط دهید که بچه بتواند هضم کند (و البته دروغ نگویید و وعده‌ی سرخرمن هم ندهید چرا که این‌ها مضرات خودشان را دارند). و این یکی دیگر از دلایلی‌ست که باید بچه را به اندازه‌ی سنش درگیر مسائل مالی خانواده کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مثلاً اگر دارید به دخل و خرجتان، برای هزینه کردن در آینده بر روی چیزی، می‌رسید، به آن‌ها هم اجازه‌ی دخالت بدهید. توضیح بدهید چرا دارید این کار را می‌کنید و حساب تک‌تک خرج‌هایتان را می‌کنید. به مانند سرمایه‌گذاری، «مهارت‌های مدیریت مالی» هم مسأله‌ای بسیار حیاتی‌ست که آن‌ها باید هرچه زودتر فرابگیرند. زمانی‌که روی پای خودشان بایستند این‌ها به کارشان خواهد آمد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;دخالت دادن بچه در امور دخل و خرج به آن‌ها «الویت‌بندی» را آموزش می‌دهد. آیا خانوادگی از بیرون غذا خوردن لذت می‌برید؟ بیشتر از رفتن به تعطیلات؟ بار بعد که فرزندتان از شما خواست که به رستوران بروید، می‌توانید به آن‌ها یادآوری کنید که در حساب کتاب‌مان جایی برای رستوران نیست و باید برای تعطیلات آماده شویم و پول جمع کنیم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در آخر اگر شما جزو ۷۰ درصد والدینی هستید که مقرری می‌دهند، توقعات را تعیین کنید و به فرزندتان اجازه دهید که پولش را خرج اسباب‌بازی‌ها وسرگرمی‌هایش کند. کمکشان کنید که خریدهایشان را برنامه‌ریزی کنند و کنارشان زمانی که در حال لیست کردن چیزهایی هستند که می‌خواهند، بنشینید.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id5"&gt;
&lt;h2&gt;نوبتِ عمل کردن است&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;در پایان، دروغ گفتن به فرزندان کار منفعت‌آمیزی نیست. فرزندان می‌فهمند که مشکلی وجود دارد و &lt;strong&gt;نگران می‌شوند.&lt;/strong&gt; بهترین کار این است که آن‌ها هم بدانند، حتی اگر قرار نیست همه‌ی داستان را بدانند، بگذارید به اندازه‌ی خودشان بدانند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;فرصت آموزش درس‌هایی که از اشتباهاتتان آموخته‌اید را از آن‌ها نگیرید. به عنوان والد، شما باید به فرزندتان آموزش بدهید، به‌خصوص در خصوص «امور مالی شخصی» که تازه در مدرسه‌ها هم آموزش داده نمی‌شود. بر روی یک «الگوی خوب بودن» تمرکز کنید؛ &lt;strong&gt;فرزندتان خودش آنچه را باید بگیرد، خواهد گرفت!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><category>Life</category><category>Family</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/The-Dangers-of-Lying-to-Children-About-Money.html</guid><pubDate>Mon, 20 Apr 2015 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>امنیت بر روی نردبان</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/Ladder-Safety.html</link><description>&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;گذاشتن نردبان&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;نردبان را نزدیک به دری که می‌تواند به سمتش باز شود نگذارید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مطمئن شوید که قفل و بست نردبان محکم است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بایستی حداقل به اندازه‌ی یک چهارم ارتفاعی که نردبان بالا می‌رود بین نردبان و تکیه گاه فاصله وجود داشته باشد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نردبان را در جای محکم و مقاوم قرار داهید. اگر قرار است نردبان در جایی به غیر از زمین و جای غیر امنی باشد باید یک نفر آن را برای‌تان محکم نگه دارد.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;بالا و پایین رفتن از نردبان&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;همیشه سه نقطه اتصال با نردبان داشته باشید. یا دو پا و یک دست، و یا یک پا و دو دست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پاها را نزدیک به وسط پله‌ها قرار دهید و همیشه رو به نردبان باشید.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;کار بر روی نردبان&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;پله‌ی بالایی نردبان را مورد استفاده قرار ندهید و تا آنجا پیشروی نکنید. نردبانی استفاده کنید که تقریباً ۹۰ سانت از محلی که می‌خواهید بر روی آن کار کنید بالا بزند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مراقب فشاری که به نردبان وارد می‌کنید باشید. یادتان باشد که حساب ابزاری که با خود حمل می‌کنید را علاوه بر وزن بدن خود داشته باشید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در حین کار بدنتان را بین دو ستون نردبان قرار دهید و به سمتی تکیه ندهید.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="https://www.mediafire.com/convkey/d92d/2jx1a523mknm2246g.jpg" src="https://www.mediafire.com/convkey/d92d/2jx1a523mknm2246g.jpg"&gt;
&lt;/div&gt;</description><category>Life</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/Ladder-Safety.html</guid><pubDate>Mon, 20 Apr 2015 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>در حین یادگیری زبان، به زبان اول ترجمه کنیم یا نه؟</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/The-Question-Is-Translate-it-To-The-First-Language-or-Not.html</link><description>&lt;blockquote&gt;
نکته: این پاسخ در کورا ارسال شده. پرسش‌کننده چینی و پاسخ دهنده انگلیسی‌زبان بوده است. با این حال در این ترجمه در برخی مواقع از فارسی به جای چینی استفاده شده تا مطلب برای خواننده‌ی فارسی‌زبان بهتر جا بیفتد.&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;یک مشکل فراگیر برای همه‌ی زبان‌آموزان وجود دارد و آن این که: جمله را توسط زبان اول می‌سازند سپس به زبان دوم ترجمه می‌کنند و در نهایت یا بیانش می‌کنند و یا می‌نویسندش. و البته به روش مشابه ابتدا جمله را می‌خوانند و یا می‌شنوند و سپس به زبان اول ترجمه‌ش می‌کنند و سپس درکش می‌کنند.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;p&gt;این روش، کار زیادی برای مغز دست و پا می‌کند. زبانِ اول و دوم، قسمت‌های مختلفی از مغز را تحت سیطره‌ی خود دارند. یک مرکز زبان وجود ندارد، بلکه کاملاً دو بخش مجزا هستند. قسمت مربوط به زبان اول بسیار کارهایش را سریع‌تر از همتای خود انجام می‌دهد، به این خاطر که بیشتر مورد استفاده قرار می‌گیرد و با سایر بخش‌های مغز ارتباط بهتری برقرار می‌کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;زمانیکه شما فکر می‌کند، ایده‌هایتان به صورت طبیعی در بخش مربوط به زبان اولِ شما در ذهنتان مرور می‌شود. قسمتی از مغز شما که آنچه را فکر می‌کنید در درونتان نجوا می‌کند، به زبان اول شما صحبت می‌کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;کار فکر کردن به یک زبان و ترجمه به زبان دیگر، کار کُندی نیز به شمار می‌رود که برای مغز شما دردسرهای تازه‌ای درست می‌کند. و در کنار همه‌ی این‌ها باعث ارتکاب اشتباه ناخواسته، به‌خصوص از نوع گرامری می‌شود. البته که این مشکل در زمان گوش دادن به یک سخنران انگلیسی دو چندان می‌شود چرا که قادر نخواهید با سرعتِ سخنران، ترجمه کنید و در عین حال روی موضوع تمرکز داشته باشید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بسیار مهم است که از ابتدا از این روش ترجمه استفاده نکنید چرا که مغز شما عادت به انجام این کار خواهد کرد و ترک عادت موجب مرض است. ولی اگر عادت کرده‌اید یک خبر بد برایتان دارم و آن اینکه تغییر اوضاع آسان نیست! &lt;strong&gt;ولی واجب و بسیار ضروری است!&lt;/strong&gt; تغییر رفتار مغز شما دردسر فراوانی دارد ولی ارزشش را دارد. نرخ سرعت یادگیری زبانِ شما، افزایش پیدا کرده و زبان را بهتر و روان‌تر صحبت خواهید کرد. اشتباهات گرامری را کمتر انجام خواهید داد و بیشتر، حرف‌های انگلیسی‌زبانان را خواهید فهیمد. و زمانی‌که از انگلیسی برای فهمیدن و درک استفاده کردید کم‌کم لذت آموختن زبان را خواهید چشید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ولی از کجا بایستی شروع کنید؟ اول از همه به قسمت‌های فارسی مغزتان باید بگویید که خفه شود و دیگر حرفی نزند. باید مجبورش کنید. آن صدای درونی‌تان را انگلیسی کنید. با خودتان به انگلیسی فکر کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;من شخصاً این کار را کرده‌ام و می‌دانم که کار می‌کند. من خودم انگلیسی‌زبان هستم ولی یاد گرفته‌ام که کاملاً با خودم چینی صحبت کنم. نه این که درسش را خوانده باشم، بلکه فقط در چین زندگی کرده‌ام و دوستان چینی پیدا کرده‌ام.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یکی از چیزهایی که در چین یاد گرفتم این بود که به چینی حساب کنم. تا قبل از این که درک درستی از اعداد به زبان چینی داشته باشم آن‌ها را به انگلیسی ترجمه و سپس حساب و در اکثر مواقع اشتباه می‌کردم. وقتی اعداد را ترجمه و این کار را تکرار می‌کنید اوضاع قاراش میش می‌شود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;راه حل: حساب کتاب کردن در مغزم با استفاده از واحد پول چینی و به چینی بود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در تمام دوره‌های یادگیری و پیشرفت در زبان، من سعی می‌کردم که زبان دوم را زبان اصلی مغزم کنم. با زبان دوم فکر می‌کردم در نتیجه مسلط و روان شدم. دقت و سرعت استفاده از آن با این که از نظر لغت چیز زیادی در چنته نداشتم بالا رفت.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;شما هم باید این کار رو بکنید. به انگلیسی فکر کنید، سخت است و زحمت زیادی می‌طلبد &lt;strong&gt;ولی ارزشش را دارد.&lt;/strong&gt; حتی زمانیکه در حین آموزش هم نیستید این کار را تکرار کنید. وقتی غذا می‌پزید، در خیابان، و یا حتی زمانی که شام میل می‌کنید با خودتان گفتگوی درونی به انگلیسی داشته باشید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بعد از مدتی این کار برای شما راحت می‌شود. انگلیسی قسمتی از ذهنتان می‌شود و با بقیه قسمت‌های مغز ارتباط برقرار می‌کند و ایجاد این ارتباط رفته‌رفته بهتر می‌شود که نتیجه‌اش صحبت کردن سلیس به زبان دوم است. حتی خودتان هم علاقه به این کار پیدا می‌کنید &lt;strong&gt;و در دُوری می‌افتید که شما را به سرعت به پیش می‌برد&lt;/strong&gt; (از استفاده از بخش مربوط به زبان دوم در مغز لذت می‌برید در نتیجه از آن بیشتر استفاده می‌کنید، از آن بیشتر استفاده می‌کنید در نتیجه زبانتان روان‌تر می‌شود، با توجه به روان‌تر شدن زبان دوم از استفاده از بخش مربوط به زبان دوم بیشتر لذت می‌برید در نتیجه… و الی آخر).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منبع کورا&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پ.ن: در پست &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part4.html"&gt;چگونه زبان جدید بیاموزیم! بخش چهارم&lt;/a&gt; منابعی معرفی کردم که می‌توانند شما را از پایه به گونه‌ای که در این پست مطرح شد بار بیاورند.&lt;/p&gt;</description><category>Learn</category><category>Language</category><category>Quora</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/The-Question-Is-Translate-it-To-The-First-Language-or-Not.html</guid><pubDate>Sun, 19 Apr 2015 07:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>دریافت کتاب «راهنمای لینوکس مینت ۱۷/۱»</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/linuxmint-cinnamon-171-official-guide-s-been-released.html</link><description>&lt;p&gt;لینوکس‌مینت پرکاربردترین توزیع دسکتاپ لینوکس می‌باشد که با هدف استفاده‌ی راحت و بی‌دردسر کاربران از پیشرفته‌ترین تکنولوژی موجود توسعه پیدا کرده و می‌کند. این توزیع از محیط‌های مختلف و محبوب دسکتاپ مانند سینامون، میت، و KDE پشتیبانی می‌کند. لینوکس مینت می‌تواند مهاجرت شما از ویندوز یا هر سیستم‌عامل دیگری به سیستم‌عامل آزاد گنو/لینوکس را آسوده کند. و حالا این نقل مکان برای کاربران فارسی‌زبان با وجود راهنمای مخصوص آن آسانتر نیز خواهد شد.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;p&gt;چندی پیش کارزاری برای دریافت حمایت و ترجمه راهنمای فارسی این کتاب منتشر کردیم. &lt;a class="reference external" href="http://mint.2nate.com"&gt;(آدرس کمپین)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نسخه‌ی سینامون در حال حاضر محبوب‌ترین نسخه‌ی این توزیع می‌باشد و در این راستا ما ترجمه‌ی مربوط به این دسکتاپ را در دستور کار خود قرار دادیم. با این وجود، این راهنما حاوی اطلاعات پایه‌ای در خصوص توزیع‌های لینوکس می‌باشد. به عنوان مثال شما در فصل چهارم می‌توانید اطلاعات درخوری در خصوص مدیریت نرم‌افزاری دریافت نمائید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;و اما هم‌اکنون مفتخریم اعلام نمائیم می‌توانید این کتاب را به رایگان از &lt;a class="reference external" href="http://goo.gl/QFLjlo"&gt;این آدرس&lt;/a&gt; دریافت کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;انتشار و یا معرفی این کتاب در وب‌سایت یا نمایه‌های شما در شبکه‌های اجتماعی موجب امتنان ما خواهد شد.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://mint.2nate.com"&gt;صفحه‌ی مربوط به کمپین&lt;/a&gt; همچنان باز است و پذیرای شما.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تشکر از همه‌ی عزیزانی که برای به انجام رسیدن این کار با حمایت‌های خود ما را تنها نگذاشتند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;امیدواریم که در آینده بتوانیم این کتاب را همچنان به روز نگاه داریم.&lt;/p&gt;</description><category>2nate</category><category>Mint</category><category>Linux</category><category>Book</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/linuxmint-cinnamon-171-official-guide-s-been-released.html</guid><pubDate>Fri, 17 Apr 2015 09:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>کارزار: راهنمای فارسی لیبرآفیس رایتر</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/LibreOffice-Writer-Persian-Guidebook.html</link><description>&lt;p&gt;لیبرآفیس رایتر چیست؟ لیبرآفیس رایتر یک نرم‌افزار آزاد واژه‌پرداز معادل مایکروسافت ورد است.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;چرا لیبرآفیس؟&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;لیبرآفیس با انواع سیستم‌عامل‌ها سازگار است. شما برای داشتن آن محکوم به انتخاب یک سیستم‌عامل خاص نیستید. لیبرآفیس رایتر خصوصیات فراوانی دارد که آن را در میدان رقابت با مایکروسافت ورد دست خالی رها نمی‌کند و شباهت کارایی این دو امکان مهاجرت از ورد به رایتر را به سادگی فراهم می‌نماید. رایتر رابط سرراستی دارد. ابزارهای مختلف درست همان‌جایی دسته‌بندی شده‌اند که بایستی باشند، و شما در میان انبوهی از گزینه‌ها گُم نخواهید شد. لیبرآفیس سبک و همچنین کم‌حجم است و به سرعت بارگذاری می‌شود و جای زیادی را آشغال نمی‌کند. از همه مهم‌تر فلسفه‌ی پشت لیبرآفیس است و آن چیزی نیست به غیر از: &lt;strong&gt;آزادی.&lt;/strong&gt; بله لیبرآفیس در کنار رایگان بودن، آزاد است. به این معنی که برای شما کاربر ارزش و اعتبار قائل است و حق بررسی، استفاده و بازتوزیع آن را سخاوتمندانه به شما می‌دهد. برای اطلاعات بیشتر اینجا را بخوانید:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io/posts/2015/04/OpenRespect.html"&gt;http://loge.github.io/posts/2015/04/OpenRespect.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;هدف این کارزار چیست؟&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;هدف ما در اینجا نگارش یک راهنمای جامع به زبان فارسی برای این برنامه‌ی پُر ارزش است که با حمایت‌های معنوی و مادی شما امیدواریم دور از دسترس نباشد. امروزه راه‌های ارتباطی بسیار گسترده‌تر شده است، از شما خواهشمندیم ما را تنها نگذارید و با معرفی این پروژه به دوستانتان یاری‌مان کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اخبار مربوط به این پروژه را می‌توانید از طریق این آدرس پیگیری کنید:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io/categories/libreoffice.html"&gt;http://loge.github.io/categories/libreoffice.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;کمپین ما در این آدرس منتظر حضور شماست:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://low.2nate.com"&gt;http://low.2nate.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><category>FSF</category><category>LibreOffice</category><category>2nate</category><category>Book</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/LibreOffice-Writer-Persian-Guidebook.html</guid><pubDate>Fri, 17 Apr 2015 07:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>بیایید جامعه آزاد خود را درک کنیم</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/OpenRespect.html</link><description>&lt;p&gt;از ابتدای تاریخ همواره بحث‌های فراوانی در مورد آزادی انسانی وجود داشته است و گاهی این آزادی‌ها و تلاش برای دست‌یابی به آن‌ها موجب ایجاد جنبش‌های کوچک و بزرگی در سرتاسر جهان شده است… همواره شنیده‌ایم که گنو/لینوکس سیستم‌عاملی است آزاد که بر مبنای فلسفه آزادی نرم‌افزار و گنو شکل گرفته است ولی آیا درک درستی از آزادی خویش که بواسطه استفاده از نرم‌افزارهای آزاد و نیز انتشار آزاد دانش و محتوا و تلاش برای گسترش آن بدست می‌آوریم داریم؟ آیا حقیقتا جامعه خویش را درک کرده‌ایم؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;کسانی که ما و اقدامات ما و یا حتی سختی‌هایی که به خود می‌دهیم را صرفا از جنبه‌های محدود فنی زیر سوال می‌برند… آیا حقیقتا ما را درک می‌کنند؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;متنی که در ادامه می‌خوانید، مطلبی است برگرفته از &lt;a class="reference external" href="http://openrespect.org/"&gt;این لینک&lt;/a&gt; و حرف‌های جالبی برای گفتن به همه ما دارد… بنابراین بیایید با حوصله و کمی تامل به نحوی متفاوت از مطالب و پست‌های عادی نگاهی بر آن داشته باشیم و با بازنشر آن در وبلاگ و یا وب‌سایت شخصی خود این نگرش مهم را به گوش همه برسانیم…&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;img alt="https://dl.dropboxusercontent.com/u/12670505/loge/photo/posts/2015/OpenRespect/Freedom.jpg" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/12670505/loge/photo/posts/2015/OpenRespect/Freedom.jpg"&gt;
&lt;p&gt;در سراسر دنیا انسان‌هایی وجود دارند که در ساخت نرم‌افزار، محتوا و فرهنگی که دیگران قادر به استفاده آزادانه از آن هستند با هم همکاری می‌کنند. افراد می‌توانند آن‌ها را آزادانه استفاده و به اشتراک بگذارند تا در کنار هم لذتی دوچندان از دست‌آورده‌های همکاری‌شان را به خود و دیگران بچشانند. ما هم اعتقاد داریم که آزادی خوب است؛ معتقدیم که آزادی به مردم کمک می‌کند تا کارهای خوب و بهتری انجام دهند؛ انتخاب‌های مناسب‌تری بکنند و زندگی امن‌تری داشته باشند. &lt;strong&gt;ما جامعه‌ای هستیم که در این اعتقاد با هم متحدیم!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;جامعه ما پهناور است. پهناورتر از محله و شهر و ایالت. جامعه ما در آنسوی خیابان‌ها و شهرهایمان‌، کشورها و مرزها گسترده شده و از یک گروه و پروژه، بسیار بزرگ‌تر است. بسیاری از ما به زبان‌های مختلفی صحبت می‌کنیم و تصمیمات متفاوتی می‌گیریم. آداب و رسوم جداگانه‌ای داریم و به طور متفاوتی با این نرم‌افزار‌، محتوا و فرهنگ در ارتباطیم؛ ولی چیزی که ما را با هم متحد می‌کند باور به آزادی، باز (منظور به دور از محدودیت بودن) و مناسب و به درد بخور بودن برای مردم است. روش‌ها و عقاید ما ممکن است متفاوت باشد و حتی تعریف ما از آزادی و باز بودن ولی باور به آزادی و باز بودن آن‌ها را یک‌رنگ می‌کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بدون در نظر گرفتن این روش‌ها‌، عقاید‌، تعریف‌ها و تفاوت‌ها، احترام همیشه باید بنیان راهی باشد که ما را به این اجتماع مرتبط می‌سازد‌. وقتی که احترام را در مرکزیت تعاملاتمان قرار می‌دهیم‌، زندگیمان را پربار‌تر می‌کنیم، راه‌های جدیدی برای فکر کردن را کشف می‌کنیم‌، و افق دیدمان را با ایده‌ها و تجربه‌هایی نو گسترش می‌دهیم‌. وقتی که این احترام را از دست دهیم‌، گفتگو‌هایمان غیر قابل تحمل‌تر می‌شود‌، که در نهایت به غیر‌قابل تحمل شدن اجتماع‌مان می‌انجامد و این کار، توانایی‌مان را در رساندن پیام آزادی و باز بودن به دیگران می‌گیرد‌.&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;احترام، نباید از قضاوت روی مردم بر اساس ژنتیک یا ویژگی‌های اجتماعی‌شان باشد‌، بلکه به جای آن باید بر اساس کیفیت و محتوای استدلال‌هایشان باشد‌.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;احترام، تنها فرهنگی برای ارتباطات نیست‌، بلکه احترام به دیگران در انتخاب‌هایشان حتی زمانی که با آن‌ها مخالفیم نیز جزئی از آن است‌.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;احترام، به اشتراک گذاری نظرات است، که یک درک دوجانبه از اصول درک شده را القاء می‌کند.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;احترام، دادن آزادی به بقیه برای دنبال کردن مسیر‌های خودشان بدون ترس از شکنجه توسط آن‌هایی که تصمیمات متفاوت می‌گیرند یا تعریف متفاوتی از آزادی و آزادی بیان و نظر دارند، است.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;احترام یعنی رابطه‌ی صادقانه‌، باز و گفتگوی مؤدبانه با هدف دست‌یابی به دیدگاه دیگران‌، نه برای اثبات اینکه دیگران اشتباه می‌کنند‌.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;احترام یعنی فهمیدن اینکه اغلب افراد روح و روان خودشان را در کارهایشان به کار می‌گیرند و رابطه احساسی با آن برقرار می‌کنند و زمانی لب به انتقاد و اعتراض می‌گشایند که این رابطه برای آن‌ها مهم بوده باشد.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;ما همه در یک تیم هستیم‌، فقط گاهی اوقات خطوط متفاوتی رسم می‌کنیم‌. احترام یعنی درک این تفاوت‌ها و پیشرفت با هم در قالب یک جامعه‌‌، و با هدفی متحد بر مبنای آزادی و باز بودن‌ (منظور به دور از محدودیت).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://openrespect.org/"&gt;اجتماع احترام آزاد&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نویسنده: &lt;a class="reference external" href="http://5hah.in"&gt;شاهین آزاد&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><category>FSF</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/OpenRespect.html</guid><pubDate>Fri, 17 Apr 2015 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>چگونه زبان جدید بیاموزیم؟ (بخش چهارم)</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part4.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part1.html"&gt;بخش اول،&lt;/a&gt; &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part2.html"&gt;بخش دوم،&lt;/a&gt; &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part3.html"&gt;بخش سوم.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;امیدوارم که ترجمه‌ی پاسخ این کارشناس کورا به شما کمک کرده باشد. شخصاً و با تجربه‌ی اندکی که در این زمینه دارم، پاسخ این شخص را تأیید می‌کنم. و اما در طی سال‌ها با منابعی آشنا شدم که فکر می‌کنم الان فرصت مناسبی برای معرفی آن‌ها به شما عزیزان باشد. پس با بخش چهارم و پایانی این سری همراه باشید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;قبل از هر چیزی لازم به ذکر است که این موارد تنها نظرات شخصی بنده می‌باشد و از آن‌جایی که در این زمینه زیاد هم دنیا دیده نیستم، پس به هیچ وجه کامل نخواهد بود اما تمام تلاشم را در ادامه خواهم کرد.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;p&gt;اول از همه اگر واقعاً تازه‌کارید و هیچ ایده‌ای در خصوص زبان ندارید بهتر است که با برنامه‌ای که از سطوح ابتدایی، شما را با زبان خارجی آشنا می‌سازد، کار کنید. از این بین برنامه‌ی Rosetta Stone با استفاده از تصاویر و مکالمات و کلمات خیلی پایه‌ای می‌تواند شما را از این مرحله خارج کند. بعد از پایان کار با برنامه‌ی مفرح Rosetta Stone انبوهی از منابع یادگیری زبان انگلیسی بر روی اینترنت در پیش روی شما ظاهر خواهد شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;شما بعد از Rosetta Stone لازم است که دایره‌ی لغات خود را افزایش و از طرفی طبق نظر کارشناس ما به زبان انگلیسی (بدون فهمیدن حتی) گوش فرا دهید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای این‌کار بهترین سری کتاب‌هایی که می‌شناسم را خدمتتان معرفی می‌کنم. 4000 Essential English Words در شش کتاب نزدیک به چهار هزار کلمه‌ی ضروری را به شما یاد می‌دهد. نقطه‌ی قوت این برنامه، تمرین‌ها به علاوه‌ی داستانی هست که در آن از کلمات آموزش‌داده‌شده‌ی هر درس استفاده می‌شود. فایل‌های صوتی نیز خیلی به کارتان خواهد آمد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در کنار آن شاید بد نباشد در روز دقایقی را صرف گوش دادن به یک رادیوی انگلیسی‌زبان بکنید. اپ اندرویدی English Listening حاوی کلی فایل صوتی از اخبار روز دنیاست که می‌تواند در این زمینه به شما کمک شایانی بکند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هرچقدر پیشرفت کنید آماده‌ی شنیدن فایل‌ها پیچیده‌تر خواهید شد. در این بین VOA Exploration فایل‌های صوتی شنیدنی را به شما عرضه می‌کند که در کنار آموزش زبان، مطالب مفید دیگری هم یاد خواهید گرفت.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;و اما یکی از بهترین منابع Effortless English هست که توسط شخصی به نام AJ Hoge آماده شده. در این سری آموزشی بنا بر تکرار است و تکرار. اگر دوره‌های آن را با موفقیت پشت سر بگذارید دیگر لازم نیست که گرامری را به یاد بیاورید چرا که به صورت خودکار آن‌ها را در مکالماتتان اعمال خواهید کرد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بد نیست در طول این مسیر، وبسایتی را معرفی کنم که پادکست‌های آموزش زبان برای دانش‌آموزان متوسط و حرفه‌ای ارائه می‌دهد. ESL Podcast در این زمینه نظیر ندارد. دکتر جف مک‌کوئیلن کاری کرده کارستان و تا به حال بیش از ۱۰۰۰ پادکست آموزشی که در آن یک مکالمه را به همراه جزئیات آموزشی در قالب درسی حدوداً ۲۰ دقیقه‌ای شرح می‌دهد آپلود و در کنارش نزدیک به پانصد English Cafe نیز برای شما قرار داده. انگلیش کَفِیْ‌ها واقعاً شنیدنی هستند. پر از نکات آموزشی به همراه اطلاعات عمومی در خصوص فرهنگ و آداب و رسوم، به‌خصوص از نوع آمریکایی.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برنامه‌ی دیگری که در یادگیری به شما کمک خواهد کرد اسمش &lt;a class="reference external" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.memrise.android.memrisecompanion&amp;amp;hl=en"&gt;Memrise&lt;/a&gt; است. می‌توانید آن را از گوگل‌پلی دانلود و استفاده کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;می‌توانید Rosetta Stone را از دیجی‌کالا بخرید. اگر در دیجی‌کالا ثبت‌نام نکرده‌اید از شما از طریق &lt;a class="reference external" href="http://www.digikala.com/BlueSmile/default.aspx?refId=2922476b-68fc-4ba3-8ac6-6474f46c746b"&gt;این لینک دعوت می‌کنم که ثبت‌نام&lt;/a&gt; و در کنارش اگر دوست داشتید، در مسابقه‌ی لبخند آبی شرکت کنید. برای خرید Rosetta Stone هم &lt;a class="reference external" href="http://www.digikala.com/Product/DKP-48755/Rosetta-Stone-English-Version-4-American"&gt;اینجا کلیک&lt;/a&gt; کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.speechtech.app.listening&amp;amp;hl=en"&gt;برنامه English Listening Android APP را هم از اینجا دانلود کنید.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://learningenglish.voanews.com/archive/learningenglish-programs-radio-explorations/latest/977/1575.html"&gt;VOA Exploration در این پیوند منتظر شماست.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://learningenglish.voanews.com/archive/learningenglish-programs-radio-explorations/latest/977/1575.html"&gt;درباره Effortless English در اینجا بخوانید.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.eslpod.com/"&gt;تمام کارهای دکتر مک‌کوئیلن را در وب سایتش «ESL Podcast» می‌توانید دانلود کنید.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ممکن است در آینده این پست توسط منابع دیگری نیز به‌روز شود. برای دریافت به‌روزرسانی‌ها، زیرِ باکس کامنت روی «اشتراک» کلیک کنید و ایمیل خود را وارد کنید. البته می‌توانید در Disqus هم ثبت‌نام کنید و از آن طریق مشترک این پست شوید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;چنانچه با دریافت هرکدام از موارد فوق مشکلی دارید از طریق نظرات با من در میان بگذارید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اجتماعی باشید و به اشتراک بگذارید…&lt;/p&gt;</description><category>Learn</category><category>Language</category><category>Quora</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part4.html</guid><pubDate>Thu, 16 Apr 2015 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>چگونه زبان جدید بیاموزیم؟ (بخش سوم)</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part3.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part1.html"&gt;بخش اول،&lt;/a&gt; &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part2.html"&gt;بخش دوم.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;۸- تکرار، تکرار، و باز هم تکرار&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;تکرار یکی از ارکان و جزء حیاتی یادگیری هرچیزی هست و اما زمانی‌که بحث یادگیری زبان خارجی می‌شود، دو چندان اهمیت پیدا می‌کند. شاید حوصله‌سربر به نظر بیاید ولی می‌تواند این‌گونه هم نباشد.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h2&gt;۹- به‌یادآوری بهتر از دوباره‌خوانی‌ست&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ثابت شده که سعی در به‌یادآوری &lt;strong&gt;۳ برابر تأثیرگذارتر&lt;/strong&gt; از مرور و دوباره‌خوانی‌ست. به عبارت دیگر  باید سعی کنید که از خودتان انگلیسی در کنید و نه فقط بفهمید. استعاره‌ای که برای حافظه به کار می‌برم یک زمین با علف‌های خیلی بلند است که یک عالمه چیز وسطش انداخته‌اید و برای این که راحت‌تر آن‌ها را پیدا کنید باید تمرین کنید و بارها وجب به وجب این علف‌زار را بگردید تا به حد کافی علف لگدمال کرده باشید. و خب هرچقدر بیشتر علف لگدمال کنید، بار بعد راحت‌تر چیزهای وسط این زمین را پیدا خواهید کرد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هر کاری هم که برای به‌یادآوری زبان انجام دهید، به بهبود آن کمک شایانی کرده‌اید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگر هم موقعیتش را دارید &lt;strong&gt;بهترین کار صحبت با یک انگلیسی‌زبان واقعی است.&lt;/strong&gt; و خوشبختانه اینترنت این امکان را فراهم کرده. بهتر است یک دوست پا به کار خارجی برای خودتان دست و پا کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تمام این مقدمه‌چینی‌ها ختم می‌شه به &lt;strong&gt;مهم‌ترین حقه‌ی یادگیری زبان.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگر شما هر ۹ قسمت بالا را با هم ترکیب کنید (به خصوص ۸ و ۹ را) یک نتیجه‌گیری واضح وجود خواهد داشت: &lt;strong&gt;سریع‌ترین راهی که برای یادگیری زبان کشف کرده‌ام عبارت است از:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id5"&gt;
&lt;h2&gt;۱۰- با نوشته‌های به زبان انگلیسی مکرراً کار کنید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;این گل سر سبد ترفندهای من است و &lt;strong&gt;این حقه، تأثیرگذارترین متد برای یادگیری سریع زبان است.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یک نوشته‌ای که می‌توانید در طول هفته یاد بگیرید انتخاب کنید &lt;strong&gt;(ضرروی است که شما فایل صوتی نوشته را هم داشته باشید)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یک متن با موضوعِ &lt;strong&gt;مورد علاقه‌ی خود و در سطحِ خود انتخاب کنید&lt;/strong&gt; (البته بهتر است که تا حدودی چالش‌برانگیز باشد ولی خب، نه خیلی هم سخت). اگر تازه‌کارید، متن کوتاه انتخاب کنید؛ به عنوان نمونه فقط چند جمله در هر تمرین. کامیک‌های تصویری می‌توانند برای شما بسیار مفید باشند (سری &lt;a class="reference external" href="http://www.peanuts.com/comics"&gt;Peanuts&lt;/a&gt; نمونه‌های خوبی به نظر می‌رسند).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هرچقدر پیشرفت می‌کنید باید نوشته‌های بلندتری را انتخاب کنید. چند پاراگراف کوتاه و یا چند دیالوگ برای هر دفعه… نوشته‌های مربوط به فیلم‌ها یا تئاترها و یا کتاب‌هایی که یک بچه می‌پسندد چرا که در کنار سودمند بودنشان، ساده هم هستند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به هر قسمت &lt;strong&gt;حداقل ده مرتبه گوش دهید&lt;/strong&gt; (اصل تکرار). این مرحله‌ی پیش از یادگیری هست. شروع به حفظ کردن و یادآوری متن کنید (اصل به‌یادآوری). اولش &lt;strong&gt;خیلی سخت&lt;/strong&gt; به نظر می‌رسد ولی خودش به شما ثابت می‌کند که چقدر یادآوری‌ها برایتان مهم و ضروری‌ست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;یک هفته به خودتان زمان بدهید.&lt;/strong&gt; چرا؟ به خاطر &lt;strong&gt;هفت شبی که قرار است بخوابید&lt;/strong&gt; و اتفاقات جادوییِ در حین خواب!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id6"&gt;
&lt;h2&gt;۱۱- خواب&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;خواب برای حافظه ضروری‌ست.&lt;/strong&gt; در اصل، تحقیقات نشان داده که بازه زمانی که در روز شما به خواب می‌روید آن‌قدر مهم نیست که خود خواب مهم است. چرت زدن‌های روزانه خیلی مؤثر است. خودتان را از خواب طولانی، بعد از یادگیری یا تمرین &lt;strong&gt;تحت هیچ شرایطی محروم نکنید.&lt;/strong&gt; وقتی می‌خوابید مغز شما شروع به ساخت ساختارهایی برای انتقال اطلاعات از حافظه‌ی کوتاه مدت به حافظه‌ی بلند مدت می‌کند. شاید این موضوع برای شما متفاوت باشد ولی شخصاً بعد از هفت شب خواب (به مقدار لازم) و خب تمرین‌های روزانه، به‌یادآوری نوشته‌ها برایم خیلی بی‌زحمت و دردسر بود.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id7"&gt;
&lt;h2&gt;۱۲- تمرین‌های ورزشی&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ما معمولاً مغز را جزئی جدا از بدن‌مان می‌دانیم ولی خب بهتر است بدانید که مغز هم جزئی از همین بدن است. اگر شما به بدنتان ورزش دهید، مغز نه‌تنها بی‌نصیب نخواهند ماند که استفاده‌های &lt;strong&gt;خیلی گنده‌ای&lt;/strong&gt; هم خواهد بُرد. شاید عجیب به نظر برسد ولی روی فرم بودن شما به یادیگری زبان جدید کمک می‌کند. حتی می‌توانید در حین تمرین، انگلیسی هم گوش کنید تا با یک تیر، دو نشان زده باشید.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id8"&gt;
&lt;h2&gt;۱۳- درباره‌ی یادگیری، یاد بگیرید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;من به این نتیجه رسیدم که هر چند ساعتی که مشغول تحقیق در خصوص یادگیری بودم در حقیقت به سرعت بخشیدن یادگیری خودم کمک می‌کردم. چیزهای کلی و همچنین شخصی در خصوص یادگیری وجود دارد که به شما کمک خواهد کرد تا مسیر یادگیری خودتان را بهبود ببخشید و تجهیزات مناسب‌تری را برای سفر به دل موضوع جدید با خودتان به همراه ببرید. فقط باید تحقیق کنید و ببینید که کدام روش به شما بهترین جواب را می‌دهد و چگونه می‌توانید کاری که در حال انجامش هستید را بهینه کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منبع کورا&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در بخش پایانی منابعی برای یادگیری به شما معرفی خواهم کرد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part4.html"&gt;بخش چهارم.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اجتماعی باشید و به اشتراک بگذارید…&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><category>Learn</category><category>Language</category><category>Quora</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part3.html</guid><pubDate>Wed, 15 Apr 2015 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>چگونه زبان جدید بیاموزیم؟ (بخش دوم)</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part1.html"&gt;بخش اول.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;۴- آماده‌ی سفر شوید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;اگر کاملاً تازه‌کارید بسیار پر اهمیت است که قبل از چسبیدن ِسفت و سخت به یادگیری به زبانی که قصد فراگرفتنش را دارید گوش بدهید. من ساعت‌ها کتاب‌های صوتی را بدون اینکه اصلاً متوجه شوم چه چیزی بلغور می‌کنند گوش می‌دادم و هنوز هم &lt;strong&gt;فعالانه&lt;/strong&gt; این کار را ادامه می‌دهم تا آواهای زبان جدید را جذب کنم. گاهی هم پیش میامد که مثل بچه‌ها غان و غون‌کنان یک سری کلمات نامفهوم که خودم هم نمی‌فهمیدم را بر زبان می‌آوردم. و خب با این پیش‌زمینه آماده شوید برای توصیه‌ی بعدی:&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;۵- تمرین احمقانه&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;هوشیار بودن بزرگترین دشمن شماست. &lt;strong&gt;شما توان صحبت کردن به یک زبان خارجی را نخواهید داشت مگر این که بعضی وقت‌ها احساس حماقت کرده باشید.&lt;/strong&gt; باید با این مسأله کنار بیایید. باید دهانتان را به شکل‌های عجیب و جدید در بیاورید، مثل یک کاریکاتور؛ صحبت می‌کنید و فهمیده نمی‌شوید، صحبت می‌کنند و نمی‌فهمید. &lt;strong&gt;تازه خیلی هم زیاد.&lt;/strong&gt; مشکلی نیست و این‌ها اصول یادگیری هستند. اگر در خصوصش فکر کنید شاید بگویید: &lt;strong&gt;خب که چی؟&lt;/strong&gt; خب که چی ندارد! در مسیر یادگیری اگر احمق به نظر رسیدن کمک می‌کند، بگذارید احمق به نظر برسید، اصلاً چه کسی اهمیت می‌دهد؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هر باری که به نظر احمق می‌رسید نه تنها خجالت نکشید که به خودتان چند ستاره جایزه بدهید، مثل بازی‌ها هرچقدر ستاره بیشتر جمع کنید موفق‌ترید. و خب بدانید این لحظه‌های ناب نشانگر این است که &lt;strong&gt;دارید یاد می‌گیرید!&lt;/strong&gt; احساس حماقت نشانه‌ی پیشرفت یا رسیدن به مرحله‌ای که پیشرفت آغاز می‌شود، است.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h2&gt;۶- بدانید کجایید تا پله‌ی بعدی را درست تشخیص دهید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;تست‌های زیادی برای تعیین سطح شما هستند. مثلاً &lt;a class="reference external" href="http://www.cambridgeenglish.org/test-your-english/"&gt;این صفحه&lt;/a&gt; یا &lt;a class="reference external" href="http://www.ilsenglish.com/quicklinks/test-your-english-level"&gt;این یکی صفحه&lt;/a&gt; برای زبان انگلیسی.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id7"&gt;
&lt;h2&gt;۷- برای خودتان هدف تعیین کنید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;نقشه‌ای مرحله به مرحله برای یادگیری زبان ترسیم کنید. خواهید دید که راه دور و درازی‌ست، درست مثل بالا رفتن از کوه و خب سفر کردن به دل کوه هم بدون نقشه و کمپ‌زدن‌های مرحله به مرحله شدنی نیست. تعیین هدف و میزان فاصله‌تان تا هر کدام یکی از قوی‌ترین ابزارهای شما در طی این مسیر می‌باشد. &lt;strong&gt;به شدت توصیه می‌کنم که دوره‌های مختلفی (با اهداف متفاوت) تعیین کنید.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;دوره‌های کوتاه و هدف‌های نزدیک به هم&lt;/strong&gt; می‌توانند به سادگی تعداد ساعاتی که در هر هفته مشغولِ یادگیری هستید، باشند.  اگر شما می‌خواهید روزانه یک ساعت را به زبان اختصاص دهید، یک برنامه روی کاغذ بنویسید و مطمئن شوید که هر هفت روز هفته را طبق برنامه پیش می‌روید. این کار به شما احساس خوبی در خصوص پیشرفت می‌دهد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;دوره‌های بلند و هدف‌های دور از هم&lt;/strong&gt; می‌توانند &lt;a class="reference external" href="http://www.examenglish.com/leveltest/index.html"&gt;تعیین سطح&lt;/a&gt; باشند. &lt;strong&gt;واقعا ارزشش را دارد که تست‌های دوره‌ای بگیرید، پس پشت گوش نیندازید و یا به آموزشگاهی برای تعیین سطح بروید و یا لینک بالا را یک جایی ذخیره داشته باشید.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منتظر بخش‌های بعدی باشید. این پست در چهار بخش تقدیم حضورتان می‌شود تا طولانی شدنش باعث دلزدگی‌تان نشود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part3.html"&gt;بخش سوم،&lt;/a&gt; &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part4.html"&gt;بخش چهارم.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منبع کورا&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به قول گمانه، اجتماعی باشید و به اشتراک بگذارید…&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><category>Learn</category><category>Language</category><category>Quora</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part2.html</guid><pubDate>Tue, 14 Apr 2015 09:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>