<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>LoGe</title><link>http://loge.github.io/</link><description>pacman -S freedom</description><atom:link href="http://loge.github.io/rss.xml" type="application/rss+xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Tue, 14 Apr 2015 10:46:06 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>چگونه زبان جدید بیاموزیم؟ (قسمت دوم)</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/Learn-a-New-Language-Part2.html</link><description>&lt;p&gt;قسمت اول را می‌توانید از طریق &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/Learn-a-New-Language-Part1.html"&gt;این پیوند&lt;/a&gt; ملاحظه بفرمائید.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;۴- آماده‌ی سفر شوید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;اگر کاملاً تازه‌کارید بسیار پر اهمیت است که قبل از چسبیدن ِسفت و سخت به یادگیری به زبانی که قصد فراگرفتنش را دارید گوش بدهید. من ساعت‌ها کتاب‌های صوتی را بدون اینکه اصلاً متوجه شوم چه چیزی بلغور می‌کنند گوش می‌دادم و هنوز هم &lt;strong&gt;فعالانه&lt;/strong&gt; این کار را ادامه می‌دهم تا آواهای زبان جدید را جذب کنم. گاهی هم پیش میامد که مثل بچه‌ها غان و غون‌کنان یک سری کلمات نامفهوم که خودم هم نمی‌فهمیدم را بر زبان می‌آوردم. و خب با این پیش‌زمینه آماده شوید برای توصیه‌ی بعدی:&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;۵- تمرین احمقانه&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;هوشیار بودن بزرگترین دشمن شماست. &lt;strong&gt;شما توان صحبت یک زبان خارجی را نخواهید داشت مگر این که بعضی وقت‌ها احساس حماقت کرده باشید.&lt;/strong&gt; باید با این مسأله کنار بیایید. باید دهانتان را به شکل‌های عجیب و جدید در بیاورید، مثل یک کاریکاتور؛ صحبت می‌کنید و فهمیده نمی‌شوید، صحبت می‌کنند و نمی‌فهمید. &lt;strong&gt;تازه خیلی هم زیاد.&lt;/strong&gt; مشکلی نیست و این‌ها اصول یادگیری هستند. اگر در خصوصش فکر کنید شاید بگویید: &lt;strong&gt;خب که چی؟&lt;/strong&gt; خب که چی ندارد! در مسیر یادگیری اگر احمق به نظر رسیدن کمک می‌کند، بگذارید احمق به نظر برسید، اصلاً چه کسی اهمیت می‌دهد؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هر باری که به نظر احمق می‌رسید نه تنها خجالت نکشید که به خودتان چند ستاره جایزه بدهید، مثل بازی‌ها هرچقدر ستاره بیشتر جمع کنید موفق‌ترید. و خب بدانید این لحظه‌های ناب نشانگر این است که &lt;strong&gt;دارید یاد می‌گیرید!&lt;/strong&gt; احساس حماقت نشانه‌ی پیشرفت یا رسیدن به مرحله‌ای که پیشرفت آغاز می‌شود، است.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h2&gt;۶- بدانید کجایید تا پله‌ی بعدی را درست تشخیص دهید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;تست‌های زیادی برای تعیین سطح شما هستند. مثلاً &lt;a class="reference external" href="http://www.cambridgeenglish.org/test-your-english/"&gt;این صفحه&lt;/a&gt; یا &lt;a class="reference external" href="http://www.ilsenglish.com/quicklinks/test-your-english-level"&gt;این یکی صفحه&lt;/a&gt; برای زبان انگلیسی.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id7"&gt;
&lt;h2&gt;۷- برای خودتان هدف تعیین کنید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;نقشه‌ای مرحله به مرحله برای یادگیری زبان ترسیم کنید. خواهید دید که راه دور و درازی‌ست، درست مثل بالا رفتن از کوه و خب سفر کردن به دل کوه هم بدون نقشه و کمپ‌زدن‌های مرحله به مرحله شدنی نیست. تعیین هدف و میزان فاصله‌تان تا هر کدام یکی از قوی‌ترین ابزار شما در طی این مسیر می‌باشد. &lt;strong&gt;به شدت توصیه می‌کنم که دوره‌های مختلفی (با اهداف متفاوت) تعیین کنید.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;دوره‌های کوتاه و هدف‌های نزدیک به هم&lt;/strong&gt; می‌توانند به سادگی تعداد ساعاتی که در هر هفته مشغولِ یادگیری هستید، باشند.  اگر شما می‌خواهید روزانه یک ساعت را به زبان اختصاص دهید، یک برنامه روی کاغذ بنویسید و مطمئن شوید که هر هفت روز هفته را طبق برنامه پیش می‌روید. این کار به شما احساس خوبی در خصوص پیشرفت می‌دهد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;دوره‌های بلند و هدف‌های دور از هم&lt;/strong&gt; می‌توانند &lt;a class="reference external" href="http://www.examenglish.com/leveltest/index.html"&gt;تعیین سطح&lt;/a&gt; باشند. &lt;strong&gt;واقعا ارزشش را دارد که تست‌های دوره‌ای بگیرید، پس پشت گوش نیندازید و یا به آموزشگاهی برای تعیین سطح بروید و یا لینک بالا را یک جایی ذخیره داشته باشید.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منتظر بخش‌های بعدی باشید. این پست در چهار بخش تقدیم حضورتون می‌شود تا طولانی شدنش باعث دلزدگی‌تان نشود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منبع کورا&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به قول گمانه، اجتماعی باشید و به اشتراک بگذارید…&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><category>Learn</category><category>Language</category><category>Quora</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/Learn-a-New-Language-Part2.html</guid><pubDate>Tue, 14 Apr 2015 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>چگونه زبان جدید بیاموزیم؟ (قسمت اول)</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/Learn-a-New-Language-Part1.html</link><description>&lt;p&gt;شاید صدها پست در این زمینه خوانده‌ام و از دیگران شنیده‌ام ولی هیچکدام به کاملی این پاسخی که در کورا ارسال شده بود تا به حال ندیده بودم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;من چگونه با این همه لغت کنار بیایم؟ آیا نوت‌برداری به اندازه‌ی تمرین مهم است؟ باید کلمه‌ها را معنی کنم یا معنای آن‌ها را در محتوا بسنجم؟ من خودم را غرق اصطلاحات، فرهنگ، موسیقی، فیلم و… کردم و این‌ها کمک زیادی به یادگیری زبان کرد ولی به نظر می‌رسد که پروسه یادگیری زبان دوم با زبان مادری متفاوت است. چه کاری برای بهبود زبان می‌توانم انجام دهم؟&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;p&gt;خب حقه‌ای وجود دارد که می‌تواند راه دور و درازِ سال‌های سال یادگیری برای تسلط به زبان را به چند ماه تقلیل دهد. چیزهایی هست که معلم‌ها به دانش‌آموزان نمی‌گویند چرا که جا خواهند زد. و خب به نظر دانستنش حیاتی‌ست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در حقیقت نه یک ترفند که یک جعبه ترفند پیش روی ماست که یک زبان جدید را بیاموزیم. به عنوان مثال زبان فرانسوی، ولی خب به کار هر زبانی خواهد آمد.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;۱- درک مسیر آموزش زبان&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;نرخ جا زدن در آموزش زبان واقعاً رقت‌انگیز است. فقط ۴ درصد ناقابل از دانش‌آموزانی که دوره‌های پایه‌ای در مدرسه را شروع می‌کنند بعد از ۳ سال به زبان تسلط پیدا می‌کنند. ۹۶ درصد یا کلاً بی‌خیال ماجرا می‌شوند و یا نمی‌توانند. مردم دو نتیجه‌ی اشتباه از این موضوع می‌گیرند: &lt;em&gt;افسانه‌ی یک:&lt;/em&gt; یادگیریِ زبان سخت است و &lt;em&gt;افسانه‌ی دو:&lt;/em&gt; بقیه مردم در یادگیری بهتر از من هستند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یکی از بزرگترین دلایل بی‌خیال شدن این است که احساس هیچگونه پیشرفتی نمی‌کنیم. یک دانش‌آموز با نمرات بسیار خوب زمانی که وارد فرانسه می‌شود حتی نمی‌تواند ساده‌ترین مکالمات را داشته باشد. این همه آموزش زبان دیده است و حتی یک مکالمه‌ی ساده… خب دلیل اصلی این است که &lt;strong&gt;انتظارات بی‌جایی داریم.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;یادگیری زبان سخت نیست، بلکه طولانی‌ست&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بگذارید این‌جوری نشان‌تان بدهم:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="https://dl.dropboxusercontent.com/u/12670505/loge/photo/posts/2015/Learn-a-New-Language/main.jpg" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/12670505/loge/photo/posts/2015/Learn-a-New-Language/main.jpg"&gt;
&lt;p&gt;فکر می‌کنم که یادگیری زبان چیزی شبیه به بالا رفتن از یک کوه باشد (یک کوهِ دور و دراز و خب شاید خیلی بلند ولی راحت، کوهی که هر کسی می‌تواند از آن بالا برود، منتها تا هر جایی که ادامه بدهد و بی‌خیال ماجرا نشود).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;و خب حالا نوبت آن چیزی که اغلب معلم‌ها به شما نمی‌گویند: &lt;strong&gt;بالای ۶۰۰ ساعت طول می‌کشد که شما به تسلط به زبانی برسید.&lt;/strong&gt; (و خب بد نیست بدانید برای فارسی‌زبانانی که می‌خواهند زبانی مثل انگلیسی یا فرانسه یاد بگیریند این عدد به ۱۱۰۰ ساعت می‌رسد). یکم بهش فکر کنید. اگر شما در مدرسه هفته‌ای یک ساعت را به زبان اختصاص بدهید، در نتیجه ۴۰ ساعت در ۴۰ هفته زبان کار کرده‌اید (یک سال تحصیلی). و چیزی حدود ۱۵ سال باید کار کنید تا مسلط شوید. تازه ارفاق کرده‌ام و بی‌خیال چیزهایی که به مرور فراموش می‌کنید هم شده‌ام.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در منتهی الیه دیگر، &lt;strong&gt;اگر شما سفت و سخت زبان بخوانید و رکورد ۴۰ ساعت در هفته را بزنید!&lt;/strong&gt; شما در عرض ۱۰ تا ۱۲ هفته به بلاغت در زبان خواهید رسید. اغلب مردم وقتشان را از سر راه نیاورده‌اند که هر روز و روزی نزدیک به ۶ ساعت (به علاوه‌ی روزهای تعطیل) زبان کار کنند. ولی خب دانستن این موارد ضروری بود تا شما بفهید که دقیقاً کجا قرار گرفته‌اید و اگر شروع کردید جا نزنید. (یادتان باشد این محاسبات برای ۶۰۰ ساعت است و نه ۱۱۰۰ ساعت).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;۲- شورمندی و پشتکار برای یادگیری زبان حیاتی‌ست&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;۱)&lt;/strong&gt; غرق شدن تا جایی که ممکن است در موضوع می‌تواند به شما کمک کند که ساعت‌های یادگیری تا رسیدن به حد نصاب را سریع پشت سر بگذارید. &lt;strong&gt;۲)&lt;/strong&gt; زبان فرّار است و دانسته‌ها به تدریج محو می‌شود. مطالعات بدون پشتکار مانند آنچه در مدرسه هست بی‌اثر است چرا که با همان سرعت که یاد می‌گیرید از یاد می‌برید. پس سعی کنید &lt;strong&gt;بگذارید پشتش.&lt;/strong&gt; دیگر چه‌جوری منظورم را بیان کنم تا خوب جا بیفتد؟ کوهِ پیش رو، یخی‌ست و هرچقدر آرام بروید بیشتر لیز می‌خورید و به عقب بر می‌گردید. به عبارتی در جا می‌زنید. &lt;strong&gt;تا جایی که می‌توانید سریع صعود کنید.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;۳- با خودتان مهربان باشید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;به کوه‌مان برگردیم تا به شما نشان دهم مرحله به مرحله‌ی کار چگونه است. تا قبل از کمپ B1 و B2 خبری از آفتاب نیست. ولی وقتی آفتاب بیرون زد &lt;strong&gt;احساس بی‌نهایت خوبی در خصوص زبان جدید خواهید داشت.&lt;/strong&gt; و خب نمی‌خواهم ناامیدتان کنم ولی فاصله‌ای ۳۵۰ تا ۴۰۰ ساعته با این کمپ‌ها دارید. البته اگر زبان دوم‌تان باشد و نه سوم و چهارم و…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;انتظار کلی ابر و مه را برای چند صد ساعت ابتدایی داشته باشید. نگران هم نباشید، چرا که این موضوع &lt;strong&gt;کاملاً نرمال است.&lt;/strong&gt; همه این حس رو تجربه خواهند کرد، حتی آن‌هایی که احساس می‌کنند ژنتیکی آماده‌ی یادگیری زبان دوم هستند. تفاوتش در این هست که هرکسی به طلوع خورشید رسیده انتظار این مرحله را داشته و جا نزده چرا که به طلوع خورشید رسیده. پس وقتی به این نتیجه رسیدید که «من گند زده‌ام»، یا «توی زبان من یکی هیچ گهی نمی‌شم»، «گاوتر از من خلق شده آیا؟» به یاد بیارید که شما خیلی هم عادی و نرمال هستید، فقط باید &lt;strong&gt;ثابت قدم باشید.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منتظر بخش‌های بعدی باشید. این پست در چهار بخش تقدیم حضورتون می‌شود تا طولانی شدنش باعث دلزدگی‌تان نشود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;قسمت دوم را می‌توانید از طریق &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/Learn-a-New-Language-Part2.html"&gt;این لینک&lt;/a&gt; ملاحظه بفرمائید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منبع کورا&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به قول گمانه، اجتماعی باشید و به اشتراک بگذارید…&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><category>Learn</category><category>Language</category><category>Quora</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/Learn-a-New-Language-Part1.html</guid><pubDate>Mon, 13 Apr 2015 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>لایسنس ۶ ماهه بیت‌دفندر (تاریخ انقضا: ۹۴/۰۱/۲۴)</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/Bitdefender-6-Months-Free-2015-04.html</link><description>&lt;p&gt;امروز و فردا Bitdefender گواهی‌های ۶ ماهه رو برای برنامه‌ی فوق‌العاده‌ی اینترنت‌سکوریتی خودش به صورت مجانی ارائه می‌ده. فرصت خوبی هست که اگه آنتی‌ویروس معتبری ندارید، این نرم افزار رو تهیه و از مزایاش استفاده کنید. باز هم سعی می‌کنم که برای بعد از اون شش ماه هم براتون گواهی معتبر و رایگان دست و پا کنم.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;img alt="https://dl.dropboxusercontent.com/u/12670505/loge/photo/posts/2015/Bitdefender-Free-2015-04/Bitdefender-Free-2015-04.jpg" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/12670505/loge/photo/posts/2015/Bitdefender-Free-2015-04/Bitdefender-Free-2015-04.jpg"&gt;
&lt;p&gt;از طریق &lt;a class="reference external" href="http://www.bitdefender.com/media/html/adware-removal-tool/"&gt;این لینک&lt;/a&gt; ثبت‌نام کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;البته آدرس ایمیلی که ارسال می‌کنید در آینده پر می‌شه از ایمیل‌های تبلیغاتی بیت‌دفندر.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;دو راه برای خلاص شدن از این مشکل وجود داره:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;اگه جیمیل دارید، می‌تونید یه علامتِ به علاوه «+» به انتهای نام کاربری‌تون اضافه کنید و یه کلمه‌ی اضافه مثل spam رو تایپ کنید. و از اون برای ثبت‌نام‌های این‌جوری استفاده کنید. به عنوان مثال ایمیل شما هست: &lt;a class="reference external" href="mailto:yourusername@gmail.com"&gt;yourusername@gmail.com&lt;/a&gt;، حالا به این صورت تایپش کنید: &lt;a class="reference external" href="mailto:yourusername+spam@gmail.com"&gt;yourusername+spam@gmail.com&lt;/a&gt;. الان تمامی ایمیل‌هایی هم که به آدرس دومی ارسال می‌شه رو می‌تونید در اینباکس خودتون ببینید. با این تفاوت که می‌تونید یه فیلتر بسازید و بگید که ایمیل‌هایی که به این آدرس (به همراه به علاوه) ارسال می‌شه سریع آرشیو و به عنوان خوانده شده ثبتشون کنه تا براتون مزاحمت ایجاد نکنه. یا حتی به Trash منتقلشون کنه تا بعد از چند روز به صورت خودکار حذف بشن. البته می‌تونید با جابجا کردن نقطه هم باز همین کار رو انجام بدید. مثلا ایمیل‌های ارسالی به این آدرس &lt;a class="reference external" href="mailto:youruserna.me@gmail.com"&gt;youruserna.me@gmail.com&lt;/a&gt; هم به اینباکس شما ارسال می‌شه. نقطه هم در بین نام کاربری در جیمیل تأثیری نداره.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;راه دوم اینه که یه ایمیل مخصوص همین ثبت‌نام‌ها بسازید. من این‌جا زیاد از این برنامه‌های رایگان و معتبر معرفی خواهم کرد در نتیجه مطمئن باشید ارزشش رو داره.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description><category>Deal</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/Bitdefender-6-Months-Free-2015-04.html</guid><pubDate>Sat, 11 Apr 2015 13:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>پاور ایزو ۶ - رایگان (تاریخ انقضا: ۲۳ فروردین ۹۴)</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/PowerISO-6-Free.html</link><description>&lt;p&gt;در حقیقت این پست مربوط به فرداست ولی از آنجایی که تاریخ انقضاء دارد تصمیم گرفتم همین امروز باخبرتون کنم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;دو روز وقت دارید که نسخه ۶ پاور ایزو رو به صورت قانونی و صد در صد رایگان دریافت کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;از ویژگی‌های این برنامه قابلیت باز کردن، رایت، ساخت، ویرایش، فشرده‌سازی، رمزگذاری‌کردن، تکه‌تکه‌کردن، و تبدیل ایمیج‌های Cd یا DVD یا BD است.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;img alt="https://dl.dropboxusercontent.com/u/12670505/loge/photo/posts/2015/PowerISO-6-Free/poweriso.jpg" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/12670505/loge/photo/posts/2015/PowerISO-6-Free/poweriso.jpg"&gt;
&lt;p&gt;سر خط خصوصیات این برنامه‌ی همه فن حریف به صورت کلی عبارتند از ساخت فایل ایزو و کار با تقریباً تمامی ایمیج‌فایل‌ها با پسوندهای گوناگون، ویرایش همه‌منظوره‌ی محتوای فایل‌های ایزو، استخراج فایل از ایمیج‌های مختلف، رایت انواع ایمیج‌ها به صورت مستقیم بر روی انواع مختلف دیسک‌ها، سوار کردن فایل‌های ایزو برای دسترسی به محتوای آن‌ها (مانند درایو مجازی)، ساخت CD صوتی، و استخراج فایل‌های صوتی از لوح‌های صوتی، تبدیل ISO، DMG، و BIN به یکدیگر، ساخت انواع دیسک‌ها، و &lt;strong&gt;فلش‌های USB&lt;/strong&gt; با قابلیت بوت (راه‌اندازی). و همه‌ی این‌ها در کنار رابط کاربری ساده و سر راست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;لیست ریز ویژگی‌های این برنامه از حوصله‌ی این پست خارج بود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به &lt;a class="reference external" href="http://www.windowsdeal.com/w/poweriso-6-0-100-discount"&gt;این لینک&lt;/a&gt; بروید و بر روی Download کلیک کنید. بعد از این که به صفحه‌ی مربوط به سبد خرید وارد شدید روی دکمه‌ی  Proceed to Checkout بزنید. در این مرحله یک آدرس ایمیل را در دو باکس مربوط به این کار وارد کنید (لازم نیست ایمیل‌ها معتبر باشند، فقط بایستی شامل علامت @ در وسط و نقطه باشند، مانند &lt;a class="reference external" href="mailto:asdfas@hgv.com"&gt;asdfas@hgv.com&lt;/a&gt;). حالا بر روی Place order کلیک کنید و منتظر شوید. در صفحه‌ی بعد بر روی Download file: Download Here کلیک کنید. فایلِ زیپِ دانلود شده، حاوی نصاب پاور ایزو برای سیستم‌های ۳۲ و ۶۴ بیت است و از پیش فعال شده. فقط نصب کنید و لذتش را ببرید.&lt;/p&gt;</description><category>Deal</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/PowerISO-6-Free.html</guid><pubDate>Fri, 10 Apr 2015 15:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>چگونه فرانکی شویم!</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/how-to-bulk-intro.html</link><description>&lt;p&gt;نا گفته مشخصه که عوامل ژنتیکی تأثیر به سزایی در ساخت عضله دارند. حالا آیا این به این معنی‌ـه که من چون استعداد ژنتیکی ندارم، بیخیال ماجرا بشم؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;سایت لایف هکر یک مقاله آموزشی معرفی کرده که بدون توجه به پیش‌زمینه‌ی ژنتیکی، بدن شما را به سمت عضله‌سازی سوق می‌ده.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;p&gt;وقتی می‌بینید که دارید از شدت لاغری می‌میرید و دوستانتون بعد از چند صباحی فرانکی می‌شن خب حس زیاد خوبی بهتون دست نمی‌ده. ولی خب راهش هم فحش دادن به پیش‌زمینه‌ی ژنتیکی‌تون نیست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اندی مورگان نقل به مضمون می‌گه: «زمانِ تمرین وانمود کنید (خودتون رو فریب بدید) که همه‌ی پیش‌زمینه‌های ژنتیکی لازم رو، در بالاترین حد دارید. مغز تأثیرات باورنکردنی روی بدن می‌گذارد. یه چند تا قرص شکر بدید به یکی از رفقا و بگید استروئید هست. بعد ببینید چطور به خاطر این شکرهایی که فکر می‌کنه استروئید هست رشد می‌کنه.»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این مقاله‌ی بلند به شما یاد می‌ده که چطور عضله‌سازی کنید و البته نباید انتظار معجزه در کوتاه مدت رو داشته باشید. بهتره که صبور هم بود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;از &lt;a class="reference external" href="http://rippedbody.jp/how-to-bulk/"&gt;این‌جا&lt;/a&gt; مقاله رو بخونید.&lt;/p&gt;</description><category>Health</category><category>BodyBuilding</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/how-to-bulk-intro.html</guid><pubDate>Fri, 10 Apr 2015 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>خواب خوبی که تکنولوژی از ما گرفته!</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/sleep-hacks-mobile-gadgets.html</link><description>&lt;p&gt;باور کنید یا خیر وسایل الکترونیکِ شما، تأثیر به‌سزایی در خراب شدنِ خواب شما دارند. خواندن از روی صفحه‌ی موبایل، تبلت، و یا کامپیوتر به علت وجود نورهای مصنوعی، مغز شما را فریب می‌دهد که اکنون وقت به خواب رفتن نیست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما چرا این اتفاق می‌افتد؟ به نظر می‌رسد علت آن آمادگی بدن برای به خواب رفتن بعد از غروب خورشید است، چیزی که با ما فرگشت پیدا کرده و خب مشکل هم با اختراع لامپ آغاز شد و با خیره شدن به صفحات نوری وخامت پیدا کرده است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;سه راه پیشنهادی برای دور زدن این مشکل در این‌جا به شما پیشنهاد می‌کنیم:&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;p&gt;۱- زدن عینک‌هایی که نور آبی را فیلتر می‌کنند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۲- استفاده از برنامه‌ای که نور آبی صفحه‌ی وسایل الکترونیک شما را بلاک می‌کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;روی کامپیوتر می‌توانید از برنامه‌ی &lt;a class="reference external" href="https://justgetflux.com"&gt;f.lux&lt;/a&gt; استفاده کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای اسمارت‌فون‌های اندرودی هم برنامه‌ی &lt;a class="reference external" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.urbandroid.lux&amp;amp;hl=en"&gt;Twilight&lt;/a&gt; بسیار مناسب هست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این برنامه با تشخیص خودکار میزان تابش آفتاب و تاریکی بر اساس منطقه‌ی جغرافیایی، میزان مناسبی از رنگ آبی را فیلتر می‌کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۳- مدیتیشن.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خب مثل این که مزایای مدیتیشن تمامی ندارند. چند روز پیش خبری مبنی بر افزایش ماده خاکستری مغز و بالا رفتن سطح عمل‌کرد آن بعد از یک دوره چند هفتگی مدیتیشن خواندم و امروز این مطلب که این کار می‌تواند به استرس ایجاد شده توسط وسایل الکترونیکی غلبه کند و خواب راحت‌تری را برای ما به ارمغان بیاورد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خبر اصلی را می‌توانید به همراه منابعِ مربوط، و مطالعات صورت‌گرفته، از &lt;a class="reference external" href="http://readwrite.com/2015/04/07/sleep-hacks-mobile-gadgets"&gt;اینجا&lt;/a&gt; بخوانید.&lt;/p&gt;</description><category>Health</category><category>Sleep</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/sleep-hacks-mobile-gadgets.html</guid><pubDate>Thu, 09 Apr 2015 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>دوره‌ی رایگان آموزش HTML5</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/learn-html5-from-the-w3c.html</link><description>&lt;p&gt;علاقه به ساخت وب‌سایت و یا اپ‌ها دارید؟ خب راه برای یادگیری HTML5 (زبان استاندارد وب) اکنون باز است. دوره‌ای از W3C که توسعه‌دهنده‌ی HTML5 است به صورت رایگان پیش روی شماست.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;iframe width="600" height="450" src="http://www.youtube.com/embed/1zWhDg8wEJY?rel=0&amp;amp;hd=1&amp;amp;wmode=transparent"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;p&gt;این دوره‌ی شش هفته‌ای از ماه ژوئن آغاز می‌شود ولی شما می‌توانید که اکنون در edX ثبت‌نام کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پیش‌نیازهای دوره آشنایی با اصول بنیادی HTML و CSS است. (دانستن JavaScript هم ضروری نیست ولی مفید خواهد بود).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;البته اگر آشنایی هم با موارد فوق‌الذکر ندارید &lt;a class="reference external" href="http://learn.shayhowe.com/html-css/"&gt;این یکی دوره‌ی&lt;/a&gt; رایگان در خصوص HTML و CSS می‌تواند شما را به‌موقع سر کلاس برساند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;آدرس دوره: &lt;a class="reference external" href="https://www.edx.org/course/learn-html5-w3c-w3cx-html5-1x"&gt;https://www.edx.org/course/learn-html5-w3c-w3cx-html5-1x&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منبع: لایف هکر&lt;/p&gt;</description><category>Course</category><category>HTML5</category><category>Learn</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/learn-html5-from-the-w3c.html</guid><pubDate>Wed, 08 Apr 2015 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>مثل یک دندان پزشک نخ دندان بکشید</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/Clean-Your-Teeth-like-a-Dentist.html</link><description>&lt;p&gt;«مسواک زدن به تنهایی کافی نیست» این جمله‌ای هست که دندان‌پزشکم زمانی که دندان‌هام رو معاینه کرد زیر گوشم گفت. و الان بعد از چند وقتی که نخ دندان می‌کشم به این جمله ایمان آوردم. حقیقتش اینه که مقداری از خرد غذاها بین دندون‌ها، جایی که مسواک از پس پاکسازی‌شون بر نمیاد گیر می‌کنه و میشه یه محل مناسب برای رشد باکتری‌ها و در نهایت پوسیدگی دندان.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;p&gt;این‌جاست که نخ دندان وارد عمل می‌شه. دیروز این ویدیو رو در سایت لایف هکر دیدم و گفتم شاید بد نباشه که روی آپارات آپلود کنم تا شما هم نحوه‌ی صحیح نخ دندان کشیدن رو یاد بگیرید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مشاهده از طریق آپارات:&lt;/p&gt;
&lt;iframe src="http://www.aparat.com/video/video/embed/videohash/lLiK5/vt/frame" allowfullscreen="true" webkitallowfullscreen="true" mozallowfullscreen="true" height="340" width="600"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;p&gt;مشاهده از طریق یوتیوب:&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="600" height="450" src="http://www.youtube.com/embed/SRivxlG8Bmc?rel=0&amp;amp;hd=1&amp;amp;wmode=transparent"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;p&gt;ویدیو واضح هست و نیازی به توضیح اضافه‌ی من نیست ولی چند نکته‌ای که عنوان می‌کنه عبارتند از:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۱- باید حرکت به صورت عمودی باشه و نه جلو-عقب.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۲- به حرکت انگشت دقت کنید. یکی از انگشت‌ها ثابت و دیگری بالا و پایین می‌شه و برای هر کدوم از دندون‌ها این بالا پایین رفتن باید چندبار تکرار بشه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این کار زمان خیلی جزئی رو می‌بره ولی مطمئناً ارزشش رو داره.&lt;/p&gt;</description><category>Health</category><category>Teeth</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/Clean-Your-Teeth-like-a-Dentist.html</guid><pubDate>Tue, 07 Apr 2015 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>ترجمهٔ کتاب «راهنمای لینوکس مینت»</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/linuxmint-cinnamon-171-official-guide.html</link><description>&lt;p&gt;تقریباً یکی دو سالی از ترجمهٔ کتاب &lt;a class="reference external" href="http://www.linuxmint.com/documentation.php"&gt;«راهنمای لینوکس مینت دسکتاپ مِیْتْ»&lt;/a&gt; می‌گذره و تصمیم گرفتم که راهنمای مربوط به دسکتاپ سینامون رو نیز اضافه کنم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;البته این بار قصد دارم که یک صفحه روی سایت &lt;a class="reference external" href="https://2nate.com/"&gt;2nate&lt;/a&gt; برای این منظور باز کنم، و در صورتی که حمایت لازم از جانب جامعه‌ی کاربری رو مشاهده کنم، مثل سابق در این زمینه فعال باشم. از این کتاب شروع می‌کنم و در صورت موفق بودنِ &lt;a class="reference external" href="http://mint.2nate.com"&gt;کمپین،&lt;/a&gt; به سراغ به‌روز رسانی کتاب آرچ و در نهایت ترجمهٔ کتاب «لیبرآفیس رایتر» می‌رم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;آدرس کمپین: &lt;a class="reference external" href="http://mint.2nate.com"&gt;http://mint.2nate.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><category>2nate</category><category>Mint</category><category>Linux</category><category>Book</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/linuxmint-cinnamon-171-official-guide.html</guid><pubDate>Mon, 06 Apr 2015 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>مغز خود را تقویت کنید!</title><link>http://loge.github.io//posts/2013/improve-your-brain-power.html</link><description>&lt;p&gt;خب از اونجایی که مشکلات من کم نیستند اخیرا به این نتیجه رسیدم که یادگیریم خیلی کاهش پیدا کرده. این بحث شاید به درد کسایی که الان مشغول تحصیلن نخوره ولی برای من که شش سالی میشه لای کتاب متاب رو بازنکردم صادقه. چشمه مخم خشکیده و واقعا احساس می‌کنم که روز به روز کمتر یاد می‌گیرم. یه زمانی امضام بود I love Error ولی الان تا به یه خطا می‌خورم کلافه می‌شم و نمیتونم راه حل مناسب رو پیدا کنم. اینه که یه تحقیقی کردم.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;p&gt;موضوع رو با برادر ورزشکارم در میون گذاشتم. سریع کتاب بدنسازیش رو آورد و گفت تو به خاطر اینکه فعالیت بدنی نداری ال گلوتامین بدنت افت کرده. حالا این چی هست؟ تو کتاب در موردش نوشته بود ولی من حس نوشتنش رو نداشتم اینه که گوگل کردم و به نتیجه رسیدم :) .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.mohammadmotevaseli.blogfa.com/post-36.aspx"&gt;این وبلاگ&lt;/a&gt; نوشته بود: گلوتامین را می توان فراوان ترین اسید آمینه موجود در عضلات اسکلتی بدن آدمی دانست. به جرات می توان ادعا کرد که بیش از ۶۱ درصد از کل اسید آمینه هایموجود در عضلات اسکلتی از نوع گلوتامین می باشد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تو همون کتاب هم همینجور نوشته بود ولی اونجا اضافه کرده بود که این اسید آمینه از رگ‌های خونی عبور می‌کنه و آمونیاک که به مغز سرایت می‌کنه رو شتشو می‌ده و یه جورایی سم‌زداست. توی کتاب نوشته بود که گلوتامین غذای مغزه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خب حالا چطوری باید این غذا رو به مغز رسوند؟ گلوتامین یه اسید آمینه غیر ضروریه. به این معنی که بدن خودش تولیدش می‌کنه و نیازی نیست که با پودرهایی که حاوی اون هستند به بدن گلوتامین برسونیم ولی خب نیاز هست بدن تحرک داشته باشه تا این ماده تولید بشه. از همین تریبون اعلام می‌کنم &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io/posts/2013/how-1-minute-intervals-can-improve-our-health.html"&gt;این پست&lt;/a&gt; رو بخونید تا بدنتون گلوتامین تولید کنه و مغزتون گشنه نمونه ‎:D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خب از این که بگذریم یه جایی داشتم یه مقاله می‌خوندم. اونم در باره مغز بود. نوشته بود که راهی برای جلوگیری از پیر شدن مغز وجود داره که خیلی ساده‌ست. فقط کافیه اون رو درگیر کنیم چون مغز هم مثل &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io/posts/2013/improve_your_eyesight.html"&gt;چشم&lt;/a&gt; یا هر جای دیگه بدن نیاز به &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io/posts/2013/how-1-minute-intervals-can-improve-our-health.html"&gt;ورزش&lt;/a&gt; داره. وبلاگم شبیه ویکی‌پدیا شد ‎:D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;حالا چطوری درگیرش کنیم؟ توی همون مقاله نوشته بود با حل کردن روزانه چند سودوکو. این بازی به صورت پیش‌فرض روی KDE نصب هست ولی از من می‌شنوید برید یه مجله ستاره سودوکو بخرید و فقط با خودکار حل کنید. خداییش با خودکار حل کنید ‎:D . با حل کردن یه سودوکو سخت یا چند تا آسون مغزتون هم جوون می‌مونه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اینم از مخ. سری بعدی سراغ کدوم نخطه از بدن برم :-/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;راستی برای این موارد همانند برنامه‌های آزاد ضمانتی از جانب من وجود نداره که این روش‌های اصلا کار بده یا نده یا خوب باشه یا بد. اونچیزی که یاد می‌گیرم رو میام با شما در میون می‌گذارم. همین&lt;/p&gt;</description><category>Health</category><category>Brain</category><guid>http://loge.github.io//posts/2013/improve-your-brain-power.html</guid><pubDate>Thu, 10 Oct 2013 11:30:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>