<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>LoGe (Brain)</title><link>http://loge.github.io/</link><description>pacman -S freedom</description><atom:link href="http://loge.github.io/categories/brain.xml" type="application/rss+xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Sat, 25 Apr 2015 12:06:37 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>مغز خود را تقویت کنید!</title><link>http://loge.github.io//posts/2013/improve-your-brain-power.html</link><description>&lt;p&gt;خب از اونجایی که مشکلات من کم نیستند اخیرا به این نتیجه رسیدم که یادگیریم خیلی کاهش پیدا کرده. این بحث شاید به درد کسایی که الان مشغول تحصیلن نخوره ولی برای من که شش سالی میشه لای کتاب متاب رو بازنکردم صادقه. چشمه مخم خشکیده و واقعا احساس می‌کنم که روز به روز کمتر یاد می‌گیرم. یه زمانی امضام بود I love Error ولی الان تا به یه خطا می‌خورم کلافه می‌شم و نمیتونم راه حل مناسب رو پیدا کنم. اینه که یه تحقیقی کردم.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;p&gt;موضوع رو با برادر ورزشکارم در میون گذاشتم. سریع کتاب بدنسازیش رو آورد و گفت تو به خاطر اینکه فعالیت بدنی نداری ال گلوتامین بدنت افت کرده. حالا این چی هست؟ تو کتاب در موردش نوشته بود ولی من حس نوشتنش رو نداشتم اینه که گوگل کردم و به نتیجه رسیدم :) .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.mohammadmotevaseli.blogfa.com/post-36.aspx"&gt;این وبلاگ&lt;/a&gt; نوشته بود: گلوتامین را می توان فراوان ترین اسید آمینه موجود در عضلات اسکلتی بدن آدمی دانست. به جرات می توان ادعا کرد که بیش از ۶۱ درصد از کل اسید آمینه هایموجود در عضلات اسکلتی از نوع گلوتامین می باشد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تو همون کتاب هم همینجور نوشته بود ولی اونجا اضافه کرده بود که این اسید آمینه از رگ‌های خونی عبور می‌کنه و آمونیاک که به مغز سرایت می‌کنه رو شتشو می‌ده و یه جورایی سم‌زداست. توی کتاب نوشته بود که گلوتامین غذای مغزه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خب حالا چطوری باید این غذا رو به مغز رسوند؟ گلوتامین یه اسید آمینه غیر ضروریه. به این معنی که بدن خودش تولیدش می‌کنه و نیازی نیست که با پودرهایی که حاوی اون هستند به بدن گلوتامین برسونیم ولی خب نیاز هست بدن تحرک داشته باشه تا این ماده تولید بشه. از همین تریبون اعلام می‌کنم &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io/posts/2013/how-1-minute-intervals-can-improve-our-health.html"&gt;این پست&lt;/a&gt; رو بخونید تا بدنتون گلوتامین تولید کنه و مغزتون گشنه نمونه ‎:D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خب از این که بگذریم یه جایی داشتم یه مقاله می‌خوندم. اونم در باره مغز بود. نوشته بود که راهی برای جلوگیری از پیر شدن مغز وجود داره که خیلی ساده‌ست. فقط کافیه اون رو درگیر کنیم چون مغز هم مثل &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io/posts/2013/improve_your_eyesight.html"&gt;چشم&lt;/a&gt; یا هر جای دیگه بدن نیاز به &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io/posts/2013/how-1-minute-intervals-can-improve-our-health.html"&gt;ورزش&lt;/a&gt; داره. وبلاگم شبیه ویکی‌پدیا شد ‎:D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;حالا چطوری درگیرش کنیم؟ توی همون مقاله نوشته بود با حل کردن روزانه چند سودوکو. این بازی به صورت پیش‌فرض روی KDE نصب هست ولی از من می‌شنوید برید یه مجله ستاره سودوکو بخرید و فقط با خودکار حل کنید. خداییش با خودکار حل کنید ‎:D . با حل کردن یه سودوکو سخت یا چند تا آسون مغزتون هم جوون می‌مونه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اینم از مخ. سری بعدی سراغ کدوم نخطه از بدن برم :-/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;راستی برای این موارد همانند برنامه‌های آزاد ضمانتی از جانب من وجود نداره که این روش‌های اصلا کار بده یا نده یا خوب باشه یا بد. اونچیزی که یاد می‌گیرم رو میام با شما در میون می‌گذارم. همین&lt;/p&gt;</description><category>Health</category><category>Brain</category><guid>http://loge.github.io//posts/2013/improve-your-brain-power.html</guid><pubDate>Thu, 10 Oct 2013 11:30:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>