<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>LoGe (Eye)</title><link>http://loge.github.io/</link><description>pacman -S freedom</description><atom:link href="http://loge.github.io/categories/eye.xml" type="application/rss+xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Mon, 13 Apr 2015 09:25:55 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>چشمان خود را تقویت کنید</title><link>http://loge.github.io//posts/2013/improve_your_eyesight.html</link><description>&lt;p&gt;با توجه به اینکه یک کاربر رایانه هستم و اعتیاد شدید دارم به نشستن پشت سیستم و چک کردن زیر و روی همه چی دارم کور میشم (ایمان امینی ۱۲ دی نود).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خب از بیانیه بالا مشخصه که با سرعت فزاینده‌ای به سمت کور شدن پیش می‌رم. اما چاره چیه؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;امروز بعد از گشت و گذار به یه کتاب الکترونیکی رسیدم که بنظرم مفیده. نه، مفید خالی نیست، خیلی مفیده.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;p&gt;خب حرف رو کمش می‌کنم و میریم سراغ تکنیک‌هایی که خود کتاب ادعا کرده می‌تونه سوی چشم رو هم زیاد کنه. یعنی نه تنها چشمامون از این ضعیف‌تر نمیشه بلکه .. ای بابا … خدا کنه خالی بندی نباشه ‎:D .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خب دیگه بریم سراغ این کتاب یا بهتر بگم مقاله چند صفحه‌ای.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خواندن این مقاله رو به همه توصیه می‌کنم چه اون‌هایی که مشکل دارند و چه اونایی که ندارن.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;مقدمه&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;در دوره‌های ده، پانزده سال گذشته یک نکته‌ی قابل توجه افزایش تعداد افرادیست که از عینک و یا لنز استفاده می‌کنند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این واقعیت، شدید با استفاده‌ی رایانه در ارتباط است چرا که رایانه‌ها به همان اندازه که در محل کار مورد استفاده قرار می‌گیرند در خانه نیز پایشان باز شده. با همه‌ی این‌ها افزایش تماشای تلویزیون هم نقش اساسی را بازی می‌کند. این می‌تونه خبر خوبی برای عینک‌ساز‌ها باشه اما بدون شک برای ما خبر خوبی نیست حتی اگر الان برامون مهم و لازم نباشه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;دقیقاً مثل بقیه عضله‌های بدن چشم هم نیاز به تمرین به صورت مرتب و منظم داره تا بتونه سرحال و سلامت باشه. ما اغلب به خودمون این اجازه رو می‌دیم که چشمانمان کم کم سوی خودشون رو در طی زمان از دست بدهند و بعد به فکر عینک زدن می‌افتیم. دیگه نهایتش لنز.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به هر حال ما می‌تونیم از این حالت دور باشیم اگر که به صورت منظم و مرتب تمریناتی رو برای چشمامون در نظر بگیریم و انجامشون بدیم. علاوه بر اون زدن عینک یا استفاده از لنز در طول زمان فقط اوضاع رو بدتر می‌کنه و هر دوره شما رو مجبور به استفاده از مدل‌ها با شماره‌های بالاتری می‌کنه. هر کسی که عینک میزده و یا از لنز استفاده می‌کرده به راحتی می‌تونه بگه که چشماش به صورت تدریجی بدتر شده که بهتر نشده.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;من مرتب از رایانه استفاده می‌کنم. چه سر کار و چه توی خونه ولی خب بازم با این استفاده طولانی هنوز چشمانم به عینک بعد از چندین سال احتیاج پیدا نکرده. چیزی که جالب بود توصیه‌های عینک ساز ها و چشم پزشک‌ها بود که هر بار به من می‌گفتند شما به عینک نیاز داری. من به صورت مرتب چشمانم رو ورزش می‌دم. نتیجه منطقی هم چیزی غیر از بازگشت چشمانم به حالت نرمال بعد از چند هفته نرمش نیست. اگر شما اکنون از عینک استفاده می‌کنید بهتون توصیه میکنم یکم تمرینات چشمی رو که میگم انجام بدید بعد خودتون قضاوت کنید که چشمانتون بهبود پیدا کرده یا نه. بد نیست نتایجش رو توی قسمت نظرات بگذارید تا بقیه هم ببینن واقعاً اثر داره یا خیر. البته اگر عینکی هم نیستید شدیدا توصیه می‌کنم تمرینات رو انجام بدید&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نرمش‌های متفاوتی را من به شما تجویز می‌کنم و امیدوارم این‌ها همونقدر که به من کمک کرد به شما هم کمک کنه.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;نرمش‌ها&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;در زیر ۵ تا نرمش رو به شما معرفی می‌کنم که عضلات چشم رو تقویت می‌کنه و طبیعتاً سوی چشمانتون رو بیشتر.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h3&gt;۱- پلک بزنید&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;اینکار چشمان شما را تازه نگه می‌داره. کاربران دائمی کامپیوتر و تلویزیون‌ خیلی کمتر از حالت طبیعی چشم به هم میزنن. پلک زدن به شما این امکان رو میده که مدت زمان بیشتری بتونید رو کارتون تمرکز کنید و به عنوان یه تمرین در حین کارکردن محسوب میشه. کافیست پلک بزنید ;-) حالا چطوری؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به مدت دو دقیقه هر ۳ تا ۴ ثانیه مرتب پلک بزنید. بعد از انجام این کار خودتون ببینید چشمانتون چه حسی دارند؟ خسته شدند؟ راحتند؟ خب حالا سعی کنید که ۳۰ ثانیه پلک نزنید و پلک زدن‌های خودتون رو به هر ۳۰ ثانیه یک بار کاهش بدید. ۴ بار این کار را انجام بدید تا ۲ دقیقه بگذره.تفاوتش با حالت قبلی چی بود؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هر بار که شما پلک می‌زنید یک لحظه بسیار تاریک رو چشمانتون تجربه می‌کنه که می‌تونه بهش کمک کنم اطلاعات دیداری قبلی رو خالی کنه و یه دید (ⵐنظر) تازه به شما بده. در این حالت این نم روی چشمان شما هم تأمین میشه. مثل برف پاک کن ماشین یه دور چشمانتون تمیز میشه. در نهایت دید بهتری رو می‌گیرید.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h3&gt;۲- بمالید&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;این تمرین فشاری که به نواحی چشم میاد رو کاهش می‌ده. حتی می‌تونید این کار رو بارها انجام بدید زمانی که یه تایم استراحت کوچیک بین کار با رایانه یا دیدن برنامه تلویزیونی پیدا کردید. اصول مالیدن به این صورته:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;چندتا نفس عمیق بکشید.
خودتون رو راحت کنید و به حالتی که فکر می‌کنید بهترین پوزیشن رو دارید لم بدید خودتون رو به جلو خم کنید و آرنج‌ها رو به نوک زانو‌ها برسونید. چشمانتون رو ببینید.
جفت دست‌هاتون رو مانند یه فنجون روی چشمانتون قرار بدید جوری که انگشتاتون روی پیشینیتون ولو بشه و پایین دست هم روی گونه‌هاتون بیفته. در این حالت مطمئن بشید که مانعی (دست‌هاتون) بر روی خود پلیک وجود نداره و می‌تونید راحت پلک بزنید و فشاری بر روی خود چشم نباشه.
به هیچی فکر نکنید.
این کار نه تنها به چشمان شما کمک می‌کنه که خستگی‌ش رو رفع کنه بلکه این امکان رو به خود شما هم میده که یکم به مختون استراحت بدید ;) این کار رو شاید نتونید به صورت مرتب تکرار کنید ولی هر بار که وقت استراحت پیدا کردید بد نیست ازش استفاده کنید.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id5"&gt;
&lt;h3&gt;۳- قیافه 8 (به انگلیسی)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;تمرین قیافه ۸ به عضلات شما قدرت و انعطاف میده. یکم تمرین غیر طبیعی هست ولی خیلی تأثیر گذاره.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یک 8 بزرگ (خیلی خیلی خیلی بزرگ) در فاصله ۳ متری خودتون در نظر بگیرید. حالا سعی کنید روی این هشت با چشمانتون بچرخید سرتون رو نچرخونید فقط چشمانتون رو نرمش بدید. قبل از اینکه جهت رو عوض کنید چند دقیقه‌ی کوتاهی این کار رو تکرار کنید. اولش شاید اعصابتون خورد بشه ولی می‌ارزه. حالا جهت رو عوض کنید و باز روی 8 بچرخید.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id6"&gt;
&lt;h3&gt;۴- تمرکز روی نزدیک و دور&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;این تمرین بدون شک یکی از بهترین تمریناتی که برای چشم در نظر می‌گیرند و هرجایی هم می‌تونید اون رو انجام بدید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یه جای راحت پیدا کنید و لم بدید. یا بایستید. هر جور راحتید ولی ۲ تا ۳ دقیقه وقت برای این کار بزارید.
انگشت شصت یا اشاره رو در جلوی خودتون به فاصله ۲۰ تا ۲۵ سانت بگیرید و تمرکز کنید روش (باید خطوط اثر انگشتتون رو ببینید)
متعاقباً روی یه نقطه خاص در فاصله ۳ تا ۶ متری خودتون تمرکز کنید که دقیق ببینیدش. کاملاً ریز بشید .
با هر نفس تمرکزتون رو عوض کنید. یه بار روی نوک انگشت یه بار روی اون نقطه در فاصله دورتر. تکرار و تکرار و تکرار کنید این کار رو.
این کار قدرت بینظیری به عضله‌های چشمان شما بعد از یه مدت زمانی میده که به طور کلی دید شما رو افزایش میده.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id7"&gt;
&lt;h3&gt;۵- زوم کنید&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;این تمرین هم از تمرینات ناب و دوست‌داشتنی خودمه که خیلی سریع میشه انجامش داد. خب حالا با هم می‌بینیم چطوری:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خودتون رو راحت کنید و یه جای راحت لم بدید.
دستتون رو به طرف جلو بکشید و شصت خودتون رو بلند کنید و با چشمتون به شستتون خیره بشید (در طول تمرین چشم از شستتون بر ندارید).
الان شستتون رو با جمع کردن بازو تا فاصله ۷ سانتی صورت نزدیک کنید.
بعد از جمع شدن کامل بازو دوباره شستتون رو دور کنید.
این کار رو چندین بار در طول روز و هر بار به مدت چند دقیقه کوتاه انجام بدید.
این تمرین به چشمان شما کمک می‌کنه که بهتره روی اجسام تمرکز کنید و بهتر ببینید.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id8"&gt;
&lt;h2&gt;نتیجه گیری&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;تمرینات ساده‌ای رو دیدید که می‌تونید در طول روز راحت انجامشون بدید. این تمرینات که در طول روز شاید از شما ۱۵ دقیقه وقت بگیره به حد زیادی توانایی چشمان شما رو بالا میبره. این تمرینات قرینه رو در جای خودش قرار میده و همین امر باعث بهتر شدن دیدتون میشه. شما شروع به انجامشون بکنید و همینجا در قسمت نظرات بنویسید که چقدر این تمرینات براتون مفید بوده. نمیشه سریع‌تر نتیجه گرفت پس سعی کنید شکیبا باشید و یا انجام تمرینات رو به دو دوره در روز افزایش بدید ولی خب انتظار نداشته باشید که با دو دوره در روز روند کار دو برابر سریع‌تر بشه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.mediafire.com/?5xlfkv2l2c8fofc"&gt;منبع&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;قبل از اینکه از اینجا برید یه تست آنلاین چشم هم هست که به شدت توصیه می‌کنم انجامش بدید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.visionexpress.com/eye-health/online-sight-check/"&gt;Test Your Eyesight On Visionexpress.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اینم مشخصات چشمای من:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="https://dl.dropboxusercontent.com/u/12670505/loge/photo/posts/2013/improve_your_eyesight/eyesight.jpeg" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/12670505/loge/photo/posts/2013/improve_your_eyesight/eyesight.jpeg"&gt;
&lt;p&gt;راستی برای این موارد همانند برنامه‌های آزاد ضمانتی از جانب من وجود نداره که این روش‌های اصلا کار بده یا نده یا خوب باشه یا بد. اونچیزی که یاد می‌گیرم رو میام با شما در میون می‌گذارم. همین&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><category>Health</category><category>Eye</category><guid>http://loge.github.io//posts/2013/improve_your_eyesight.html</guid><pubDate>Sun, 22 Sep 2013 14:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>