<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>LoGe (Learn)</title><link>http://loge.github.io/</link><description>pacman -S freedom</description><atom:link href="http://loge.github.io/categories/learn.xml" type="application/rss+xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Tue, 14 Apr 2015 10:38:17 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>چگونه زبان جدید بیاموزیم؟ (قسمت دوم)</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/Learn-a-New-Language-Part2.html</link><description>&lt;p&gt;قسمت اول را می‌توانید از طریق &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/Learn-a-New-Language-Part1.html"&gt;این پیوند&lt;/a&gt; ملاحظه بفرمائید.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;۴- آماده‌ی سفر شوید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;اگر کاملاً تازه‌کارید بسیار پر اهمیت است که قبل از چسبیدن سفت و سخت به یادگیری به زبانی که قصد فراگرفتنش را دارید گوش بدهید. من ساعت‌ها کتاب‌های صوتی را بدون اینکه اصلاً متوجه شوم چه چیزی بلغور می‌کنند گوش می‌دادم و هنوز هم &lt;strong&gt;فعالانه&lt;/strong&gt; این کار را ادامه می‌دهم تا آواهای زبان جدید را جذب کنم. گاهی هم پیش میامد که مثل بچه‌ها غان و غون کنان یک سری کلمات نامفهوم که خودم هم نمی‌فهمیدم را بر زبان می‌آوردم. و خب با این پیش‌زمینه آماده شوید برای توصیه‌ی بعدی:&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;۵- تمرین احمقانه&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;هوشیار بودن بزرگترین دشمن شماست. &lt;strong&gt;شما توان صحبت یک زبان خارجی را نخواهید داشت مگر این که بعضی وقت‌ها احساس حماقت کرده باشید.&lt;/strong&gt; باید با این مسأله کنار بیایید. باید دهانتان را به شکل‌های عجیب و جدید در بیاورید، مثل یک کاریکاتور؛ صحبت می‌کنید و فهمیده نمی‌شوید، صحبت می‌کنند و نمی‌فهمید. &lt;strong&gt;تازه خیلی هم زیاد.&lt;/strong&gt; مشکلی نیست و این‌ها اصول یادگیری هستند. اگر در خصوصش فکر کنید شاید بگویید: &lt;strong&gt;خب که چی؟&lt;/strong&gt; خب که چی ندارد! در مسیر یادگیری اگر احمق به نظر رسیدن کمک می‌کند، بگذارید احمق به نظر می‌رسید، اصلاً چه کسی اهمیت می‌دهد؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هر باری که به نظر احمق می‌رسید نه تنها خجالت نکشید که به خودتان چند ستاره جایزه بدهید، مثل بازی‌ها هرچقدر ستاره بیشتر جمع کنید موفق‌ترید. و خب بدانید این لحظه‌های ناب نشانگر این است که &lt;strong&gt;دارید یاد می‌گیرید!&lt;/strong&gt; احساس حماقت نشانه‌ی پیشرفت یا رسیدن به مرحله‌ای که پیشرفت آغاز می‌شود، است.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h2&gt;۶- بدانید کجایید تا پله‌ی بعدی را درست تشخیص دهید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;تست‌های زیادی برای تعیین سطح شما هستند. مثلاً &lt;a class="reference external" href="http://www.cambridgeenglish.org/test-your-english/"&gt;این صفحه&lt;/a&gt; یا &lt;a class="reference external" href="http://www.ilsenglish.com/quicklinks/test-your-english-level"&gt;این یکی صفحه&lt;/a&gt; برای زبان انگلیسی.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id7"&gt;
&lt;h2&gt;۷- برای خودتان هدف تعیین کنید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;نقشه‌ای مرحله به مرحله برای یادگیری زبان ترسیم کنید. خواهید دید که راه دور و درازی‌ست، درست مثل بالا رفتن از کوه و خب سفر کردن به دل کوه هم بدون نقشه و کمپ زدن‌های مرحله به مرحله شدنی نیست. تعیین هدف و میزان فاصله‌تان تا هر کدام یکی از قوی‌ترین ابزار شما در طی این مسیر می‌باشد. &lt;strong&gt;به شدت توصیه می‌کنم که دوره‌های مختلفی (با اهداف متفاوت) تعیین کنید.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;دوره‌های کوتاه و هدف‌های نزدیک به هم&lt;/strong&gt; می‌توانند به سادگی تعداد ساعات که در هر هفته مشغول یادگیری هستید، باشند.  اگر شما می‌خواهید روزانه یک ساعت را به زبان اختصاص دهید، یک برنامه روی کاغذ بنویسید بنویسید و مطمئن شوید که هر هفت روز هفته را طبق برنامه پیش می‌روید. این کار به شما احساس خوبی در خصوص پیشرفت می‌دهند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;دوره‌های بلند و هدف‌های دور از هم&lt;/strong&gt; می‌توانند &lt;a class="reference external" href="http://www.examenglish.com/leveltest/index.html"&gt;تعیین سطح&lt;/a&gt; باشد. &lt;strong&gt;واقعا ارزشش را دارد که تست‌های دوره‌ای بگیرید، پس پشت گوش نیندازید و یا به آموزشگاهی برای تعیین سطح بروید و یا لینک بالا را یک جایی ذخیره داشته باشید.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منتظر بخش‌های بعدی باشید. این پست در چهار بخش تقدیم حضورتون می‌شود تا طولانی شدنش باعث دلزدگی‌تان نشود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منبع کورا&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به قول گمانه، اجتماعی باشید و به اشتراک بگذارید…&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><category>Learn</category><category>Language</category><category>Quora</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/Learn-a-New-Language-Part2.html</guid><pubDate>Tue, 14 Apr 2015 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>چگونه زبان جدید بیاموزیم؟ (قسمت اول)</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/Learn-a-New-Language-Part1.html</link><description>&lt;p&gt;شاید صدها پست در این زمینه خوانده‌ام و از دیگران شنیده‌ام ولی هیچکدام به کاملی این پاسخی که در کورا ارسال شده بود تا به حال ندیده بودم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;من چگونه با این همه لغت کنار بیایم؟ آیا نوت‌برداری به اندازه‌ی تمرین مهم است؟ باید کلمه‌ها را معنی کنم یا معنای آن‌ها را در محتوا بسنجم؟ من خودم را غرق اصطلاحات، فرهنگ، موسیقی، فیلم و… کردم و این‌ها کمک زیادی به یادگیری زبان کرد ولی به نظر می‌رسد که پروسه یادگیری زبان دوم با زبان مادری متفاوت است. چه کاری برای بهبود زبان می‌توانم انجام دهم؟&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;p&gt;خب حقه‌ای وجود دارد که می‌تواند راه دور و درازِ سال‌های سال یادگیری برای تسلط به زبان را به چند ماه تقلیل دهد. چیزهایی هست که معلم‌ها به دانش‌آموزان نمی‌گویند چرا که جا خواهند زد. و خب به نظر دانستنش حیاتی‌ست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در حقیقت نه یک ترفند که یک جعبه ترفند پیش روی ماست که یک زبان جدید را بیاموزیم. به عنوان مثال زبان فرانسوی، ولی خب به کار هر زبانی خواهد آمد.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;۱- درک مسیر آموزش زبان&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;نرخ جا زدن در آموزش زبان واقعاً رقت‌انگیز است. فقط ۴ درصد ناقابل از دانش‌آموزانی که دوره‌های پایه‌ای در مدرسه را شروع می‌کنند بعد از ۳ سال به زبان تسلط پیدا می‌کنند. ۹۶ درصد یا کلاً بی‌خیال ماجرا می‌شوند و یا نمی‌توانند. مردم دو نتیجه‌ی اشتباه از این موضوع می‌گیرند: &lt;em&gt;افسانه‌ی یک:&lt;/em&gt; یادگیریِ زبان سخت است و &lt;em&gt;افسانه‌ی دو:&lt;/em&gt; بقیه مردم در یادگیری بهتر از من هستند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یکی از بزرگترین دلایل بی‌خیال شدن این است که احساس هیچگونه پیشرفتی نمی‌کنیم. یک دانش‌آموز با نمرات بسیار خوب زمانی که وارد فرانسه می‌شود حتی نمی‌تواند ساده‌ترین مکالمات را داشته باشد. این همه آموزش زبان دیده است و حتی یک مکالمه‌ی ساده… خب دلیل اصلی این است که &lt;strong&gt;انتظارات بی‌جایی داریم.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;یادگیری زبان سخت نیست، بلکه طولانی‌ست&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بگذارید این‌جوری نشان‌تان بدهم:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="https://dl.dropboxusercontent.com/u/12670505/loge/photo/posts/2015/Learn-a-New-Language/main.jpg" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/12670505/loge/photo/posts/2015/Learn-a-New-Language/main.jpg"&gt;
&lt;p&gt;فکر می‌کنم که یادگیری زبان چیزی شبیه به بالا رفتن از یک کوه باشد (یک کوهِ دور و دراز و خب شاید خیلی بلند ولی راحت، کوهی که هر کسی می‌تواند از آن بالا برود، منتها تا هر جایی که ادامه بدهد و بی‌خیال ماجرا نشود).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;و خب حالا نوبت آن چیزی که اغلب معلم‌ها به شما نمی‌گویند: &lt;strong&gt;بالای ۶۰۰ ساعت طول می‌کشد که شما به تسلط به زبانی برسید.&lt;/strong&gt; (و خب بد نیست بدانید برای فارسی‌زبانانی که می‌خواهند زبانی مثل انگلیسی یا فرانسه یاد بگیریند این عدد به ۱۱۰۰ ساعت می‌رسد). یکم بهش فکر کنید. اگر شما در مدرسه هفته‌ای یک ساعت را به زبان اختصاص بدهید، در نتیجه ۴۰ ساعت در ۴۰ هفته زبان کار کرده‌اید (یک سال تحصیلی). و چیزی حدود ۱۵ سال باید کار کنید تا مسلط شوید. تازه ارفاق کرده‌ام و بی‌خیال چیزهایی که به مرور فراموش می‌کنید هم شده‌ام.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در منتهی الیه دیگر، &lt;strong&gt;اگر شما سفت و سخت زبان بخوانید و رکورد ۴۰ ساعت در هفته را بزنید!&lt;/strong&gt; شما در عرض ۱۰ تا ۱۲ هفته به بلاغت در زبان خواهید رسید. اغلب مردم وقتشان را از سر راه نیاورده‌اند که هر روز و روزی نزدیک به ۶ ساعت (به علاوه‌ی روزهای تعطیل) زبان کار کنند. ولی خب دانستن این موارد ضروری بود تا شما بفهید که دقیقاً کجا قرار گرفته‌اید و اگر شروع کردید جا نزنید. (یادتان باشد این محاسبات برای ۶۰۰ ساعت است و نه ۱۱۰۰ ساعت).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;۲- شورمندی و پشتکار برای یادگیری زبان حیاتی‌ست&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;۱)&lt;/strong&gt; غرق شدن تا جایی که ممکن است در موضوع می‌تواند به شما کمک کند که ساعت‌های یادگیری تا رسیدن به حد نصاب را سریع پشت سر بگذارید. &lt;strong&gt;۲)&lt;/strong&gt; زبان فرّار است و دانسته‌ها به تدریج محو می‌شود. مطالعات بدون پشتکار مانند آنچه در مدرسه هست بی‌اثر است چرا که با همان سرعت که یاد می‌گیرید از یاد می‌برید. پس سعی کنید &lt;strong&gt;بگذارید پشتش.&lt;/strong&gt; دیگر چه‌جوری منظورم را بیان کنم تا خوب جا بیفتد؟ کوهِ پیش رو، یخی‌ست و هرچقدر آرام بروید بیشتر لیز می‌خورید و به عقب بر می‌گردید. به عبارتی در جا می‌زنید. &lt;strong&gt;تا جایی که می‌توانید سریع صعود کنید.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;۳- با خودتان مهربان باشید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;به کوه‌مان برگردیم تا به شما نشان دهم مرحله به مرحله‌ی کار چگونه است. تا قبل از کمپ B1 و B2 خبری از آفتاب نیست. ولی وقتی آفتاب بیرون زد &lt;strong&gt;احساس بی‌نهایت خوبی در خصوص زبان جدید خواهید داشت.&lt;/strong&gt; و خب نمی‌خواهم ناامیدتان کنم ولی فاصله‌ای ۳۵۰ تا ۴۰۰ ساعته با این کمپ‌ها دارید. البته اگر زبان دوم‌تان باشد و نه سوم و چهارم و…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;انتظار کلی ابر و مه را برای چند صد ساعت ابتدایی داشته باشید. نگران هم نباشید، چرا که این موضوع &lt;strong&gt;کاملاً نرمال است.&lt;/strong&gt; همه این حس رو تجربه خواهند کرد، حتی آن‌هایی که احساس می‌کنند ژنتیکی آماده‌ی یادگیری زبان دوم هستند. تفاوتش در این هست که هرکسی به طلوع خورشید رسیده انتظار این مرحله را داشته و جا نزده چرا که به طلوع خورشید رسیده. پس وقتی به این نتیجه رسیدید که «من گند زده‌ام»، یا «توی زبان من یکی هیچ گهی نمی‌شم»، «گاوتر از من خلق شده آیا؟» به یاد بیارید که شما خیلی هم عادی و نرمال هستید، فقط باید &lt;strong&gt;ثابت قدم باشید.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منتظر بخش‌های بعدی باشید. این پست در چهار بخش تقدیم حضورتون می‌شود تا طولانی شدنش باعث دلزدگی‌تان نشود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;قسمت دوم را می‌توانید از طریق &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/Learn-a-New-Language-Part2.html"&gt;این لینک&lt;/a&gt; ملاحظه بفرمائید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منبع کورا&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به قول گمانه، اجتماعی باشید و به اشتراک بگذارید…&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><category>Learn</category><category>Language</category><category>Quora</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/Learn-a-New-Language-Part1.html</guid><pubDate>Mon, 13 Apr 2015 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>دوره‌ی رایگان آموزش HTML5</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/learn-html5-from-the-w3c.html</link><description>&lt;p&gt;علاقه به ساخت وب‌سایت و یا اپ‌ها دارید؟ خب راه برای یادگیری HTML5 (زبان استاندارد وب) اکنون باز است. دوره‌ای از W3C که توسعه‌دهنده‌ی HTML5 است به صورت رایگان پیش روی شماست.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;iframe width="600" height="450" src="http://www.youtube.com/embed/1zWhDg8wEJY?rel=0&amp;amp;hd=1&amp;amp;wmode=transparent"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;p&gt;این دوره‌ی شش هفته‌ای از ماه ژوئن آغاز می‌شود ولی شما می‌توانید که اکنون در edX ثبت‌نام کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پیش‌نیازهای دوره آشنایی با اصول بنیادی HTML و CSS است. (دانستن JavaScript هم ضروری نیست ولی مفید خواهد بود).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;البته اگر آشنایی هم با موارد فوق‌الذکر ندارید &lt;a class="reference external" href="http://learn.shayhowe.com/html-css/"&gt;این یکی دوره‌ی&lt;/a&gt; رایگان در خصوص HTML و CSS می‌تواند شما را به‌موقع سر کلاس برساند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;آدرس دوره: &lt;a class="reference external" href="https://www.edx.org/course/learn-html5-w3c-w3cx-html5-1x"&gt;https://www.edx.org/course/learn-html5-w3c-w3cx-html5-1x&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منبع: لایف هکر&lt;/p&gt;</description><category>Course</category><category>HTML5</category><category>Learn</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/learn-html5-from-the-w3c.html</guid><pubDate>Wed, 08 Apr 2015 11:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>