<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>LoGe (Life)</title><link>http://loge.github.io/</link><description>pacman -S freedom</description><atom:link href="http://loge.github.io/categories/life.xml" type="application/rss+xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Mon, 27 Apr 2015 10:10:10 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>خوشبختی را انتخاب کنید!</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/Choosing-to-Be-Happy.html</link><description>&lt;h2&gt;زمینه‌چینی برای شاد بودن: ۷ مرحله برای فردی شادتر بودن&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;منبع: وب‌ام‌دی&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;یک کارت دعوت محبوب این نقل قول را به &lt;i&gt;هنری دیوید تورو&lt;/i&gt; نسبت داده بود: «شادی شبیه به پروانه‌ایست، هرچقدر بیشتر دنبالش کنید بیشتر از دستتان فرار می‌کند، ولی اگر حواستان را پرت چیزهای دیگر کنید، خواهد آمد و به نرمی بر روی شانه‌ی شما خواهد نشست.»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;با تقدیم احترام به نویسنده‌ی کتاب &lt;em&gt;والدن،&lt;/em&gt; باید بگوییم که بر اساس نظر تعداد رو به فزونی از روان‌شناسان حاضر، جریان از این قرار نیست. شما می‌توانید &lt;strong&gt;خوشحال بودن &lt;/strong&gt; را انتخاب کنید. شما می‌توانید به دنبال این پروانه‌ی گریزان بدوید و بعد از آنکه گرفتیدش، بر روی شانه‌های خود قرارش دهید. چگونه؟ تا اندازه‌ای، با قبول زحمت رصد کردن ذهنتان.&lt;/p&gt;
&lt;img src="https://www.mediafire.com/convkey/ed64/22cn3a2u85cihs86g.jpg" alt="Choosing-to-Be-Happy"&gt;
&lt;br&gt;&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;p&gt;مطالعات نشان داده که استعداد شما برای شاد بودن در مقیاس بزرگی واسبته به ژن‌های شماست. پروفسور &lt;em&gt;دیوید لیکن&lt;/em&gt; نویسنده‌ی کتاب &lt;em&gt;خوشبختی: سرشت و پرورش&lt;/em&gt; می‌گوید: تلاش برای شاد بودن مانند تلاش برای بلندقدتر بودن است.» او استدلال می‌کند که ما هر کداممان [برای شاد بودن] محدودیت‌هایی داریم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;و هنوز روان‌شناسانی که درباره‌ی شادی مطالعه می‌کنند – شامل &lt;em&gt;لیکن&lt;/em&gt; – باور دارند که ما می‌توانیم به دنبال شادی برویم. ما این کار را &lt;strong&gt;با مقابله با احساسات منفی&lt;/strong&gt; مانند بدبینی، دلخوری، و خشم می‌توانیم انجام دهیم. همچنین ما می‌توانم احساسات مثبت مانند همدلی، آرامش و به‌خصوص سپاسگزاری را در خود پرورش دهیم.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;استراتژی ۱: نگران نباش، شاد بودن را انتخاب کن&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;قدم اول انتخاب آگاهانه برای بهتر کردن وضعیت شادی‌ست. در کتاب &lt;em&gt;تسخیر سعادت&lt;/em&gt; منتشر شده در ۱۹۳۰ (دانلود ترجمه فارسی کتاب &lt;a target="_balnk" href="http://bertrandrussell2.mihanblog.com/post/38"&gt;تسخیر سعادت&lt;/a&gt;) فیلسوف &lt;em&gt;برتراند راسل&lt;/em&gt; می‌گوید: «خوشبختی مگر در مواردی نادر مثل میوه‌ی رسیده‌ای نیست که بر سبیل تصادف و تقدیر از آسمان در دهان انسان بیفتد… بنابر همه‌ی این جهات باید اکثر افراد مرد و یا زن خوشبختی را چون غنیمتی به‌چنگ آورند نه این‌که آن را عطیه‌ی خداوندی فرض نمایند. در تحصیل سعادت جهد و تلاش خواه باطنی یا ظاهری نقش عمده‌ای دارد.»&lt;/p&gt;

&lt;img alt="Don't Worry, Choose Happy" src="https://www.mediafire.com/convkey/3395/z845vyb4fdqit426g.jpg"&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;امروزه روان‌شناسانی که در حال مطالعه شادی هستند با تمام وجود با این نظر موافقند. «دل‌خواستِ شادی» اولین شماره‌ی «نُه انتخاب انسان‌های شادِ» &lt;em&gt;ریک فاستر&lt;/em&gt; و &lt;em&gt;گرگ هیکز&lt;/em&gt; در کتابشان با همین عنوان است. «دل‌خواست یک خواهش و تعهد مؤثر در شاد بودن است،» آن‌ها ادامه می‌دهند، «این عزمی برای انتخاب آگاهانه‌ی رویکرد و رفتارهایی‌ست که ما را از ناشاد بودن به سمت شادی هدایت می‌کند.»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;دکترای فلسفه &lt;em&gt;تام جی. استیونز&lt;/em&gt; نام کتابش را با تأکید زیاد، &lt;em&gt;تو می‌توانی شاد بودن را انتخاب کنی،&lt;/em&gt; گذاشت. &lt;em&gt;استیونز&lt;/em&gt; به وب‌ام‌دی گفت «شاد کردن خویشتن را به عنوان هدف اصلی خود انتخاب کنید،… از فرصت‌هایی که به شما یاد می‌دهد خوشحال باشید نفع ببرید و آن‌ها را بقاپید. به عنوان مثال باورها و ارزش‌های خود را دوباره ساماندهی کنید. مهارت‌های درخور برای مدیریت شخصی، مهارت‌های مربوط به برقراری رابطه خوب با دیگران و توانایی‌های مثبت مربوط به حرفه‌ی خود را یاد بگیرید. در محیط و کنار دیگرانی که احتمال شاد بودن‌تان را افزایش می‌دهند باشید. شادترین و رویان‌ترین افراد، کسانی هستند، که به پیدایش حقیقت، و پرورش ارزش‌های والای شخصیت خود، همت می‌گمارند.»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;به صورت خلاصه، ما ممکن است همانطور که &lt;em&gt;لیکن&lt;/em&gt; گفت با محدودیت‌های در قالب شاد بودن به دنیا آمده باشیم، اما ما در این وضعیت گیر نیفتاده‌ایم چرا که همچنین شادی به این که ما چطور احساسات و روابطمان با دیگران را مدیریت می‌کنیم، نیز بستگی دارد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;جاناتان هایت&lt;/em&gt; نویسنده‌ی &lt;em&gt;فرضیه خوشبختی&lt;/em&gt; روان‌شناسی مثبت را آموزش می‌دهد. او برای دانش‌آموزانش تکلیف تعیین می‌کرد که در طول نیمسال تحصیلی خودشان را شادتر کنند.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;هایت&lt;/em&gt; استاد دانشگاه ویرجینیا در شارلتزویل گفت: «آن‌ها بایستی دقیقاً عنوان می‌کردند که چه تکنیکی را [برای شادتر بودن] استفاده کرده‌اند،» «آن‌ها بخشنده‌تر و یا قدردان‌تر بودن را انتخاب می‌کردند. یاد می‌گرفتند که افکار منفی را شناسایی کنند و آن‌ها را به چالش بکشند. به عنوان نمونه وقتی یک نفر فریبت می‌دهد، شما در ذهن خود یک وضعیت مقابله با آن شخص را می‌سازید، اما این کار به روابط شما با دیگران آسیب‌های زیادی می‌رساند. در نتیجه آن‌ها بایستی یاد می‌گرفتند که مشاور درونی خودشان را خفه کنند و جلوی ساخته شدن این وضعیت‌ها علیه اشخاص را بگیرند.»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;اولین باری که شما تصمیم می‌گیرید که شادتر باشد، شما می‌توانید زمینه‌چینی برای به دست آوردن این شادی را انجام دهید. روان‌شناسانی که در این خصوص مطالعه می‌کنند با موارد اینچنینی موافقند.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;استراتژی ۲: پرورش سپاسگزاری&lt;/h3&gt;

&lt;br&gt;&lt;img alt="Cultivate Gratitude" src="https://www.mediafire.com/convkey/bbfa/gbhs1t959aev3cj6g.jpg"&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;در کتاب &lt;em&gt;شادی اصیل،&lt;/em&gt; روان‌شناس دانشگاه پنسیلوانیا &lt;em&gt;مارتین سلیگمن&lt;/em&gt; خوانندگان را به انجام تمرین سپاسگزاری روزانه ترغیب می‌کند. این کار فهرست کردن چیزهای کم‌شماری که آن‌ها را سپاسگزار می‌کند، می‌طلبد، و ایشان را از تلخی، تندی و یأس دور و شادی را ارتقا می‌دهد.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;استراتژی ۳: پرورش دادن گذشت&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;طبق تحقیقات رو به افزون، حسادت ورزیدن و گله‌مندی می‌تواند اثر مخرب بر روی جسم و ذهن انسان داشته باشد. یک راه برای کاستن از این احساسات منفی می‌تواند پروراندن گذشت و بخشیدن باشد. محققان شادی &lt;em&gt;مایکل مکالا&lt;/em&gt; و &lt;em&gt;رابرت امنز&lt;/em&gt; می‌گویند، این کار قدرت اتفاقات بدی که بدخلقی و ناخشنودی را می‌سازند، کاهش می‌دهد.&lt;/p&gt;

&lt;img alt="Foster Forgiveness" src="https://www.mediafire.com/convkey/00d0/ph4bpdk2u7h39qa6g.jpg"&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;در کتابش، &lt;em&gt;پنج پله تا بخشایش&lt;/em&gt; روان‌شناس بالینی &lt;em&gt;اِورت ورتینگتون&lt;/em&gt; روند پنج مرحله‌ای که &lt;strong&gt;دستیابی&lt;/strong&gt; می‌نامند را پیشنهاد می‌دهد. اول از همه &lt;strong&gt;به یاد آوری&lt;/strong&gt; صدمه. سپس &lt;strong&gt;همدلی&lt;/strong&gt; و تلاش برای فهمیدن از نقطه نظر کسی که اشتباه را مرتکب شده. &lt;strong&gt;دگردوست بودن&lt;/strong&gt; توسط به یاد آوری زمانی که شما در زندگی‌تان بخشیده شدید. &lt;strong&gt;نوشتن&lt;/strong&gt; بخشایش خود در قالب کلمات. شما می‌توانید این کار را به صورت یک نامه به شخصی که بخشیده‌اید و یا در دفتر یادداشت‌های روزانه‌ی خودتان انجام دهید. در نهایت &lt;strong&gt;حفظ&lt;/strong&gt; بخشایش. جایی برای عرض اندام خشم، آزار رساندن و تمنای انتقام و کینه‌جویی باقی نگذارید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;ورتینگتون&lt;/em&gt; می‌گوید راه دیگر فکر کردن در خصوص تخطی‌ست. که شکلی از استرس مزمن و همیشگی را به همراه دارد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;ورتینگتون&lt;/em&gt; به وب‌ام‌دی گفت: «نشخوار فکری، رفیق ناباب سلامت روان است.» «این کار تقریباً با هر چیز بد در خصوص سلامت ذهن و روان – اختلال وسواس جبری، افسردگی، اضطراب – و شاید کهیر در ارتباط می‌باشد.»&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;استراتژی ۴: مقابله با افکار و احساسات منفی&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;همانطور که &lt;em&gt;جاناتان هایت&lt;/em&gt; اشاره کرد، بهداشت روان خود را بهبود ببخشید. در کتاب «فرضیه شادی» &lt;em&gt;هایت&lt;/em&gt; مغز را به مردی که در حال راندن یک فیل است تشبیه می‌کند. فیل نمایانگر قدرت فوق‌العاده‌ی افکار و احساسات  – اغلب ناخودآگاه – ماست، که رفتار شما را کنترل می‌کند. مرد سوار بر فیل، با وجود این که بسیار ضعیف‌تر است می‌تواند کنترل فیل را به دست بگیرد، دقیقاً همانند کنترلی که شما می‌توانید بر روی افکار و احساسات منفی خود داشته باشید.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;هایت&lt;/em&gt; می‌گوید «کلید دستیابی به آن، تعهد به انجام کارهای ضروری برای آموزش فیل است.» «و شواهد گویای این مطلب است که شما در این زمینه کارهای زیادی می‌توانید انجام دهید. فقط کار [و زمان] می‌برد.»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;به عنوان مثل می‌توانید مدیتیشن، تنفس ریتمیک، یوگا انجام دهید و یا از تکنیک‌های دستیابی به آرامش برای فرو نشاندن اضطراب و افزایش آرامش استفاده کنید. شما می‌توانید یاد بگیرید که چطور افکار در خصوص بی‌لیاقتی و ناتوانی خود را شناسایی و به چالش بکشید.&lt;/p&gt;

&lt;img alt="Counteract Negative Thoughts and Feelings" src="https://www.mediafire.com/convkey/0f6b/qhrybhj55bvek306g.jpg"&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;هایت&lt;/em&gt; می‌گوید: «اگر شما تکنیک‌های شناسایی افکار منفی را یاد بگیرید، به چالش کشیدن آن‌ها بسیار راحت‌تر خواهد بود… گاهی حتی خواندن کتاب &lt;em&gt;دیوید برنز&lt;/em&gt; به نام &lt;em&gt;احساس خوب،&lt;/em&gt; می‌تواند تأثیرات مثبتی داشته باشد.»&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;استراتژی ۵: تکرار کنید، با پول نمی‌شود شادی را خرید&lt;/h3&gt;

&lt;br&gt;&lt;img alt="Remember, Money Can't Buy Happiness" src="https://www.mediafire.com/convkey/62d3/zfhnl4zgfyf4vkq6g.jpg"&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;تحقیقات نشان داده که با افزایش درآمد به سطح بالاتر از فقر، در مقایسه با پولی که به شما تزریق می‌شود، نرخ افزایش شادی بسیار اندک است. با این حال &lt;em&gt;دنیل گلیبرت&lt;/em&gt; در کتابش &lt;em&gt;کشف اتفاقی شادی&lt;/em&gt; می‌گوید: «ما به این خاطر که چیزها برایمان شادی را به ارمغان نمی‌آورند تصور می‌کنیم که مشکل از آن چیزهاست در حالی که باید تصدیق کنیم که جستجوی ما به خودی خود بیهوده است… علی‌رغم اینکه چه چیزی را در تعقیب چیزها [شادی] به دست می‌آوریم، هیچکدام از این‌ها برایم ما یک وضعیت پایا از شادی را به ارمغان نمی‌آورند.»&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;استراتژی ۶: رواج دادن دوستی&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;دیوید مایرز&lt;/em&gt; نویسنده‌ی به دنبال خوشبختی می‌گوید به غیر از دوستی نزدیک با افرادی که به شما اهمیت می‌دهند تعداد انگشت‌شماری پادزهر بهتر برای مقابله با ناشاد بودن وجود دارد. یک مطالعه در استرالیا نشان داد که افراد با سن بیش از ۷۰ که شبکه‌ای قوی از دوستی دارند زندگی طولانی‌تری را دارند.&lt;/p&gt;

 &lt;img alt="Foster Friendship" src="https://www.mediafire.com/convkey/33e5/z2rg074v1cdcbdt6g.jpg"&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;پروفسور &lt;em&gt;مایرز&lt;/em&gt; می‌نویسد: «سوکمندانه، جامعه‌ی فردگرای روبه رشد ما، شدیداً از فقدان ارتباطات اجتماعی رنج می‌برد. آنچنانکه برخی از روان‌شناسان بر این باورند که این موضوع، علت افسردگی همه‌گیر امروزه در سطوح مختلف جامعه است.» «روابط اجتماعی، در ضمن برقراری ارتباط افراد با یکدیگر، امکان پشتیبانی در لحظات دشوار را نیز تأمین می‌کند.»&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;استراتژی ۷: مشغول فعالیت‌های هدف‌دار شوید&lt;/h3&gt;

&lt;br&gt;&lt;img alt="Engage in Meaningful Activities" src="https://www.mediafire.com/convkey/4bae/7w5jad1q3gfj59k6g.jpg"&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;می‌های چیک سنت می‌های&lt;/em&gt; می‌گوید، مردم نسبت به زمانیکه در «جریان» هستند کمتر شادتر می‌شوند. «در جریان بودن» وضعیتی‌ست که ذهن شما به صورت کامل جذب وظایف هدف‌داری که توانایی‌های شما را به چالش می‌کشد شده است. با این حال او متوجه شد که بیشتر فعالیت‌های اوقات فراغت – مانند تماشای تلویزیون – سطح بسیار پایینی از شادی را ایجاد می‌کند.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;منبع: WebMD&lt;/p&gt;</description><category>Life</category><category>Happiness</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/Choosing-to-Be-Happy.html</guid><pubDate>Sun, 26 Apr 2015 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>چگونه می‌توانم خوشحال باشم؟</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/How-Can-I-Be-Happy.html</link><description>&lt;blockquote&gt;
این پاسخ در کورا توسط کاربری به نام Yann Girard ارسال شده بود. شاید کامل نباشد ولی قابل تأمل است. تلاش می‌کنم یک مقاله‌ی علمی در خصوص شادی در روزهای آینده آماده و منتشر کنم.&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;شادترین فردی که من در زندگی‌ام دیدم، نه میلیونر بود، نه بیلیونر و نه حتی در لاتاری برنده شده بود (در حقیقت من هیچکدام از این‌ها را ندیده‌ام ولی خب این به قصه‌ی ما شور می‌دهد تا درکش راحت‌تر شود).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;شادترین فردی که دیدم یک صندوق‌دار در یک سوپرمارکت محلی بود. او خوشحال‌ترین، و کامیاب‌ترین فرد روی این سیاره بود که برخوردی بسیار دوستانه داشت.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;p&gt;من تا به حال کسی که با این اشتیاق کارش را انجام دهد، ندیده بودم. او با همه صحبت می‌کرد، روز به خیر می‌گفت و من و هرکس دیگر را شادتر می‌کرد. واقعاً یک معجزه بود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بعضی وقت‌ها من فقط به این خاطر از آنجا خرید می‌کنم که رفتار دوستانه‌ی او را ببینم. هر بار من را مسحور خودش می‌کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ولی خب همیشه این سؤال برای من پیش می‌آید که چه نسخه‌ای برای خودش پیچیده که این‌گونه شاد است؟ چرا تعداد زیادی از مردم در به در در جستجو چیزی هستند که او به نظر به راحتی پیدا کرده؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مهم‌ترین نکته این است که این شادی را بدون به دنبال گشتنش پیدا کرده. شاید یک صبح جادویی از خواب بیدار شده و دیده که این تحفه‌ی گرانبها آنجا بوده. و من فکر می‌کنم که این راز بزرگ اوست.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="https://www.mediafire.com/convkey/8cab/f2bxrvm79k57a5b6g.jpg" src="https://www.mediafire.com/convkey/8cab/f2bxrvm79k57a5b6g.jpg"&gt;
&lt;p&gt;راز بزرگی که به همه‌ی ما کمک کند شادتر باشیم و از زندگی خود لذت بیشتری ببریم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به محضی که ما شروع به پرسش از خود کنیم که «دقیقاً چه کار باید کرد؟» افق‌های روشن بسیاری نمایان می‌شود &lt;strong&gt;ولی در ادامه شروع به مقایسه خودمان با دیگران می‌کنیم و به خودمان اجازه می‌دهیم که زندگی به نظر فوق‌العاده‌ی بقیه چشمان ما را کور کند&lt;/strong&gt; و خود و مسیر زندگی‌مان را زیر سؤال ببریم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;احساس می‌کنیم که انگار چیزی در زندگی ما کم است. چیزی که با «ناشاد» بودن ارتباط تنگاتنگی دارد. خب در ادامه برای پس گرفتن شادی به دنبال آن کمبود می‌دویم. &lt;strong&gt;دویدنی که پایانی ندارد…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این یک چیز کاملاً طبیعی است. پس سؤال این است که ما چطور این زیر سؤال بردن مسیر و راه زندگی‌مان را پایان دهیم و شروع به زندگی کردن یک زندگی شاد کنیم؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای پاسخ به این سؤال بگذارید یک داستان کوتاه قشنگ را نقل کنم؛ که یک داستان حقیقی است (این داستان از شعری‌ست که در تاریخ ۱۶ مه ۲۰۰۵ در New Yorker چاپ شد):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یک نویسنده در مهمانی در Shelter Island که توسط میلیاردی ترتیب داده شده بود شرکت کرد. دوستی به آنجا آمد و از او پرسید که &lt;em&gt;چه احساسی دارد وقتی می‌بیند پولی که این بیلیونر خرج این مهمانی کرده بیشتر از تمام پولی‌ست که او از جمع تمام کتاب‌هایش عایدش شده؟&lt;/em&gt; نویسنده جواب داد: «منطقی به نظر می‌رسد. ولی من چیزی دارم که او هیچ‌وقت نخواهد داشت.» دوستش پرسید: «چه چیزی؟» و نویسنده پاسخ داد: &lt;strong&gt;«به اندازه‌ی کافی».&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;احساس کمبود داشتن، آغاز چرخه‌ی خطرناکی‌ست که آغازش شروع مقایسه خودمان با دیگران است. مسیر خودمان را زیر سؤال می‌بریم و شبیه کسی به نظر می‌رسیم که چیزی را از دست داده است (هرچند شاید همه چیز هم برایمان فراهم باشد.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به محضی که قدرت قناعت را درک می‌کنیم یک گام بلند به سمت خوشبختی برداشته‌ایم.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="https://www.mediafire.com/convkey/f5a3/j8vxczgnhlqvzhc6g.jpg" src="https://www.mediafire.com/convkey/f5a3/j8vxczgnhlqvzhc6g.jpg"&gt;
&lt;p&gt;کلیدی که آن پسر صندوق‌دار به دست آورده بود. کلیدی که همه‌ی ما به دنبالش هستیم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;او «به قدر کافی داشت…»&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description><category>Life</category><category>Happiness</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/How-Can-I-Be-Happy.html</guid><pubDate>Sun, 26 Apr 2015 09:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>بزرگترین سوءتعبیر مردم از زندگی چیست؟</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/What-Is-the-Biggest-Misconception-People-Have-about-Life.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;باید کاری را به سرانجام برسانی تا شادی را تجربه کنی.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;img alt="https://www.mediafire.com/convkey/6af7/ila116saq2ckji66g.jpg" src="https://www.mediafire.com/convkey/6af7/ila116saq2ckji66g.jpg"&gt;
&lt;p&gt;به عنوان مثال، خیلی‌ها فکر می‌کنند که فرمول شادی به قرار زیر است:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;سخت کار کردن = پاداش/موفقیت = شادی&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;p&gt;به خودت می‌گویی که وقتی فارغ‌التحصیل شدی، یا زمانی که عشق زندگیت، شغل رویاها، بدن آرمانی‌ت را پیدا کردی و یا حتی یک خانه‌ی بزرگ در کنار ساحل خریدی و &lt;strong&gt;بعدش،&lt;/strong&gt; و فقط بعدش به خودت اجازه می‌دهی که خوشحال باشی. به عبارت دیگر &lt;strong&gt;شما شادی را با یک اتفاق بیرونی که هنوز به آن دست نیافته‌اید پیوند می‌زنید.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ولی فرمول چیز دیگری‌ست. در حقیقت شما اگر خوشحال باشید خیلی راحت‌تر از پس کارهای سخت و طاقت‌فرسا بر می‌آیید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;دلیلش شاید روشن نباشد ولی هر لحظه‌ای که شما به یک هدف می‌رسید، ماشین جدید و یا یک شغل بهتر، شما در حال حرکت به سمت شادی نیستید بلکه به دنبال هدف‌های به دست نیامده بعدی هستید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;می‌خواهید به خودتان تکانی بدهید؟ با پست بعدی (فردا) همراه ما باشید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منبع: کورا&lt;/p&gt;</description><category>Life</category><category>Happiness</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/What-Is-the-Biggest-Misconception-People-Have-about-Life.html</guid><pubDate>Sat, 25 Apr 2015 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>آیا شما یک مردم‌دوست هستید؟</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/Are-You-a-People-Pleaser.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;چگونه ناتوانی در نه گفتن می‌تواند شما را به نتایج بد در خصوص سلامت رهنمون کند!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;نویسنده: Sherry Pagoto&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یک الگوی رفتاری مشترک که من بارها میان افراد مختلفی که توانایی کم‌کردن وزن و یا کنترل سلامت را ندارند، دیده‌ام، مردم‌دوست «People Pleaser» بودنشان است. یک مردم‌دوست یکی از خوب‌ترین و کمک‌به‌حال‌ترین افرادی‌ست که شما می‌شناسید. آن‌ها هیچ‌وقت «نه» نمی‌گویند. همیشه می‌توانید روی آن‌ها حساب کنید. در اصل آن‌ها زمان زیادی از وقتشان را وقف دیگران می‌کنند. کارهایشان را انجام می‌دهند، به دیگران هم برای کارهایشان کمک می‌کنند، همه چیز را ردیف می‌کنند، و همیشه برای خاطر خانواده یا دوستان &lt;strong&gt;هستند!&lt;/strong&gt; خب به نظر می‌رسد که این ویژگی چیز بدی هم نباشد؛ ولی متأسفانه، می‌تواند این الگوی رفتاری برای سلامتی زیانبخش باشد. داستان جَنِت را بخوانید:&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;img alt="https://www.mediafire.com/convkey/6d9f/cbn3tvckz72oyac6g.jpg" src="https://www.mediafire.com/convkey/6d9f/cbn3tvckz72oyac6g.jpg"&gt;
&lt;p&gt;جنت، ۴۲ ساله، مادر دو پسر ۱۱ و ۱۳ ساله است. تمام مدت به عنوان یک پرستار کار می‌کند. ۵۰ پوند اضافه وزن دارد و در برنامه‌ی ۱۰ هفته‌ای ما نتوانسته وزنی کم کند. نشستیم با هم حرف بزنیم تا ببینیم مشکل چیست. گفت که تمرینات را شروع نکرده و طبق رژیم پیش نرفته. به چندین بار فست‌فود خوردن در طول هفته هم ادامه می‌دهد. او به من گفت که: &lt;strong&gt;”خیلی سرم شلوغ است.&lt;/strong&gt; باید ساعت ۵ صبح بیدار شوم و به پیاده روی بروم ولی وقتی بیدار می‌شوم تازه می‌فهمم که چقدر کار روی سرم هوار شده. حواسم پرت آماده کردن ناهار، پاسخ دادن به ایمیل‌ها، کارهای دیگر خانه می‌شود و نمی‌توانم بعد از کار هم ورزش کنم چرا که باید مستقیم به بازی بچه‌ها برسم. جَک شنبه و چهارشنبه فوتبال و جیسون سه‌شنبه‌ها بیس‌بال و جمعه‌ها کاراته بازی می‌کند. وقتی هم به خانه می‌رسیم در حال تلف شدن از گرسنگی هستیم. در نتیجه سریع چیزی برای خوردن آماده می‌کنم یا اگر برنامه‌ای برای شام نباشد، به بیرون می‌روم و غذا را جفت و جور می‌کنم. بعد از شام احساس گناه دارم و برای شامِ فردا برنامه می‌ریزم. بعد از آن دیگر ۹ شب شده و از حال می‌روم. همینطور باید برای دیدن مادربزرگم دو بار در هفته به خانه‌ی سالمندان بروم و خب باید برنامه‌ش را طوری بریزم که یا آخر هفته باشد و یا روزی که بچه‌ها بازی دارند، نباشد. بی‌نهایت خسته شدم. &lt;strong&gt;وقت نمی‌کنم.“&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;جنت یک «مردم‌دوست» است. همیشه در حال مراقبت از دیگران است. وقتی می‌گوید که وقتی برای تمرین ندارد، راست می‌گوید. در اصل اگر بخواهد همین‌طور این همه مشغله برای خودش دست و پا کند، نمی‌تواند ورزش بکند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;چرا من یک «مردم‌دوست» هستم؟&lt;/em&gt; در کل، اشتیاق بیش از حد در کمک و حفاظت از دیگران ریشه در ترس طرد شدن و / یا ترس از باختن و عدم موفقیت دارد. &lt;strong&gt;ترس از طرد شدن&lt;/strong&gt; پایه‌ی احساسی‌ست که می‌گوید «اگر من تمام تلاشم را برای خوشحال کردن این شخص نکنم، شاید من را ترک کند و یا دیگر برایش مهم نباشم.» ترس از طرد شدن می‌تواند از روابط اولیه مانند عشق مشروط و یا طرد و یا ترک شدن توسط یک فرد مهم در زندگی بوجود آمده باشد (پدر یا مادر آن شخص را ترک کرده و یا از نظر احساسی در دسترس نباشند و یا به صورت ناپایداری باشند). &lt;strong&gt;ترس از باختن&lt;/strong&gt; یک احساس نهفته است که می‌گوید «اگر اشتباه کنم، من مردم را نا امید می‌کنم، و یا تنبیه می‌شوم.» ترس از باختن می‌تواند از تجربیات اولیه یک شخص نشأت بگیرد. زمانی‌که به خاطر اشتباهات حتی کوچک، تنبیه‌های سختی می‌شده است. والدین خیلی سخت‌گیر می‌توانند این الگوی «مردم‌دوست» بودن را در ذهن بچه نهادینه کنند. تجربیات ابتدایی با انتقادات تند و یا مجازات‌ها می‌تواند به ایجاد تنش در زمان انجام یک کار هم منجر شود. حتی اگر دیگر آن پدر و مادر و یا شخص مهم حضوری در زندگی آن‌ها نداشته باشد، این تنش می‌تواند با ایشان به مدت مدیدی همراه باشد. برای کنار آمدن با این تشویش هر کاری که بتوانند می‌کنند تا همه چیز را سامان ببخشند، کارها را به پایان برسانند و مطمئن شوند که همه خوشحالند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بدون توجه به منشاء این رفتار، همیشه قرار دادن احتیاجات دیگران در الویت بالاتر از خودتان، به ۵ نتیجه‌ی بسیار بد زیر منجر می‌شود. و من برای هر کدام راه‌حلی را ارائه داده‌ام.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;۱- غفلت از خود&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;«مردم‌دوست» زمان بسیار اندکی را صرف مراقبت از سلامت خود می‌کند. دردسری که توجه به دیگران ایجاد می‌کند، وقتش را به کلی غصب می‌کند؛ وقتی که شخص باید فعال باشد، تنش‌های حاصل از محیط را دفع کند، برنامه‌ی سالمی برای خوراک روزانه بریزد. در نتیجه «مردم‌دوست»ها بیشتر در معرض مشکلات مربوط به سلامت هستند. اگر شما «مردم‌دوست» هستید، قلب شما سر جای خودش است. البته که توجه به دیگران کار بدی نیست و اگر مردمِ بیشتری، کمی از آن چیزی که شما دارید را داشتند، دنیا جای بهتری برای زندگی کردن بود. ولی به هر حال شما هم نمی‌توانید زندگی‌تان را وقف دیگران کنید [و خودتان را به فراموشی بسپارید]. یک تعادلی باید برقرار کنید. در نظر داشته باشید که توجه بیشتر به خودتان باعث می‌شود که برای مراقبت از دیگران، مجهزتر باشید. چرا که انرژی و شور بیشتری را پیدا خواهید کرد. تصور کنید که شما در حال راندن یکی از کامیون‌های صلیب سرخ که آب و غذا را به قربانیان طوفانی می‌رساند، هستید. اگر آن‌قدر عجله دارید که کمک‌ها را به تک‌تک قربانیان برسانید و هر از گاهی توقفی برای سوختگیری نکنید، در ادامه کامیون از حرکت خواهد ایستاد و در نهایت گوشه‌ای مستأصل به هیچ‌کس نمی‌توانید کمکی بکنید. فکر کنید که آن تمرین کردن‌ها، استرس‌زدایی‌ها، و وقتی که صرف خوردن یک وعده‌ی سالم غذا می‌کنید همان سوختی‌ست که مانع توقف شما می‌شود.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="https://www.mediafire.com/convkey/5a2b/bdxpo95t265fb7d6g.jpg" src="https://www.mediafire.com/convkey/5a2b/bdxpo95t265fb7d6g.jpg"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;۲- پرخاشگری منفعلانه و / یا غیظ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;بعد از گذشت زمان، جنت خودش را یک عصبانی بی‌صدا می‌دید. عصبانی نسبت به انسان‌هایی که در زندگیش بودند. عطشِ خوب بودن، آن خشم را سرکوب می‌کرد؛ ولی عصبانیتِ ابراز نشده، در اغلب مواقع به &lt;a class="reference external" href="http://goo.gl/fYtyJn"&gt;پرخاشگری منفعلانه&lt;/a&gt; منجر می‌شود. زمانی که نظرات تند می‌دهیم، جک‌های طعنه‌آمیز می‌گوییم، یا کارهای حیله‌گرانه‌ای (مثلاً انجام کاری برای دیگری بدون دقت و با بی‌توجهی) که اجازه می‌دهند کمی از احوالات منفی‌مان به بیرون درز کند، انجام می‌دهیم از جمله‌ی این موارد است. البته که این‌ها، اوضاع را بدتر و روابط را تیره می‌کند. ارتباط و گفتگوی احساسی با دیگران تنها راه رهایی از این دلخوری‌هاست، با این حال باید خطر اینکه دیگران ممکن است مشتاق شنیدن مشکلات شما نباشند را به جان خرید؛ شاید هم اصلاً برای‌شان مهم نباشد. نتیجه مهم نیست بلکه این موضوع اهمیت دارد که بالاخره &lt;strong&gt;شما برای خاطر خودتان،&lt;/strong&gt; خودتان را خالی کرده‌اید. صحبت از خودتان، دیگران را نیز از رفتارهای احتمالیِ نامناسبشان با شما، آگاه می‌کند و این در نهایت می‌تواند باعث بروز رفتار بهتری از جانب آن‌ها [و بهبود روابط] شود.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h2&gt;۳- کاهش توانایی لذت بردن از اطرافیان، فعالیت‌ها و سرگرمی‌ها&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;جنت یک اعتراف گناه‌آلودی کرد. او حتی از دیدن بازی پسرش هم لذت نمی‌برد. می‌گفت زمانی‌که آنجا بوده، احساس اضطراب می‌کرده. احساس اضطراب برای همه‌ی کارهایی که باید انجام بدهد فرصت لذت بردن از بازی پسرش را از او می‌گرفته است. من حتی نمی‌توانم تصورش هم بکنم که پسرِ جنت از این موضوع آگاه نباشد. بالاخره سطح کنش و واکنش در یک فعالیت و یا در رابطه‌ی با یک شخص چیز پنهان کردنی نیست و کاملاً هویداست. &lt;em&gt;چه پیامی به کسانی که دوستشان داریم می‌دهیم وقتی هستیم ولی بی‌تفاوتیم؟&lt;/em&gt; حاضرِ بی‌تفاوت بودن، بهتر از &lt;em&gt;نبودن&lt;/em&gt; نیست! جنت با کمتر حاضر بودن، و به واسطه‌ی فواصل زمانی بدست آمده، می‌توانست خودش را برای لذت بردن از لحظه‌هایی که در کنار پسرش بود آماده کند و در نهایت سهم پُر رنگ‌تری را در زندگی پسرش داشته باشد.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="https://www.mediafire.com/convkey/4d14/d3wb9936bkq0abf6g.jpg" src="https://www.mediafire.com/convkey/4d14/d3wb9936bkq0abf6g.jpg"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id5"&gt;
&lt;h2&gt;۴- استرس، فشار و افسردگی&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;مفهوم استرس چیزی بیشتر از آن است که از پسش بربیایید. «مردم‌دوست» می‌تواند به یک چرخه خطرناکِ استرسِ مزمن و رفتار غیرسالم دچار شود. اگر مدام این احساس را دارید که &lt;em&gt;خیلی سرتان شلوغ است،&lt;/em&gt; و &lt;em&gt;هر کاری برای همه می‌کنید، به جز خودتان،&lt;/em&gt; احتمالاً در این دُور گرفتار شده‌اید. استرس و افسردگی می‌تواند با دارو درمان شود ولی این چرخه شکسته نخواهد شد. اگر خروج از این دُور آن‌قدر سخت به نظر می‌رسد که درمانده‌اید، می‌توانید با مشخص کردن یک نقطه‌ی آغاز، مثل انتخاب یک مسئولیتی که بر گردن دارید، شروع کنید. سعی کنید از شر این مسئولیت خلاص شوید و کمی زمان برای خودتان بخرید. یک نفر را پیدا کنید و طرحی که در سر دارید را با او به اشتراک بگذارید. از او کمک بخواهید که در این راه همیار و همراتان باشد.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="https://www.mediafire.com/convkey/a434/q70i16sco1qpnxv6g.jpg" src="https://www.mediafire.com/convkey/a434/q70i16sco1qpnxv6g.jpg"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id6"&gt;
&lt;h2&gt;۵- مورد سوءاستفاده قرار گرفتن&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;با «بله» گفتن‌های پی در پی به خواسته‌های دیگران، شاید دیگران در صدد سوءاستفاده از شما بربیایند. از مهربانی شما با خواسته‌های غیرمنطقی زیادشان سودجویی کنند. شاید هم بدتر، شما بشوید هدف استثمار دیگران به این خاطر که آن‌ها می‌بینند که شما «نه» نمی‌گویید. در نتیجه تا جایی که بتوانند از شما می‌کَنند. حتی کسانی که به فکر استثمار شما نیستند هم ممکن است از شما سوءاستفاده کنند. آن‌ها نمی‌دانند که شما انتظارات بی‌جا، و بدون حد و حدودی از خودتان دارید. حد و حدودی که اصلاً مشخص نکرده‌اید؛ به طریق مشابه، درخواست از دیگران هم برای‌تان کاری بسیار دشوار می‌شود. &lt;em&gt;ما به مردم با عکس‌العمل‌هایمان نشان می‌دهیم که چگونه با ما رفتار کنند. این کار را با پذیرفتن یا رد کردن رفتارشان، نشان می‌دهیم.&lt;/em&gt; اگر کسی از شما سوءاستفاده می‌کند در ابتدا این فقط اشتباه آن‌هاست. اما برای بار دوم به بعد، این دیگر اشتباه شماست، چرا که با رفتارتان چیزی را که باید به آن‌ها یاد بدهید، نداده‌اید. چیزی که باید به آن‌ها یاد بدهید به این معنی که حد و حدود کاری که می‌توانید انجام دهید را مشخص کنید؛ روشن کنید که راضی به انجام چه کاری هستید و یا انجام چه کاری مورد قبول شما نیست. زمانی که این کار را محقق کردید رهایش نکنید و تا ته خط را بروید چرا که از اهمیت زیادی برخوردار است. مشکل دیگری نیز پیش روی شماست؛ زمانی که شروع به «نه» گفتن می‌کنید، کسانی که به «بله» گفتن‌های شما عادت کرده‌اند، ناامید و عصبانی می‌شوند. نادیده گرفتن این احساس گناه اهمیت بالایی دارد. شما لایق این هستید که حداقل خودتان به خودتان توجه نشان دهید، و این چیزی نیست که به خاطرش احساس گناه کنید. مرتب به خودتان یادآوری کنید که در حال راندن کامیون صلیب سرخید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منبع: psychologytoday&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><category>Health</category><category>Life</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/Are-You-a-People-Pleaser.html</guid><pubDate>Tue, 21 Apr 2015 08:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>خطری که دروغ گفتن درباره‌ی پول برای بچه‌ها دارد</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/The-Dangers-of-Lying-to-Children-About-Money.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;نویسنده: ارین میلارد&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به عنوان یک والد تا به حال این حس که «دروغ بی‌موردی به بچه گفتم!» به شما دست داده؟ شاید بدهکار باشید و نمی‌خواهید که آن‌ها را نگران کنید. شاید وضع مالی خوبی دارید و نمی‌خواهید بچه را لوس بار بیاورید که فکر کند مستحقق این است که برایش ولخرجی کنید. و شاید هم شرمنده‌اید و نمی‌خواهید که اشتباهتان را پنهان کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اینکه چه چیزی به کودکمان بگوییم و چه چیزی را نگوییم وقتی به مسائل مالی می‌رسد، خیلی سخت می‌شود. مطمئن نیستید که بفهمند و درک کنند. مطمئن نیستید که شما را به خاطر دلیل «نه» گفتن، ببخشند. و مطمئن نیستید که این چیزها چه تأثیری بر روی آن‌ها می‌گذارد.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;img alt="https://www.mediafire.com/convkey/e89d/ug2vi9367g3651o6g.jpg" src="https://www.mediafire.com/convkey/e89d/ug2vi9367g3651o6g.jpg"&gt;
&lt;p&gt;طبیعی‌ست که احساس نگرانی کنید. بعد از همه‌ی این‌ها، شما می‌خواهید که یک الگوی خوب از نظر مسائل مالی برای فرزندانتان باشید. می‌خواهید که آن‌ها موفق باشند. همه آن چیزی که خودتان در کودکی نداشتید را می‌خواهید آن‌ها داشته باشند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;دروغ گفتن اما تأثیر برعکس دارد. شما با پاک کردن صورت مسأله و دروغ گفتن، به فرزندتان چیزی یاد نمی‌دهید؛ حتی اگر نیت خیلی خوبی داشته باشید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;متأسفانه براساس نطرسنجی مربوط به همین مسأله در سال ۲۰۱۵ توسط T. Rowe Price مشخص شد که ۳۲ درصد والدین در خصوص پول به فرزندانشان دروغ گفته‌اند. با این حال یکی از موضوع‌های مورد توجه‌شان «بودن یک الگوی خوب مالی برای فرزندانشان» بود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;والدین می‌توانند که نمونه‌ی خوبی برای فرزندانشان باشند اگر با آن‌ها در خصوص شرایط مالی و خود پول صحبت کنند و دست از دروغ گفتن بردارند. خطر دروغ گفتن به کودک در خصوص پول می‌تواند بالقوه خیلی خطرناک باشد.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;بچه‌ها خیلی بیشتر از آن چیزی که فکر می‌کنید، می‌دانند&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;زمانی که در خصوص بی‌میلی برای صحبت درباره‌ی مسائل مالی از آن‌ها سؤال شد، ۷۲ درصد والدین گفتند حداقل یک جورایی تمایلی به این کار (صحبت درباره‌ی مسائل مالی) ندارند. نتیجه چه بود؟ ۵۲ درصد پاسخ دادند، «من نمی‌خواهم آن‌ها را در خصوص مسائل مالی نگران کنم!»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;درصورتی که ۶۱ درصد کودکان به سؤال «والدینتان نگرانی درباره‌ی پول دارند؟» جواب مثبت دادند. &lt;strong&gt;آن‌ها می‌دانستند.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;کودکان از آن چیزی که والدین تصور می‌کنند بیشتر می‌فهمند و من در اینجا از تجربه صحبت می‌کنم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;من تقریباً ۸ ساله بود و پدرم کارش را از دست داد و خانواده شرایط مالی سختی را در پیش رو داشت. والدینم با نجوا با هم صحبت می‌کنند و به محضی که من وارد اتاق می‌شدم آن‌ها صحبت را قطع می‌کردند. مشخص بود اتفاقی دارد می‌افتد و آن‌ها نمی‌خواهند که من بدانم. آن‌ها می‌خواستند که از من محافظت کنند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;حدس می‌زنید چی شد؟ این کار فقط باعث نگرانی بیشتر من شد. زمانی که شما بچه‌ها را از گود خارج می‌کنید، آن‌ها نمی‌دانند که در خصوص آن چیزی‌هایی که فهمیده‌اند چطور فکر کنند. آن‌ها زبان بدن والدین خود را می‌فهمند و اگر شما استرس داشته باشید، به آن‌ها هم این فشار را وارد می‌کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;در عوض چه کاری باید انجام داد؟&lt;/strong&gt; با آرامش با آن‌ها صحبت کنید. از عبارت‌های قابل فهم استفاده کنید و چیزی که باید بدانند را به آن‌ها توضیح دهید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نیازی نیست که تا ریزترین جزئیات را برای‌شان شرح دهید. چیزی که بایستی برای‌شان بگویید به سن‌شان و درکشان از موضوع بستگی دارد (که همانطور که در بالا اشاره شد نباید دست‌کمشان بگیرید).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منِ ۸ ساله، به حد کافی در باره‌ی بدهی می‌فهمیدم؛ این که والدین من نمی‌توانند از پس خرت و پرت‌های اضافه بربیایند. به من گفته شده بود که زمان خرید عاقلانه رفتار کنم به این خاطر که آن‌ها توان پرداخت برای وسایل غیرضروری را ندارند. من مخالفتی نمی‌کردم چرا که من هم می‌خواستم به اندازه‌ی خودم کمک کنم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بسته به این که چه اتفاقی می‌افتد، به کودک این فرصت را بدهید که کمک کند. کاری هم به پول ندارد (قطعاً، یک بچه ۸ ساله کاری در خصوص پول نمی‌تواند بکند)! اگر نیاز هست که کار اضافه بگیرید، از آن‌ها بخواهید که به کارهای روزمره‌ی خانه بیشتر برسند. بخواهید که اگر مشکلی ندارند غذا از خانه به مدرسه ببرند و توضیح دهید که چطور همه‌ی این‌ها به بهتر شدن اوضاع کمک می‌کند.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;دروغ گفتن، کم‌کم ترس را به بچه‌ها القاء می‌کند&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;من یک رابطه‌ی ناسالم با پول داشتم و دلیلش نوع رفتار والدینم بود. من پول جمع کردن را یک الویت می‌دانستم ولی خرج کردنش برای ناممکن شده بود. می‌ترسیدم که اگر پولم خرج شود چه اتفاقی می‌اُفتد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این نتیجه‌ی مستقیم اتفاقاتی بود که برای والدین «پول‌جمع‌نکنم» می‌افتاد و من شاهدش بود. آن‌ها زیر فشار قرض‌هایشان بودند و در آخر هم چیزی برای ذخیره کردن باقی نمی‌ماند و همه‌ی پول‌ها خرج قبض‌ها می‌شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;وقتی اتفاق بزرگی می‌افتاد، مثلاً دستگاه تهویه هوا یا ماشین لباسشوئی خراب می‌شد، آن‌ها می‌بایستد که پول خرجش کنند. و این یعنی بیشتر در اعماق بدهی‌ها فرو می‌رفتند و استرس بیشتری روانه‌ی خانه‌ی ما می‌شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همیشه «کمترین مقداری که می‌شود را خرج، و خودتان را محروم کردن» خیلی راه حل سالمی نیست. تنها در سال گذشته توانستم که در خصوص مخارجم کمی آسان بگیرم.  من هنوز از نظر مالی مسئول هستم ولی دیگر برای چند ریال ناقابل نباید مته به خشخاش بگذارم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;در عوض چه کاری می‌شود کرد؟&lt;/strong&gt; یک الگوی خوب و پویا از نظر مالی باشید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۴۰ درصد از والدین گفتند که با این بند موافقند: «وقتی نوبت صحبت در خصوص مسائل مالی با بچه‌ها می‌شود ” کاری را که می‌گویم بکن، حتی اگر خودم خلافش را انجام می‌دهم!“»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این چیزی نیست که از شما یک الگوی خوب مالی برای فرزند بسازد. بچه‌ها «رفتارها» را در کنار «حرف‌ها» می‌گذارند و در ذهنشان جمع‌بندی می‌کنند، و در نهایت برایشان این سؤال پیش می‌آید که شما با خودتان چند چند هستید! زمانی‌که در حال شکل دادن نقش پول در ذهن بچه هستید باید تناقضات را از حرف و رفتار خودتان دور کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همچنین مطمئن شوید که بچه هیچ دلیلی برای ترسیدن از پول نداشته باشد. موارد ضروری به هر حال پیش می‌آید. &lt;strong&gt;برای مواجهه با این شرایط باید همیشه آماده بود.&lt;/strong&gt; پس بد فکری نیست که برای این مواقع پولِ مخصوص روز مبادا کنار گذاشته باشید. در غیر اینصورت منتظر اتفاقات غیرقابل پیش‌بینی که کمرتان را بشکند، باشید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگر هنوز کاری در این خصوص نکرده‌اید وقت آن رسیده که دو، سه میلیون تومان ناقابل کنار بگذارید.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;دروغ شاخ‌دار در خصوص ماهانه و درآمد خالص نزنید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;والدین پول‌دار شاید نخواهند که بچه‌ها در خصوص خالص دریافتی آن‌ها چیزی بدانند. شاید می‌خواهند از پر رویی و لوس شدنشان جلوگیری کنند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;با وجود اینکه این مسأله قابل درک است. نبایستی که یک‌سره هم همه را دروغ بگویید. نگویید که اوضاع خوب نیست و بچه را غرق دلواپسی کنید. برای مثال شاید در خصوص اوضاع قاراش میش مالی والدین یکی از همکلاسی‌هایش شنیده باشد و تصور این که شما هم به آن سمت می‌روید باعث تشویش ذهن او شود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;در عوض چه کاری می‌شود کرد؟&lt;/strong&gt; اگر مشکل مالی در خانواده‌ی شما وجود ندارد، بی‌خیال ماجرا شود. اگر بچه در این خصوص پرسید، نیازی نیست که دقیقاً به آن‌ها بگویید که در فیش حقوقی‌تان چه خبر است (مخصوصاً اگر می‌ترسید که مدرسه از اوضاع خوب شما باخبر شود). تنها به آن‌ها با یک توضیح کوچک اطمینان دهید که کارها خوب پیش می‌رود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;آیا خودتان یا همسرتان تاجر هستید؟ آیا چندین منبع درآمد دارید (مثلاً کار تمام وقت به علاوه اجاره گرفتن از مستأجر و یک تجارت کوچک دیگر)؟ بگذارید که آن‌ها هم بدانند که چقدر سخت کار کردن لازم بود که به اینجایی که هستید، برسید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اینگونه می‌شوید یک الگوی نمونه برای آن‌ها. اگر بدانند که پدر و مادرشان کارآفرین‌اند، آن‌ها هم تمایل به پا گذاشتن در مسیر شما را پیدا می‌کنند. همیشه به دنبال القاء این انگیزه‌ها با انتقال تجربیاتی که آموختید به کودکانتان باشید. احتمال این که آن‌ها از کاری که شما می‌کنید خوششان بیاید وجود دارد و دلیلی برای مخفی کردنش هم نیست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگر می‌خواهید که حس خودپسند بودن را از آن‌ها دور کنید، نشانشان دهید که چقدر سخت کار می‌کنید. اگر می‌خواهید که فرزندتان هم در آینده دست به کاری بزند، کمی از کارهایی که می‌کنید را در منزل نشانش دهید. این‌گونه اطلاعات ارزشمندی را در اختیارشان قرار داده‌اید. خیلی از بچه‌ها برآورد درستی از کاری که بایستی بعد از فارق‌ تحصیلی انجام بدهند، ندارند. این کارِ شما، به آن‌ها ارزیابی بهتری را از اوضاع کسب و کار می‌دهد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به علاوه اگر شما اکثر اموالتان را از طریق سرمایه‌گذاری کسب کرده‌اید مطمئن شوید که اطلاعاتتان را به کودکتان منتقل می‌کنید.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="https://www.mediafire.com/convkey/1629/gvbr7tav7c386eh6g.jpg" src="https://www.mediafire.com/convkey/1629/gvbr7tav7c386eh6g.jpg"&gt;
&lt;p&gt;شما می‌توانید اصول ابتدایی سرمایه‌گذاری را به آن‌ها آموزش دهید، به‌خصوص اگر برای‌شان حساب پس‌انداز هم باز کرده‌اید. به آن‌ها دانش و راهنمایی‌های لازم را برای انتخاب سرمایه‌گذاری‌هایشان بدهید و کم‌کم به قسمت‌های پیچیده‌تر ماجرا برسانیدشان. این یکی از بهترین هدیه‌هایی‌ست که می‌توانید به فرزندتان پیشکش کنید چرا که به قول معروف ماهی‌گیری را به آن‌ها آموزش داده‌اید تا در آینده گلیم خودشان را از آب بیرون بکشند.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h2&gt;وقتی می‌توانید از پس هزینه‌ی مالی چیزی بر بیایید به دروغ نگویید که «نمی‌توانم!»&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;این کلمات می‌تواند زهرآگین باشد در صورتی که حتی خودتان هم از خطرش آگاه نیستید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;من خودم گناه گفتن این حرف را به گردن دارم و به دوش می‌کشم. این رفتارِ من، مستقیماً از والدینم به من به ارث رسیده؛ زمانی که بچه بودم. اخیراً به این نتیجه رسیده‌ام که این عبارت، یک عبارت محدود کننده است. کلماتی هستند که توانایی و اثرگذاری بهتری دارند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;چه چیزی در عوض می‌توانم بگویم؟&lt;/strong&gt; زمانی که شما به بچه «نه» می‌گویید، توضیح معقولانه‌ای هم چاشنی‌اش کنید. &lt;strong&gt;«نه، ما داریم پول برای سفر در تعطیلات جمع می‌کنیم. یادت میاد؟»&lt;/strong&gt; «نه، و نه حالا – ما باید پول برای خرید ماشین جمع کنیم تا بتونم بعد از کلاس ورزش بیام دنبالت.»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«نه» را به چیزی ربط دهید که بچه بتواند هضم کند (و البته دروغ نگویید و وعده‌ی سرخرمن هم ندهید چرا که این‌ها مضرات خودشان را دارند). و این یکی دیگر از دلایلی‌ست که باید بچه را به اندازه‌ی سنش درگیر مسائل مالی خانواده کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مثلاً اگر دارید به دخل و خرجتان، برای هزینه کردن در آینده بر روی چیزی، می‌رسید، به آن‌ها هم اجازه‌ی دخالت بدهید. توضیح بدهید چرا دارید این کار را می‌کنید و حساب تک‌تک خرج‌هایتان را می‌کنید. به مانند سرمایه‌گذاری، «مهارت‌های مدیریت مالی» هم مسأله‌ای بسیار حیاتی‌ست که آن‌ها باید هرچه زودتر فرابگیرند. زمانی‌که روی پای خودشان بایستند این‌ها به کارشان خواهد آمد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;دخالت دادن بچه در امور دخل و خرج به آن‌ها «الویت‌بندی» را آموزش می‌دهد. آیا خانوادگی از بیرون غذا خوردن لذت می‌برید؟ بیشتر از رفتن به تعطیلات؟ بار بعد که فرزندتان از شما خواست که به رستوران بروید، می‌توانید به آن‌ها یادآوری کنید که در حساب کتاب‌مان جایی برای رستوران نیست و باید برای تعطیلات آماده شویم و پول جمع کنیم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در آخر اگر شما جزو ۷۰ درصد والدینی هستید که مقرری می‌دهند، توقعات را تعیین کنید و به فرزندتان اجازه دهید که پولش را خرج اسباب‌بازی‌ها وسرگرمی‌هایش کند. کمکشان کنید که خریدهایشان را برنامه‌ریزی کنند و کنارشان زمانی که در حال لیست کردن چیزهایی هستند که می‌خواهند، بنشینید.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id5"&gt;
&lt;h2&gt;نوبتِ عمل کردن است&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;در پایان، دروغ گفتن به فرزندان کار منفعت‌آمیزی نیست. فرزندان می‌فهمند که مشکلی وجود دارد و &lt;strong&gt;نگران می‌شوند.&lt;/strong&gt; بهترین کار این است که آن‌ها هم بدانند، حتی اگر قرار نیست همه‌ی داستان را بدانند، بگذارید به اندازه‌ی خودشان بدانند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;فرصت آموزش درس‌هایی که از اشتباهاتتان آموخته‌اید را از آن‌ها نگیرید. به عنوان والد، شما باید به فرزندتان آموزش بدهید، به‌خصوص در خصوص «امور مالی شخصی» که تازه در مدرسه‌ها هم آموزش داده نمی‌شود. بر روی یک «الگوی خوب بودن» تمرکز کنید؛ &lt;strong&gt;فرزندتان خودش آنچه را باید بگیرد، خواهد گرفت!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><category>Life</category><category>Family</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/The-Dangers-of-Lying-to-Children-About-Money.html</guid><pubDate>Mon, 20 Apr 2015 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>امنیت بر روی نردبان</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/Ladder-Safety.html</link><description>&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;گذاشتن نردبان&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;نردبان را نزدیک به دری که می‌تواند به سمتش باز شود نگذارید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مطمئن شوید که قفل و بست نردبان محکم است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بایستی حداقل به اندازه‌ی یک چهارم ارتفاعی که نردبان بالا می‌رود بین نردبان و تکیه گاه فاصله وجود داشته باشد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نردبان را در جای محکم و مقاوم قرار داهید. اگر قرار است نردبان در جایی به غیر از زمین و جای غیر امنی باشد باید یک نفر آن را برای‌تان محکم نگه دارد.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;بالا و پایین رفتن از نردبان&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;همیشه سه نقطه اتصال با نردبان داشته باشید. یا دو پا و یک دست، و یا یک پا و دو دست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پاها را نزدیک به وسط پله‌ها قرار دهید و همیشه رو به نردبان باشید.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;کار بر روی نردبان&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;پله‌ی بالایی نردبان را مورد استفاده قرار ندهید و تا آنجا پیشروی نکنید. نردبانی استفاده کنید که تقریباً ۹۰ سانت از محلی که می‌خواهید بر روی آن کار کنید بالا بزند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مراقب فشاری که به نردبان وارد می‌کنید باشید. یادتان باشد که حساب ابزاری که با خود حمل می‌کنید را علاوه بر وزن بدن خود داشته باشید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در حین کار بدنتان را بین دو ستون نردبان قرار دهید و به سمتی تکیه ندهید.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="https://www.mediafire.com/convkey/d92d/2jx1a523mknm2246g.jpg" src="https://www.mediafire.com/convkey/d92d/2jx1a523mknm2246g.jpg"&gt;
&lt;/div&gt;</description><category>Life</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/Ladder-Safety.html</guid><pubDate>Mon, 20 Apr 2015 08:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>