<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>LoGe (Quora)</title><link>http://loge.github.io/</link><description>pacman -S freedom</description><atom:link href="http://loge.github.io/categories/quora.xml" type="application/rss+xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Sun, 19 Apr 2015 07:41:36 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>در حین یادگیری زبان، به زبان اول ترجمه کنیم یا نه؟</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/The-Question-Is-Translate-it-To-The-First-Language-or-Not.html</link><description>&lt;blockquote&gt;
نکته: این پاسخ در کورا ارسال شده. پرسش‌کننده چینی و پاسخ دهنده انگلیسی‌زبان بوده است. با این حال در این ترجمه در برخی مواقع از فارسی به جای چینی استفاده شده تا مطلب برای خواننده‌ی فارسی‌زبان بهتر جا بیفتد.&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;یک مشکل فراگیر برای همه‌ی زبان‌آموزان وجود دارد و آن این که: جمله را توسط زبان اول می‌سازند سپس به زبان دوم ترجمه می‌کنند و در نهایت یا بیانش می‌کنند و یا می‌نویسندش. و البته به روش مشابه ابتدا جمله را می‌خوانند و یا می‌شنوند و سپس به زبان اول ترجمه‌ش می‌کنند و سپس درکش می‌کنند.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;p&gt;این روش، کار زیادی برای مغز دست و پا می‌کند. زبانِ اول و دوم، قسمت‌های مختلفی از مغز را تحت سیطره‌ی خود دارند. یک مرکز زبان وجود ندارد، بلکه کاملاً دو بخش مجزا هستند. قسمت مربوط به زبان اول بسیار کارهایش را سریع‌تر از همتای خود انجام می‌دهد، به این خاطر که بیشتر مورد استفاده قرار می‌گیرد و با سایر بخش‌های مغز ارتباط بهتری برقرار می‌کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;زمانیکه شما فکر می‌کند، ایده‌هایتان به صورت طبیعی در بخش مربوط به زبان اولِ شما در ذهنتان مرور می‌شود. قسمتی از مغز شما که آنچه را فکر می‌کنید در درونتان نجوا می‌کند، به زبان اول شما صحبت می‌کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;کار فکر کردن به یک زبان و ترجمه به زبان دیگر، کار کُندی نیز به شمار می‌رود که برای مغز شما دردسرهای تازه‌ای درست می‌کند. و در کنار همه‌ی این‌ها باعث ارتکاب اشتباه ناخواسته، به‌خصوص از نوع گرامری می‌شود. البته که این مشکل در زمان گوش دادن به یک سخنران انگلیسی دو چندان می‌شود چرا که قادر نخواهید با سرعتِ سخنران، ترجمه کنید و در عین حال روی موضوع تمرکز داشته باشید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بسیار مهم است که از ابتدا از این روش ترجمه استفاده نکنید چرا که مغز شما عادت به انجام این کار خواهد کرد و ترک عادت موجب مرض است. ولی اگر عادت کرده‌اید یک خبر بد برایتان دارم و آن اینکه تغییر اوضاع آسان نیست! &lt;strong&gt;ولی واجب و بسیار ضروری است!&lt;/strong&gt; تغییر رفتار مغز شما دردسر فراوانی دارد ولی ارزشش را دارد. نرخ سرعت یادگیری زبانِ شما، افزایش پیدا کرده و زبان را بهتر و روان‌تر صحبت خواهید کرد. اشتباهات گرامری را کمتر انجام خواهید داد و بیشتر، حرف‌های انگلیسی‌زبانان را خواهید فهیمد. و زمانی‌که از انگلیسی برای فهمیدن و درک استفاده کردید کم‌کم لذت آموختن زبان را خواهید چشید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ولی از کجا بایستی شروع کنید؟ اول از همه به قسمت‌های فارسی مغزتان باید بگویید که خفه شود و دیگر حرفی نزند. باید مجبورش کنید. آن صدای درونی‌تان را انگلیسی کنید. با خودتان به انگلیسی فکر کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;من شخصاً این کار را کرده‌ام و می‌دانم که کار می‌کند. من خودم انگلیسی‌زبان هستم ولی یاد گرفته‌ام که کاملاً با خودم چینی صحبت کنم. نه این که درسش را خوانده باشم، بلکه فقط در چین زندگی کرده‌ام و دوستان چینی پیدا کرده‌ام.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یکی از چیزهایی که در چین یاد گرفتم این بود که به چینی حساب کنم. تا قبل از این که درک درستی از اعداد به زبان چینی داشته باشم آن‌ها را به انگلیسی ترجمه و سپس حساب و در اکثر مواقع اشتباه می‌کردم. وقتی اعداد را ترجمه و این کار را تکرار می‌کنید اوضاع قاراش میش می‌شود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;راه حل: حساب کتاب کردن در مغزم با استفاده از واحد پول چینی و به چینی بود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در تمام دوره‌های یادگیری و پیشرفت در زبان، من سعی می‌کردم که زبان دوم را زبان اصلی مغزم کنم. با زبان دوم فکر می‌کردم در نتیجه مسلط و روان شدم. دقت و سرعت استفاده از آن با این که از نظر لغت چیز زیادی در چنته نداشتم بالا رفت.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;شما هم باید این کار رو بکنید. به انگلیسی فکر کنید، سخت است و زحمت زیادی می‌طلبد &lt;strong&gt;ولی ارزشش را دارد.&lt;/strong&gt; حتی زمانیکه در حین آموزش هم نیستید این کار را تکرار کنید. وقتی غذا می‌پزید، در خیابان، و یا حتی زمانی که شام میل می‌کنید با خودتان گفتگوی درونی به انگلیسی داشته باشید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بعد از مدتی این کار برای شما راحت می‌شود. انگلیسی قسمتی از ذهنتان می‌شود و با بقیه قسمت‌های مغز ارتباط برقرار می‌کند و ایجاد این ارتباط رفته‌رفته بهتر می‌شود که نتیجه‌اش صحبت کردن سلیس به زبان دوم است. حتی خودتان هم علاقه به این کار پیدا می‌کنید &lt;strong&gt;و در دُوری می‌افتید که شما را به سرعت به پیش می‌برد&lt;/strong&gt; (از استفاده از بخش مربوط به زبان دوم در مغز لذت می‌برید در نتیجه از آن بیشتر استفاده می‌کنید، از آن بیشتر استفاده می‌کنید در نتیجه زبانتان روان‌تر می‌شود، با توجه به روان‌تر شدن زبان دوم از استفاده از بخش مربوط به زبان دوم بیشتر لذت می‌برید در نتیجه… و الی آخر).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منبع کورا&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;پ.ن: در پست &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part4.html"&gt;چگونه زبان جدید بیاموزیم! بخش چهارم&lt;/a&gt; منابعی معرفی کردم که می‌توانند شما را از پایه به گونه‌ای که در این پست مطرح شد بار بیاورند.&lt;/p&gt;</description><category>Learn</category><category>Language</category><category>Quora</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/The-Question-Is-Translate-it-To-The-First-Language-or-Not.html</guid><pubDate>Sun, 19 Apr 2015 07:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>چگونه زبان جدید بیاموزیم؟ (بخش چهارم)</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part4.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part1.html"&gt;بخش اول،&lt;/a&gt; &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part2.html"&gt;بخش دوم،&lt;/a&gt; &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part3.html"&gt;بخش سوم.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;امیدوارم که ترجمه‌ی پاسخ این کارشناس کورا به شما کمک کرده باشد. شخصاً و با تجربه‌ی اندکی که در این زمینه دارم، پاسخ این شخص را تأیید می‌کنم. و اما در طی سال‌ها با منابعی آشنا شدم که فکر می‌کنم الان فرصت مناسبی برای معرفی آن‌ها به شما عزیزان باشد. پس با بخش چهارم و پایانی این سری همراه باشید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;قبل از هر چیزی لازم به ذکر است که این موارد تنها نظرات شخصی بنده می‌باشد و از آن‌جایی که در این زمینه زیاد هم دنیا دیده نیستم، پس به هیچ وجه کامل نخواهد بود اما تمام تلاشم را در ادامه خواهم کرد.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;p&gt;اول از همه اگر واقعاً تازه‌کارید و هیچ ایده‌ای در خصوص زبان ندارید بهتر است که با برنامه‌ای که از سطوح ابتدایی، شما را با زبان خارجی آشنا می‌سازد، کار کنید. از این بین برنامه‌ی Rosetta Stone با استفاده از تصاویر و مکالمات و کلمات خیلی پایه‌ای می‌تواند شما را از این مرحله خارج کند. بعد از پایان کار با برنامه‌ی مفرح Rosetta Stone انبوهی از منابع یادگیری زبان انگلیسی بر روی اینترنت در پیش روی شما ظاهر خواهد شد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;شما بعد از Rosetta Stone لازم است که دایره‌ی لغات خود را افزایش و از طرفی طبق نظر کارشناس ما به زبان انگلیسی (بدون فهمیدن حتی) گوش فرا دهید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای این‌کار بهترین سری کتاب‌هایی که می‌شناسم را خدمتتان معرفی می‌کنم. 4000 Essential English Words در شش کتاب نزدیک به چهار هزار کلمه‌ی ضروری را به شما یاد می‌دهد. نقطه‌ی قوت این برنامه، تمرین‌ها به علاوه‌ی داستانی هست که در آن از کلمات آموزش‌داده‌شده‌ی هر درس استفاده می‌شود. فایل‌های صوتی نیز خیلی به کارتان خواهد آمد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در کنار آن شاید بد نباشد در روز دقایقی را صرف گوش دادن به یک رادیوی انگلیسی‌زبان بکنید. اپ اندرویدی English Listening حاوی کلی فایل صوتی از اخبار روز دنیاست که می‌تواند در این زمینه به شما کمک شایانی بکند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هرچقدر پیشرفت کنید آماده‌ی شنیدن فایل‌ها پیچیده‌تر خواهید شد. در این بین VOA Exploration فایل‌های صوتی شنیدنی را به شما عرضه می‌کند که در کنار آموزش زبان، مطالب مفید دیگری هم یاد خواهید گرفت.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;و اما یکی از بهترین منابع Effortless English هست که توسط شخصی به نام AJ Hoge آماده شده. در این سری آموزشی بنا بر تکرار است و تکرار. اگر دوره‌های آن را با موفقیت پشت سر بگذارید دیگر لازم نیست که گرامری را به یاد بیاورید چرا که به صورت خودکار آن‌ها را در مکالماتتان اعمال خواهید کرد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بد نیست در طول این مسیر، وبسایتی را معرفی کنم که پادکست‌های آموزش زبان برای دانش‌آموزان متوسط و حرفه‌ای ارائه می‌دهد. ESL Podcast در این زمینه نظیر ندارد. دکتر جف مک‌کوئیلن کاری کرده کارستان و تا به حال بیش از ۱۰۰۰ پادکست آموزشی که در آن یک مکالمه را به همراه جزئیات آموزشی در قالب درسی حدوداً ۲۰ دقیقه‌ای شرح می‌دهد آپلود و در کنارش نزدیک به پانصد English Cafe نیز برای شما قرار داده. انگلیش کَفِیْ‌ها واقعاً شنیدنی هستند. پر از نکات آموزشی به همراه اطلاعات عمومی در خصوص فرهنگ و آداب و رسوم، به‌خصوص از نوع آمریکایی.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برنامه‌ی دیگری که در یادگیری به شما کمک خواهد کرد اسمش &lt;a class="reference external" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.memrise.android.memrisecompanion&amp;amp;hl=en"&gt;Memrise&lt;/a&gt; است. می‌توانید آن را از گوگل‌پلی دانلود و استفاده کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;می‌توانید Rosetta Stone را از دیجی‌کالا بخرید. اگر در دیجی‌کالا ثبت‌نام نکرده‌اید از شما از طریق &lt;a class="reference external" href="http://www.digikala.com/BlueSmile/default.aspx?refId=2922476b-68fc-4ba3-8ac6-6474f46c746b"&gt;این لینک دعوت می‌کنم که ثبت‌نام&lt;/a&gt; و در کنارش اگر دوست داشتید، در مسابقه‌ی لبخند آبی شرکت کنید. برای خرید Rosetta Stone هم &lt;a class="reference external" href="http://www.digikala.com/Product/DKP-48755/Rosetta-Stone-English-Version-4-American"&gt;اینجا کلیک&lt;/a&gt; کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.speechtech.app.listening&amp;amp;hl=en"&gt;برنامه English Listening Android APP را هم از اینجا دانلود کنید.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://learningenglish.voanews.com/archive/learningenglish-programs-radio-explorations/latest/977/1575.html"&gt;VOA Exploration در این پیوند منتظر شماست.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://learningenglish.voanews.com/archive/learningenglish-programs-radio-explorations/latest/977/1575.html"&gt;درباره Effortless English در اینجا بخوانید.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.eslpod.com/"&gt;تمام کارهای دکتر مک‌کوئیلن را در وب سایتش «ESL Podcast» می‌توانید دانلود کنید.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ممکن است در آینده این پست توسط منابع دیگری نیز به‌روز شود. برای دریافت به‌روزرسانی‌ها، زیرِ باکس کامنت روی «اشتراک» کلیک کنید و ایمیل خود را وارد کنید. البته می‌توانید در Disqus هم ثبت‌نام کنید و از آن طریق مشترک این پست شوید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;چنانچه با دریافت هرکدام از موارد فوق مشکلی دارید از طریق نظرات با من در میان بگذارید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اجتماعی باشید و به اشتراک بگذارید…&lt;/p&gt;</description><category>Learn</category><category>Language</category><category>Quora</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part4.html</guid><pubDate>Thu, 16 Apr 2015 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>چگونه زبان جدید بیاموزیم؟ (بخش سوم)</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part3.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part1.html"&gt;بخش اول،&lt;/a&gt; &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part2.html"&gt;بخش دوم.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;۸- تکرار، تکرار، و باز هم تکرار&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;تکرار یکی از ارکان و جزء حیاتی یادگیری هرچیزی هست و اما زمانی‌که بحث یادگیری زبان خارجی می‌شود، دو چندان اهمیت پیدا می‌کند. شاید حوصله‌سربر به نظر بیاید ولی می‌تواند این‌گونه هم نباشد.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h2&gt;۹- به‌یادآوری بهتر از دوباره‌خوانی‌ست&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ثابت شده که سعی در به‌یادآوری &lt;strong&gt;۳ برابر تأثیرگذارتر&lt;/strong&gt; از مرور و دوباره‌خوانی‌ست. به عبارت دیگر  باید سعی کنید که از خودتان انگلیسی در کنید و نه فقط بفهمید. استعاره‌ای که برای حافظه به کار می‌برم یک زمین با علف‌های خیلی بلند است که یک عالمه چیز وسطش انداخته‌اید و برای این که راحت‌تر آن‌ها را پیدا کنید باید تمرین کنید و بارها وجب به وجب این علف‌زار را بگردید تا به حد کافی علف لگدمال کرده باشید. و خب هرچقدر بیشتر علف لگدمال کنید، بار بعد راحت‌تر چیزهای وسط این زمین را پیدا خواهید کرد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هر کاری هم که برای به‌یادآوری زبان انجام دهید، به بهبود آن کمک شایانی کرده‌اید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگر هم موقعیتش را دارید &lt;strong&gt;بهترین کار صحبت با یک انگلیسی‌زبان واقعی است.&lt;/strong&gt; و خوشبختانه اینترنت این امکان را فراهم کرده. بهتر است یک دوست پا به کار خارجی برای خودتان دست و پا کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تمام این مقدمه‌چینی‌ها ختم می‌شه به &lt;strong&gt;مهم‌ترین حقه‌ی یادگیری زبان.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اگر شما هر ۹ قسمت بالا را با هم ترکیب کنید (به خصوص ۸ و ۹ را) یک نتیجه‌گیری واضح وجود خواهد داشت: &lt;strong&gt;سریع‌ترین راهی که برای یادگیری زبان کشف کرده‌ام عبارت است از:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id5"&gt;
&lt;h2&gt;۱۰- با نوشته‌های به زبان انگلیسی مکرراً کار کنید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;این گل سر سبد ترفندهای من است و &lt;strong&gt;این حقه، تأثیرگذارترین متد برای یادگیری سریع زبان است.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یک نوشته‌ای که می‌توانید در طول هفته یاد بگیرید انتخاب کنید &lt;strong&gt;(ضرروی است که شما فایل صوتی نوشته را هم داشته باشید)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یک متن با موضوعِ &lt;strong&gt;مورد علاقه‌ی خود و در سطحِ خود انتخاب کنید&lt;/strong&gt; (البته بهتر است که تا حدودی چالش‌برانگیز باشد ولی خب، نه خیلی هم سخت). اگر تازه‌کارید، متن کوتاه انتخاب کنید؛ به عنوان نمونه فقط چند جمله در هر تمرین. کامیک‌های تصویری می‌توانند برای شما بسیار مفید باشند (سری &lt;a class="reference external" href="http://www.peanuts.com/comics"&gt;Peanuts&lt;/a&gt; نمونه‌های خوبی به نظر می‌رسند).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هرچقدر پیشرفت می‌کنید باید نوشته‌های بلندتری را انتخاب کنید. چند پاراگراف کوتاه و یا چند دیالوگ برای هر دفعه… نوشته‌های مربوط به فیلم‌ها یا تئاترها و یا کتاب‌هایی که یک بچه می‌پسندد چرا که در کنار سودمند بودنشان، ساده هم هستند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به هر قسمت &lt;strong&gt;حداقل ده مرتبه گوش دهید&lt;/strong&gt; (اصل تکرار). این مرحله‌ی پیش از یادگیری هست. شروع به حفظ کردن و یادآوری متن کنید (اصل به‌یادآوری). اولش &lt;strong&gt;خیلی سخت&lt;/strong&gt; به نظر می‌رسد ولی خودش به شما ثابت می‌کند که چقدر یادآوری‌ها برایتان مهم و ضروری‌ست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;یک هفته به خودتان زمان بدهید.&lt;/strong&gt; چرا؟ به خاطر &lt;strong&gt;هفت شبی که قرار است بخوابید&lt;/strong&gt; و اتفاقات جادوییِ در حین خواب!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id6"&gt;
&lt;h2&gt;۱۱- خواب&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;خواب برای حافظه ضروری‌ست.&lt;/strong&gt; در اصل، تحقیقات نشان داده که بازه زمانی که در روز شما به خواب می‌روید آن‌قدر مهم نیست که خود خواب مهم است. چرت زدن‌های روزانه خیلی مؤثر است. خودتان را از خواب طولانی، بعد از یادگیری یا تمرین &lt;strong&gt;تحت هیچ شرایطی محروم نکنید.&lt;/strong&gt; وقتی می‌خوابید مغز شما شروع به ساخت ساختارهایی برای انتقال اطلاعات از حافظه‌ی کوتاه مدت به حافظه‌ی بلند مدت می‌کند. شاید این موضوع برای شما متفاوت باشد ولی شخصاً بعد از هفت شب خواب (به مقدار لازم) و خب تمرین‌های روزانه، به‌یادآوری نوشته‌ها برایم خیلی بی‌زحمت و دردسر بود.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id7"&gt;
&lt;h2&gt;۱۲- تمرین‌های ورزشی&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ما معمولاً مغز را جزئی جدا از بدن‌مان می‌دانیم ولی خب بهتر است بدانید که مغز هم جزئی از همین بدن است. اگر شما به بدنتان ورزش دهید، مغز نه‌تنها بی‌نصیب نخواهند ماند که استفاده‌های &lt;strong&gt;خیلی گنده‌ای&lt;/strong&gt; هم خواهد بُرد. شاید عجیب به نظر برسد ولی روی فرم بودن شما به یادیگری زبان جدید کمک می‌کند. حتی می‌توانید در حین تمرین، انگلیسی هم گوش کنید تا با یک تیر، دو نشان زده باشید.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id8"&gt;
&lt;h2&gt;۱۳- درباره‌ی یادگیری، یاد بگیرید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;من به این نتیجه رسیدم که هر چند ساعتی که مشغول تحقیق در خصوص یادگیری بودم در حقیقت به سرعت بخشیدن یادگیری خودم کمک می‌کردم. چیزهای کلی و همچنین شخصی در خصوص یادگیری وجود دارد که به شما کمک خواهد کرد تا مسیر یادگیری خودتان را بهبود ببخشید و تجهیزات مناسب‌تری را برای سفر به دل موضوع جدید با خودتان به همراه ببرید. فقط باید تحقیق کنید و ببینید که کدام روش به شما بهترین جواب را می‌دهد و چگونه می‌توانید کاری که در حال انجامش هستید را بهینه کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منبع کورا&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در بخش پایانی منابعی برای یادگیری به شما معرفی خواهم کرد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part4.html"&gt;بخش چهارم.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اجتماعی باشید و به اشتراک بگذارید…&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><category>Learn</category><category>Language</category><category>Quora</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part3.html</guid><pubDate>Wed, 15 Apr 2015 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>چگونه زبان جدید بیاموزیم؟ (بخش دوم)</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part1.html"&gt;بخش اول.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;۴- آماده‌ی سفر شوید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;اگر کاملاً تازه‌کارید بسیار پر اهمیت است که قبل از چسبیدن ِسفت و سخت به یادگیری به زبانی که قصد فراگرفتنش را دارید گوش بدهید. من ساعت‌ها کتاب‌های صوتی را بدون اینکه اصلاً متوجه شوم چه چیزی بلغور می‌کنند گوش می‌دادم و هنوز هم &lt;strong&gt;فعالانه&lt;/strong&gt; این کار را ادامه می‌دهم تا آواهای زبان جدید را جذب کنم. گاهی هم پیش میامد که مثل بچه‌ها غان و غون‌کنان یک سری کلمات نامفهوم که خودم هم نمی‌فهمیدم را بر زبان می‌آوردم. و خب با این پیش‌زمینه آماده شوید برای توصیه‌ی بعدی:&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;۵- تمرین احمقانه&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;هوشیار بودن بزرگترین دشمن شماست. &lt;strong&gt;شما توان صحبت کردن به یک زبان خارجی را نخواهید داشت مگر این که بعضی وقت‌ها احساس حماقت کرده باشید.&lt;/strong&gt; باید با این مسأله کنار بیایید. باید دهانتان را به شکل‌های عجیب و جدید در بیاورید، مثل یک کاریکاتور؛ صحبت می‌کنید و فهمیده نمی‌شوید، صحبت می‌کنند و نمی‌فهمید. &lt;strong&gt;تازه خیلی هم زیاد.&lt;/strong&gt; مشکلی نیست و این‌ها اصول یادگیری هستند. اگر در خصوصش فکر کنید شاید بگویید: &lt;strong&gt;خب که چی؟&lt;/strong&gt; خب که چی ندارد! در مسیر یادگیری اگر احمق به نظر رسیدن کمک می‌کند، بگذارید احمق به نظر برسید، اصلاً چه کسی اهمیت می‌دهد؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هر باری که به نظر احمق می‌رسید نه تنها خجالت نکشید که به خودتان چند ستاره جایزه بدهید، مثل بازی‌ها هرچقدر ستاره بیشتر جمع کنید موفق‌ترید. و خب بدانید این لحظه‌های ناب نشانگر این است که &lt;strong&gt;دارید یاد می‌گیرید!&lt;/strong&gt; احساس حماقت نشانه‌ی پیشرفت یا رسیدن به مرحله‌ای که پیشرفت آغاز می‌شود، است.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h2&gt;۶- بدانید کجایید تا پله‌ی بعدی را درست تشخیص دهید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;تست‌های زیادی برای تعیین سطح شما هستند. مثلاً &lt;a class="reference external" href="http://www.cambridgeenglish.org/test-your-english/"&gt;این صفحه&lt;/a&gt; یا &lt;a class="reference external" href="http://www.ilsenglish.com/quicklinks/test-your-english-level"&gt;این یکی صفحه&lt;/a&gt; برای زبان انگلیسی.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id7"&gt;
&lt;h2&gt;۷- برای خودتان هدف تعیین کنید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;نقشه‌ای مرحله به مرحله برای یادگیری زبان ترسیم کنید. خواهید دید که راه دور و درازی‌ست، درست مثل بالا رفتن از کوه و خب سفر کردن به دل کوه هم بدون نقشه و کمپ‌زدن‌های مرحله به مرحله شدنی نیست. تعیین هدف و میزان فاصله‌تان تا هر کدام یکی از قوی‌ترین ابزارهای شما در طی این مسیر می‌باشد. &lt;strong&gt;به شدت توصیه می‌کنم که دوره‌های مختلفی (با اهداف متفاوت) تعیین کنید.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;دوره‌های کوتاه و هدف‌های نزدیک به هم&lt;/strong&gt; می‌توانند به سادگی تعداد ساعاتی که در هر هفته مشغولِ یادگیری هستید، باشند.  اگر شما می‌خواهید روزانه یک ساعت را به زبان اختصاص دهید، یک برنامه روی کاغذ بنویسید و مطمئن شوید که هر هفت روز هفته را طبق برنامه پیش می‌روید. این کار به شما احساس خوبی در خصوص پیشرفت می‌دهد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;دوره‌های بلند و هدف‌های دور از هم&lt;/strong&gt; می‌توانند &lt;a class="reference external" href="http://www.examenglish.com/leveltest/index.html"&gt;تعیین سطح&lt;/a&gt; باشند. &lt;strong&gt;واقعا ارزشش را دارد که تست‌های دوره‌ای بگیرید، پس پشت گوش نیندازید و یا به آموزشگاهی برای تعیین سطح بروید و یا لینک بالا را یک جایی ذخیره داشته باشید.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منتظر بخش‌های بعدی باشید. این پست در چهار بخش تقدیم حضورتان می‌شود تا طولانی شدنش باعث دلزدگی‌تان نشود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part3.html"&gt;بخش سوم،&lt;/a&gt; &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part4.html"&gt;بخش چهارم.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منبع کورا&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به قول گمانه، اجتماعی باشید و به اشتراک بگذارید…&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><category>Learn</category><category>Language</category><category>Quora</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part2.html</guid><pubDate>Tue, 14 Apr 2015 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>چگونه زبان جدید بیاموزیم؟ (بخش اول)</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part1.html</link><description>&lt;p&gt;شاید صدها پست در این زمینه خوانده‌ام و از دیگران شنیده‌ام ولی هیچکدام به کاملی این پاسخی که در کورا ارسال شده بود تا به حال ندیده بودم.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;من چگونه با این همه لغت کنار بیایم؟ آیا نوت‌برداری به اندازه‌ی تمرین مهم است؟ باید کلمه‌ها را معنی کنم یا معنای آن‌ها را در محتوا بسنجم؟ من خودم را غرق اصطلاحات، فرهنگ، موسیقی، فیلم و… کردم و این‌ها کمک زیادی به یادگیری زبان کرد ولی به نظر می‌رسد که پروسه یادگیری زبان دوم با زبان مادری متفاوت است. چه کاری برای بهبود زبان می‌توانم انجام دهم؟&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;p&gt;خب حقه‌ای وجود دارد که می‌تواند راه دور و درازِ سال‌های سال یادگیری برای تسلط به زبان را به چند ماه تقلیل دهد. چیزهایی هست که معلم‌ها به دانش‌آموزان نمی‌گویند چرا که جا خواهند زد. و خب به نظر دانستنش حیاتی‌ست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در حقیقت نه یک ترفند که یک جعبه ترفند پیش روی ماست که یک زبان جدید را بیاموزیم. به عنوان مثال زبان فرانسوی، ولی خب به کار هر زبانی خواهد آمد.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;۱- درک مسیر آموزش زبان&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;نرخ جا زدن در آموزش زبان واقعاً رقت‌انگیز است. فقط ۴ درصد ناقابل از دانش‌آموزانی که دوره‌های پایه‌ای در مدرسه را شروع می‌کنند بعد از ۳ سال به زبان تسلط پیدا می‌کنند. ۹۶ درصد یا کلاً بی‌خیال ماجرا می‌شوند و یا نمی‌توانند. مردم دو نتیجه‌ی اشتباه از این موضوع می‌گیرند: &lt;em&gt;افسانه‌ی یک:&lt;/em&gt; یادگیریِ زبان سخت است و &lt;em&gt;افسانه‌ی دو:&lt;/em&gt; بقیه مردم در یادگیری بهتر از من هستند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یکی از بزرگترین دلایل بی‌خیال شدن این است که احساس هیچگونه پیشرفتی نمی‌کنیم. یک دانش‌آموز با نمرات بسیار خوب زمانی که وارد فرانسه می‌شود حتی نمی‌تواند ساده‌ترین مکالمات را داشته باشد. این همه آموزش زبان دیده است و حتی یک مکالمه‌ی ساده… خب دلیل اصلی این است که &lt;strong&gt;انتظارات بی‌جایی داریم.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;یادگیری زبان سخت نیست، بلکه طولانی‌ست&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;بگذارید این‌جوری نشان‌تان بدهم:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="https://dl.dropboxusercontent.com/u/12670505/loge/photo/posts/2015/Learn-a-New-Language/main.jpg" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/12670505/loge/photo/posts/2015/Learn-a-New-Language/main.jpg"&gt;
&lt;p&gt;فکر می‌کنم که یادگیری زبان چیزی شبیه به بالا رفتن از یک کوه باشد (یک کوهِ دور و دراز و خب شاید خیلی بلند ولی راحت، کوهی که هر کسی می‌تواند از آن بالا برود، منتها تا هر جایی که ادامه بدهد و بی‌خیال ماجرا نشود).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;و خب حالا نوبت آن چیزی که اغلب معلم‌ها به شما نمی‌گویند: &lt;strong&gt;بالای ۶۰۰ ساعت طول می‌کشد که شما به تسلط به زبانی برسید.&lt;/strong&gt; (و خب بد نیست بدانید برای فارسی‌زبانانی که می‌خواهند زبانی مثل انگلیسی یا فرانسه یاد بگیریند این عدد به ۱۱۰۰ ساعت می‌رسد). یکم بهش فکر کنید. اگر شما در مدرسه هفته‌ای یک ساعت را به زبان اختصاص بدهید، در نتیجه ۴۰ ساعت در ۴۰ هفته زبان کار کرده‌اید (یک سال تحصیلی). و چیزی حدود ۱۵ سال باید کار کنید تا مسلط شوید. تازه ارفاق کرده‌ام و بی‌خیال چیزهایی که به مرور فراموش می‌کنید هم شده‌ام.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;در منتهی الیه دیگر، &lt;strong&gt;اگر شما سفت و سخت زبان بخوانید و رکورد ۴۰ ساعت در هفته را بزنید!&lt;/strong&gt; شما در عرض ۱۰ تا ۱۲ هفته به بلاغت در زبان خواهید رسید. اغلب مردم وقتشان را از سر راه نیاورده‌اند که هر روز و روزی نزدیک به ۶ ساعت (به علاوه‌ی روزهای تعطیل) زبان کار کنند. ولی خب دانستن این موارد ضروری بود تا شما بفهید که دقیقاً کجا قرار گرفته‌اید و اگر شروع کردید جا نزنید. (یادتان باشد این محاسبات برای ۶۰۰ ساعت است و نه ۱۱۰۰ ساعت).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;۲- شورمندی و پشتکار برای یادگیری زبان حیاتی‌ست&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;۱)&lt;/strong&gt; غرق شدن تا جایی که ممکن است در موضوع می‌تواند به شما کمک کند که ساعت‌های یادگیری تا رسیدن به حد نصاب را سریع پشت سر بگذارید. &lt;strong&gt;۲)&lt;/strong&gt; زبان فرّار است و دانسته‌ها به تدریج محو می‌شود. مطالعات بدون پشتکار مانند آنچه در مدرسه هست بی‌اثر است چرا که با همان سرعت که یاد می‌گیرید از یاد می‌برید. پس سعی کنید &lt;strong&gt;بگذارید پشتش.&lt;/strong&gt; دیگر چه‌جوری منظورم را بیان کنم تا خوب جا بیفتد؟ کوهِ پیش رو، یخی‌ست و هرچقدر آرام بروید بیشتر لیز می‌خورید و به عقب بر می‌گردید. به عبارتی در جا می‌زنید. &lt;strong&gt;تا جایی که می‌توانید سریع صعود کنید.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;۳- با خودتان مهربان باشید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;به کوه‌مان برگردیم تا به شما نشان دهم مرحله به مرحله‌ی کار چگونه است. تا قبل از کمپ B1 و B2 خبری از آفتاب نیست. ولی وقتی آفتاب بیرون زد &lt;strong&gt;احساس بی‌نهایت خوبی در خصوص زبان جدید خواهید داشت.&lt;/strong&gt; و خب نمی‌خواهم ناامیدتان کنم ولی فاصله‌ای ۳۵۰ تا ۴۰۰ ساعته با این کمپ‌ها دارید. البته اگر زبان دوم‌تان باشد و نه سوم و چهارم و…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;انتظار کلی ابر و مه را برای چند صد ساعت ابتدایی داشته باشید. نگران هم نباشید، چرا که این موضوع &lt;strong&gt;کاملاً نرمال است.&lt;/strong&gt; همه این حس رو تجربه خواهند کرد، حتی آن‌هایی که احساس می‌کنند ژنتیکی آماده‌ی یادگیری زبان دوم هستند. تفاوتش در این هست که هرکسی به طلوع خورشید رسیده انتظار این مرحله را داشته و جا نزده چرا که به طلوع خورشید رسیده. پس وقتی به این نتیجه رسیدید که «من گند زده‌ام»، یا «توی زبان من یکی هیچ گهی نمی‌شم»، «گاوتر از من خلق شده آیا؟» به یاد بیارید که شما خیلی هم عادی و نرمال هستید، فقط باید &lt;strong&gt;ثابت قدم باشید.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منتظر بخش‌های بعدی باشید. این پست در چهار بخش تقدیم حضورتان می‌شود تا طولانی شدنش باعث دلزدگی‌تان نشود.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part2.html"&gt;بخش دوم،&lt;/a&gt; &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part3.html"&gt;بخش سوم،&lt;/a&gt;  &lt;a class="reference external" href="http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part4.html"&gt;بخش چهارم.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;منبع کورا&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;به قول گمانه، اجتماعی باشید و به اشتراک بگذارید…&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><category>Learn</category><category>Language</category><category>Quora</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/Learn-a-New-Language-Part1.html</guid><pubDate>Mon, 13 Apr 2015 09:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>