<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>LoGe (Sleep)</title><link>http://loge.github.io/</link><description>pacman -S freedom</description><atom:link href="http://loge.github.io/categories/sleep.xml" type="application/rss+xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Mon, 20 Apr 2015 01:18:45 GMT</lastBuildDate><generator>nikola</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>خواب خوبی که تکنولوژی از ما گرفته!</title><link>http://loge.github.io//posts/2015/04/sleep-hacks-mobile-gadgets.html</link><description>&lt;p&gt;باور کنید یا خیر وسایل الکترونیکِ شما، تأثیر به‌سزایی در خراب شدنِ خواب شما دارند. خواندن از روی صفحه‌ی موبایل، تبلت، و یا کامپیوتر به علت وجود نورهای مصنوعی، مغز شما را فریب می‌دهد که اکنون وقت به خواب رفتن نیست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اما چرا این اتفاق می‌افتد؟ به نظر می‌رسد علت آن آمادگی بدن برای به خواب رفتن بعد از غروب خورشید است، چیزی که با ما فرگشت پیدا کرده و خب مشکل هم با اختراع لامپ آغاز شد و با خیره شدن به صفحات نوری وخامت پیدا کرده است.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;سه راه پیشنهادی برای دور زدن این مشکل در این‌جا به شما پیشنهاد می‌کنیم:&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;p&gt;۱- زدن عینک‌هایی که نور آبی را فیلتر می‌کنند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۲- استفاده از برنامه‌ای که نور آبی صفحه‌ی وسایل الکترونیک شما را بلاک می‌کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;روی کامپیوتر می‌توانید از برنامه‌ی &lt;a class="reference external" href="https://justgetflux.com"&gt;f.lux&lt;/a&gt; استفاده کنید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;برای اسمارت‌فون‌های اندرودی هم برنامه‌ی &lt;a class="reference external" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.urbandroid.lux&amp;amp;hl=en"&gt;Twilight&lt;/a&gt; بسیار مناسب هست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;این برنامه با تشخیص خودکار میزان تابش آفتاب و تاریکی بر اساس منطقه‌ی جغرافیایی، میزان مناسبی از رنگ آبی را فیلتر می‌کند.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۳- مدیتیشن.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خب مثل این که مزایای مدیتیشن تمامی ندارند. چند روز پیش خبری مبنی بر افزایش ماده خاکستری مغز و بالا رفتن سطح عمل‌کرد آن بعد از یک دوره چند هفتگی مدیتیشن خواندم و امروز این مطلب که این کار می‌تواند به استرس ایجاد شده توسط وسایل الکترونیکی غلبه کند و خواب راحت‌تری را برای ما به ارمغان بیاورد.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خبر اصلی را می‌توانید به همراه منابعِ مربوط، و مطالعات صورت‌گرفته، از &lt;a class="reference external" href="http://readwrite.com/2015/04/07/sleep-hacks-mobile-gadgets"&gt;اینجا&lt;/a&gt; بخوانید.&lt;/p&gt;</description><category>Health</category><category>Sleep</category><guid>http://loge.github.io//posts/2015/04/sleep-hacks-mobile-gadgets.html</guid><pubDate>Thu, 09 Apr 2015 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>برای کار کرد عالی بدن به چه مقدار خواب نیاز دارد؟</title><link>http://loge.github.io//posts/2013/how-much-sleep-do-you-really-need-to-work-productively.html</link><description>&lt;p&gt;چند روز پیش دوست خوبم سینا یه پستی رو در مورد خواب همخوان کرد (اصطلاح رو داشتی؟) که دیدم واقعا ارزشش رو داره که از وقت نداشته‌م، مقداریش رو صرفش کنم و مطلبی در موردش توی وبلاگم بنویسم. مرسی سینا&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;هر کدام از ما به صورت میانگین ۲۴ سال در طول زندگی‌مان خواب تشریف داریم. تا کنون هم سوال‌های زیادی در مورد خواب و میزان مورد نیازش بی‌پاسخ مونده‌اند. توی این پست لئو می‌خواهد در مورد خواب با استفاده از مهمترین تحقیقات و یافته‌هایی که بهشون دست یافته حقایقی رو لختـ… ببخشید آشکار کنه. و خلاصه ادامه&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;راستش رو بخواید هرچقدر دارم فکر میکنم که همهٔ این مقاله رو ترجمه کنم مخم ارور میده اینه که میرم میخونمش نکات کلیدی رو میام براتون میگم. منتظر باشید.&lt;/p&gt;
&lt;!-- TEASER_END --&gt;
&lt;p&gt;یکی از مسائلی که زیاد مطرح میشه و ما هم فکر می‌کنیم خیلی در موردش می‌دونیم مسالهٔ خوابه. اینکه چقدرش برای بدن مورد نیازه و یا چقدر تأثیر مستقیم روی ما داره و چرا این یا اون اتفاق زمانی که ما خوابیم می‌اُفته. یک قدم به عقب برگشتم تا ببینم واقعاً این صحبت‌ها از کجا میاد؟ دیدم تمومش بر اساس چیزهای تقریباً بی‌اساسیه که شنیدم یا مامانم توی دوران دبستان بهم گوشزد میکرده.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;افسانهٔ ۸ ساعت خواب در هر شب&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;از هرکسی بپرسی چقدر خواب توی شبانه‌روز نیاز داری معمولاً میگه: «یه هشت، نُه ساعتی نیاز داری»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;دوره‌ش گذشته جوون، دیگه به نظر درست نمیاد این حرف&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;یکی از محققان قابل تحسین &lt;a class="reference external" href="http://www.time.com/time/health/article/0,8599,1812420,00.html"&gt;Daniel Kripke&lt;/a&gt; هست که میگه هیچ دلیل و مدرکی برای این قانون ۸ ساعته وجود نداره. در تحقیقات اخیرش دریافت که افرادی که بین ۶/۵ تا ۷/۵ ساعت می‌خوابند زندگی طولانی‌تری دارند، شادتر هستند و به قول معروف کارایی‌شون هم بالا میره.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;نکتهٔ جالبش اینه که خواب بیشتر برای سلامتی شما بدتره (راست میگه بنده خدا منم از مشکل زیاد خوابی رنج می‌برم ‎:D )&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خب انگار نویسنده هم مثل من زیاد می‌خوابیده. بزارید ببینیم چی میگه:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;شخصاً هشت ساعت رو توی شبانه‌روز خواب تشریف داشتم واسه همین سعی کردم مقدارش رو کاهش بدم تا ببینم چه تفاوتی حاصل میشه. فعلاً شروع به این کار کردم و تفاوتی نداشته.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;البته ایدهٔ کلی در مورد خواب یه کله هم عجیب به نظر میرسه. به سراغ نفر بعدی می‌ریم یعنی Jim Horne که در کتابش اشاره کرده:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
مثل اینه که بگیم همه باید کفش سایز هشت رو بپوشن یا پنج فوت و هشت اینچ باشن.&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;خب برای اینکه سایز خوابتون رو به دست بیارید بهتره یکم تغییرات ایجاد کنید. به نظر با تایمی که Daniel Kripke داده شروع کنیم بد نباشه.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;تلهٔ خوابِ خیلی کم: چه اتفاقی برای مغزتون می‌اُفته اگر به حد کفایت نخوابید؟&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;جالب‌ترین قسمتش همینه. تا حالا با کسی که تنها ۴ ساعت می‌خوابه ولی خیلی حواس جمع و سرحال و سرزنده‌ست برخورد داشتید؟ و کسی که ۷/۵ ساعت تو رختخوابه؟
خب جواب اینه: کسی که سخت می‌خوابه و از نعمت خواب کافی محرومه به اندازهٔ شما حواس جمع و سرحال هست. بزارید دست یافته‌های جدید رو نشونتون بدم: در یک تمرین، شخصِ کم خواب می‌تونه در حقیقت همون کارایی شخصی که کم خوابی نداره رو داشته باشه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خب با این وجود:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;مشکل از جای دیگه‌ست. چه ما کم خوابی داشته باشیم چه نه ما در زمان‌هایی تمرکزمون رو از دست می‌دیم و دقیقاً این همونجایی‌ـه که شخص کم‌خواب توی تله می‌افته. اگر ما شروع کنیم به از دست دادن تمرکز اما مقدار مکفی از شب گذشته رو خواب بوده باشیم مغز ما می‌تونه این رو با استفاده از افزایش توجه جبران بکنه (عکس پایین رو ببیند. قسمت‌های زرد اضافه شده باعث میشه تمرکز شما برگرده) اگر ما کم خوابیده باشیم مغزم در این حالت نمی‌تونه مجدداً تمرکز کنه.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="https://dl.dropboxusercontent.com/u/12670505/loge/photo/posts/2013/how-much-sleep-do-you-really-need-to-work-productively/sleep.jpg" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/12670505/loge/photo/posts/2013/how-much-sleep-do-you-really-need-to-work-productively/sleep.jpg"&gt;
&lt;p&gt;مهمترین یافته اینه که مغزی که با کم‌خوابی مواجه هست به صورت انفرادی خوب و نرمال کار می‌کنه در برخی مواقع ولی متناوباً از چیزاهایی مثل کمبود قدرت رنج می‌بره یعنی با مشکل مواجه میشه در اون مواقع
همونطور که تمرکز و توجه‌تون رو از دست می‌دید قسمت‌هایی از مغز که در عکس بالا زرد شده قدرت تمرکز مجدد رو بهتون برمی‌گردونند. مغز افرادی که با کمبود خواب مواجه هستند به ندرت در این مناطق فعالیتی دارد و با مشکل در برگردوندن تمرکز مواجه میشن.
در نتیجه این میتونه یه مصیبت بزرگ باشه. افرادی که لاف میزنن و میگن فقط ۴ ساعت خوابیدیم و هنوز هم به خوبی کار می‌کنند، خب کاملاً در مورد چیزی که میگن حق دارند. تنها مشکلی که هست اینه که اگر توجه و حواسشون رو از دست بدن مغزشون قدرت بازگرداند تمرکز رو نداره. حتی افرادی با کمبود خواب به این نکته در کمبود عملکردشون توجه نمی‌کنند.
کارکنانی که با کمبود خواب طرفند شاید ندونن ولی باید بگم که روی فرم نیستن. با توجه به گفتهٔ ساپر «دوره‌های عمل‌کرد به ظاهر طبیعی و نرمال می‌تواند احساس کاذب تبحر و امنیت را به ما بدهد ولی در حقیقت این تناقض مغز می‌تواند نتایج وخیمی داشته باشد.»&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;به سبک خودتان برای رسیدن به موفقیت بخوابید&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;خب کافی نخوابیدن واقعاً یک مشکله. حالا ما دقیقاً چیکار می‌تونیم بکنیم که عادت خوابمون رو بهینه کنه و راه به موفقیتمون هموار بشه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خب خلاصه که سه تا راه برای پیدا کردن بهترین خواب و بالاترین کارایی رو با هم مرور می‌کنیم&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h3&gt;چرت زدن در هر روز، چرا و چگونه؟&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;در دو سال گذشته از زمانی که من شروع به کار کردن بر روی &lt;a class="reference external" href="http://bufferapp.com"&gt;Buffer&lt;/a&gt; کرده‌ام هر روز نزدیک به ۲۰ دقیقه رو چرت می‌زنم. یکی از نویسنده‌های مورد علاقهٔ من در نیو‌یورک تایمز (مایکل) خیلی ساله که همین کار رو انجام میده و نظرش رو در &lt;a class="reference external" href="http://michaelhyatt.com/why-you-should-take-a-nap-every-day.html"&gt;این پست&lt;/a&gt; در مورد چرت زدن گفته. (عمری باشه و حالی باقی مونده باشه اون پست رو هم یه فرازی ازش می‌نویسم).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;همونجور که مایکل گفته برخی از منفعت‌های پایه‌ایِ چرت زدن، بازگرداندن هوشیاری مغز در چند دقیقهٔ کوتاهِ یک خواب سبک است. (راستش من معنی خواب سبک رو نمیدونم چون به محضی که به خواب میرم شش ساعت بعدش بیدار میشم ‎:D ).&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
شخصاً ساعت ۳ بعد از ظهر هر روز، کاراییم فوق‌العاده پایین میاد این دقیقاً همون زمانیه که باید یه چرت بزنم و اینکار یکی از پرقدرت‌ترین راهها برای برگرداندن کارکردم به ۱۰۰ درصد است.&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;در یک کلیپ ویدیویی عالی یکی از مزیت‌های کلیدی چرت زدن روزانه را خستگی کمتر، عنوان میکنه. شاید ظاهراً مسخره و احمقانه به نظر بیاد ولی می‌تونه به شادی روزانه شما کمک بزرگی بکنه. ویدیو رو از &lt;a class="reference external" href="http://michaelhyatt.com/videos/the-value-of-naps-from-a-scientific-perspective"&gt;اینجا&lt;/a&gt; ببینید. (من ویدیو رو می‌بینم و خلاصه‌ش رو براتون اینجا میزارم).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خب میگه خسته و بی‌انگیزه‌اید توی بعد از ظهر؟ کلی کافی و نوشابهٔ انرژی‌زا کردید تو حلقتون؟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;خب داره همون حرف‌های قبلی رو میزنه که چرت زدن خوبه و می‌تونه به شما انرژی دوباره بده. در مورد مراحل به خواب رفتن و کلاً سیکل خواب میگه که چیز مهمی توش بود براتون میگم (با گزارش زنده همراه ما باشید) در مورد مرحلهٔ ۴ و شروع خواب دیدن گفت و اینکه چرت زدن همون مرحلهٔ ۱ و ۲ هست و بس (۱۰ تا ۳۰ دقیقه و بیشتر از این اصلاً خوب نیست). در مورد مزایای چرت زدن و اینکه بعد از ورود به مرحلهٔ دوم مغز قدرتش رو بازیابی میکنه و یکپارچگی‌ش رو بدست میاره. و ته‌ش هم گفت که توی ژاپن بین کار برای بالارفتن بازده این چرت رو میزنن (در اتاق‌های مخصوص) و اینکه اگه رئیستون گفت چیکار می‌کنید بهش بگید دانشمندها گفتن ‎:D .&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id7"&gt;
&lt;h3&gt;برای اینکه به صورت روزانه بتونید چرت بزنید اینکارها رو بکنید:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;دیگران رو نسبت به اینکه شما هر روز چرت می‌زنید آگاه کنید. سعی کنید موافقت همکار و رئیس‌تون رو برای انجام یک عادت موفق به دست بیارید.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;زمان خیلی مهمه. اجازه ندید که چرت زدن زیاد طول بکشه و از ۳۰ دقیقه تجاوز کنه. من خودم ۲۰ دقیقه چرت میزنم&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;سعی کنید چرت زدن هم در ساعت خاصی مثلاً ۳ بعد از ظهر و برای دقایق تعیین شده‌ای مثلاً ۲۰ دقیقه باشه&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id8"&gt;
&lt;h3&gt;رسمی و رسومی برای خواب – چرا و چگونه؟&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;چطوریه که هر روز بعد از ظهر دندونات رو مسواک می‌زنی؟ (نمی‌زنی؟ واه و واه و واه). خیلی ساده‌ست. با گذاشتن یه قانون و چرت زدن در یه تایمی تا خواب شب به صورت ۱۰۰ در ۱۰۰ آپ می‌شی. رسم با عادت فرق داره چرا که شما رو ناخود آگاه وادار به انجام اون کار میکنه. عادت‌ها فعالیت‌هایی هستند که باید خودتون رو زور کنید تا انجامش بدید ولی رسوم چیزایی هستند که شما رو به طرف خودشون می‌کشونن. Joel Gascoigne یه &lt;a class="reference external" href="http://joel.is/post/5303723252/creating-a-sleep-ritual"&gt;پست&lt;/a&gt; خیلی خوب برای این مورد زده. که اونم اگه وقت کنم ترجمه میکنم براتون.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;یه کارهایی که بد نیست قبلش انجام بدید عبارتند از:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۱- یک قدم زدن ۲۰ دقیقه‌ای برای خالی کردن مغز و آمادگی برای کپیــ ! ببخشید خوابیدن.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۲- یه کار دیگه هم خوندن چیزهایی تخیلیهٔ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;۳- آخرین مورد هم اینه که یه ساعت مشخص برای بیدار شدن داشته باشید. بهترین راه برای اینکار اینه که بیدار شدنتون رو با یه فعالیت پیوند بزنید. مثلاً صبح ساعت ۷ ساعت زنگ میزنه. با مشت می‌کوبید رو سرش تا ۱۵ دقیقهٔ دیگه دوباره زنگ بزنه. اینبار جفت پا میرید تو حلقش تا دوباره ۱۵ دقیقه بخوابید. اینکار اصلاً فایده نداره بهتره بلند بشید پرتش کنید تو کوچه و راحت بخوابید ‎:D خب خارج از شوخی بهتره یه کار مشخصی رو برای خودتون برنامه‌ریزی کنید تا لازم نباشه هر بار ساعتِ بدبخت رو مورد عنایت قرار بدید. یعنی چی؟ یعنی مثلاً ساعت ۷:۴۵ رو برای صبحونه در نظر گرفته باشید و ساعت ۸ رو برای مثلاً انجام یه فعالیت مثل رفتن و نون خریدن (اینکار ثواب هم داره ‎:D ). اینجوری دیگه ساعت ۷:۳۰ که میشه میدونید جای درنگ و مشت کوبیدن به ساعت نیست و باید بلند بشید. بلند شووووووووووو دیگه.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id10"&gt;
&lt;h3&gt;مطمئن شوید همهٔ ابعاد رو تجربه کردید! خب یعنی چه؟&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;یه قسمت کلیدی کتاب «قدرتِ تعهد کامل» Jim Loehr و Tony Schwarz اینه که میگه: بدونید که برای بالاترین کیفیت خواب شما بایستی تخلیهٔ کامل فیزیکی و روانی شده باشید.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id11"&gt;
&lt;h2&gt;یه مورد دیگه: زنها بیشتر از مرد‌ها به خواب نیاز دارند.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;یه حقیقت جالب اینه که به صورت میانگین زنها یه کوچولو بیشتر از مردها به خواب نیاز دارند. به صورت میانگین ۲۰ دقیقه ولی خب بسته به هر شخصی میتونه متفاوت باشه. حالا چرا؟ چون مغز زنان اختلافات عجیبی با مردها داره و پیچیده‌تر هست در نتیجه یه نمه بیشتر خواب براشون تجویز میشه!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://lifehacker.com/5933568/how-much-sleep-do-you-really-need-to-work-productively"&gt;جانمایه&lt;/a&gt; این نوشته اینجاست.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;راستی برای این موارد همانند برنامه‌های آزاد ضمانتی از جانب من وجود نداره که این روش‌های اصلا کار بده یا نده یا خوب باشه یا بد. اونچیزی که یاد می‌گیرم رو میام با شما در میون می‌گذارم. و البته این رو بگم که خودم انجام داده‌ام و نتیجه هم گرفته‌ام.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><category>Health</category><category>Sleep</category><guid>http://loge.github.io//posts/2013/how-much-sleep-do-you-really-need-to-work-productively.html</guid><pubDate>Mon, 23 Sep 2013 13:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>